<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--This comment describes parts that need editing post transformation:
        1) String content of title element in titleStmt element. Full name not found in original file, so made approximation. Renders as lastname; should be full name
        2) -->
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 
 <teiHeader>
  <fileDesc>
   <titleStmt>
    <title>Interview with EKATERINA LEBEDEVA:
     electronic version</title>
    <author>
     <name ref="lebedeva">EKATERINA LEBEDEVA</name>
    </author>
    <editor role="interviewer">
     <name ref="parks">MARGARET SWIFT</name>
    </editor>
    <editor role="interviewer">
     <name ref="clark">BAILEY ORR</name>
    </editor>
    <editor role="interviewer">
     <name ref="parks">MOLLY CHARLES</name>
    </editor>
    <editor role="transcriber">
     <name ref="clark">MARGARET SWIFT</name>
    </editor>
    <editor role="transcriber">
     <name ref="kitchen">BAILEY ORR</name>
    </editor>
    <editor role="translator">
     <name ref="clark">MARGARET SWIFT</name>
    </editor>
    <editor role="translator">
     <name ref="kitchen">BAILEY ORR</name>
    </editor>
    <respStmt>
     <resp>TEI Markup done by </resp>
     <name ref="nitz">MOLLY CHARLES</name>
     <name ref="prokhorova">ELENA PROKHOROVA</name>
    </respStmt>
   </titleStmt>
   <publicationStmt>
    <publisher>College of William and Mary</publisher>
    <authority>Russian Movie Theater Project <bloc>The Russian Movie Theater Project
     is an archive and a study of film exhibition in St. Petersburg during
     the twentieth century: a portrait of film exhibition and movie-going
     scene in Soviet Leningrad and Post-Soviet St. Petersburg. The project is
     inspired by Williamsburg Theater Project (led by Professor Arthur
     Knight) and the international initiative, the History of Moviegoing,
     Exhibition, and Reception (HOMER) Project. While many Western cinematic
     traditions are represented in the HOMER project, there is no online
     archive covering Russian cinema. The RMTP aims to fill that gap. Most
     histories of Russian and Soviet cinema operate under the assumption that
     all films released were available to all citizens of Russia Soviet
     Union. When the films received a limited release for political reasons,
     researchers provide anecdotal evidence about how these films were
     distributed. The Russian Movie Theater Project would like to create an
     empirical portrait of Russians’ movie going habits and film exhibition
     patterns at different periods of Soviet and Russian history. For
     example, when and where Soviets were able to see Western films in
     Stalinist Russia? How did the availability of Italian, Indian, and
     American films changed after Stalin’s death? How does Soviet-era
     propaganda and post-Soviet promotion affect film distribution and film
     attendance? Using computational tools, this Project examines oral
     history interviews, in which interviewees reconstruct their moviegoing
     experiences in St. Petersburg, Russia. To see the computational module
     of the project click here. Specifically, the Project analyzes what
     moviegoers remember (films, actors, directors), how they evaluate films,
     actors, characters, how they define themsleves as narrators (I or we),
     what they hesitate about when they recollect their moviegoing
     experiences, and how their cinematic experiences shape their identities
     as Soviets, Russians, and global citizens. </bloc>
    </authority>
    <pubPlace>Williamsburg, Virginia</pubPlace>
    <date type="interview">July 2013</date>
    <date type="translation">Fall 2013</date>
    <availability>
     <p>EDITORIAL POLICY
      <!--We follow TEI Guidelines "16.2.1 Pointing Elsewhere."--></p>
     <p>The project is approved by Protection of Human Subjects Committee (PHSC)
      of the College of William and Mary.<ref target="http://www.wm.edu/offices/sponsoredprograms/researchcompliance/guidanceandprocedures/"/>
     </p>
     <licence> Distributed via permission from interviewee (given in the Deed of
      Gift to the College of William and Mary) </licence>
    </availability>
   </publicationStmt>
   <!--Information about the source of the interview: an audio or video recording.-->
   <sourceDesc>
    <biblFull>
     <titleStmt>
      <title>INTERVIEW WITH EKATERINA LEBEDEVA</title>
      <author>
       <name ref="voronin">EKATERINA LEBEDEVA</name>
      </author>
      <editor role="interviewer">
       <name ref="parks">MARGARET SWIFT</name>
      </editor>
      <editor role="interviewer">
       <name ref="clark">BAILEY ORR</name>
      </editor>
     </titleStmt>
     <publicationStmt>
      <publisher>College of William and Mary</publisher>
      <pubPlace>Williamsburg, VA</pubPlace>
      <date type="interview">July 2016</date>
      <date type="translation">Fall 2016</date>
     </publicationStmt>
     <notesStmt>
      <note>The interview is part of the Russian Movie Theater Project, which examines history of moviegoing expereinces in the USSR and Russia. Michael Roberts has conducted the interview on 4 July, 2008 in St. Petersburg, Russia.</note>
     </notesStmt>
    </biblFull>
   </sourceDesc>
  </fileDesc>
  <profileDesc>
   <abstract>
    <p>The interview with Mikhail Voronin is part of the Russian Movie Theater Project, which examines history of
     moviegoing expereinces in the USSR and Russia. Jessica Parks and Emilie Clark conducted the interview on 4 July, 2008 in St. Petersburg,
     Russia.</p>
   </abstract>
   <creation>BACKGROUND OF INTERVIEW</creation>
   <langUsage>
    <language ident="ru">RUSSIAN</language>
   </langUsage>
   <particDesc>
    <person role="interviewer">
     <persName ref="parks">BAILEY ORR</persName>
    </person>
    <person role="interviewer">
     <persName ref="clark">MARGARET SWIFT</persName>
    </person>
    <person role="interviewee">
     <persName ref="voronin">EKATERINA LEBEDEVA</persName>
    </person>
   </particDesc>
  </profileDesc>
 </teiHeader>
 
 <text>
  <body>
<!-- Gabri: sp1-sp20 -->

<u xml:id="sp1" who="swift">Сегодня 29ое июля 2016ого года. Мы находимся в Санкт-Петербурге, в России. Меня зовут Maргарита Свифт. Моя коллега Бейли Орр и я берём интервью у вас. Мы берём у Вас интервью для кино-проекта, который изучает историю России через фильмы. Мы хотели бы, чтобы Вы рассказали нам о Ваших воспоминаниях от посещения кино; нас особенно интересуют детали. На основании Ваших ответов мы напишем эссе, в котором мы проанализируем результаты опроса и напишем о посещении кинотеатров в России. Цель этого интервью для нас – узнать как можно больше о конкретных людях и месте кино в их жизни. Большое спасибо за Вашу готовность поделиться вашими воспоминаниями и за Вашу помощь нам. Это интервью будет доступно для прослушивания на интернет-сайте кинопроекта. Если вы не против, давайте начнём. </u>

<u xml:id="sp2" who="lebedeva">Хорошо. </u>

<u xml:id="sp3" who="swift">Расскажите нам, когда и где вы выросли. </u>

<u xml:id="sp4" who="lebedeva"><rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> выросла в селе Судае, Костромской области. </u>

<u xml:id="sp5" who="swift">И где работали ваши мама и папа? </u>


<u xml:id="sp6" who="lebedeva"><rs type="pron" subtype="possSing">Моя</rs> мама работала педагогом. Была завучем в школе. <rs type="pron" subtype="possSing">Мой</rs> папа работал строителем. </u>

<u xml:id="sp7" who="swift">И какоe у вас образование? </u>
 
<u xml:id="sp8" who="lebedeva"><rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> закончила Санкт-Петербургский Государственный Университет, химический факультет, в 1984 году. </u>

<u xml:id="sp9" who="swift">В каких городах вы жили? </u>

<u xml:id="sp10" who="lebedeva"><rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> жила в Костромской области, в городе Судае, и потом, вот, в семьдесят восьмом году после окончания школы <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> приехала в Санкт <rs type="place" key="stPetersburg">Петербург</rs> поступать в университет. С той поры <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> живу в Санкт <rs type="place" key="stPetersburg">Петербурге.</rs> </u>

<u xml:id="sp11" who="swift">А когда вы приехали в Санкт Петербург? </u>

<u xml:id="sp12" who="lebedeva"><rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> приехала в <rs type="place" key="stPetersburg">Петербург</rs> в семьдесят восьмом году. В семнадцать лет. </u>

<u xml:id="sp13" who="swift">Ах, в семнадцать лет. Вы помните первый раз, когда вы ходили в кино? </u>

<u xml:id="sp14" who="lebedeva">Первый раз скорее всего не помню, да? Но помню именно по воспоминаниям- <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> думаю что это не был первый раз, что <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> смотрели фильм Морозко, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> думала, что <rs type="pron" subtype="persSing">мне</rs> было, наверное, лет семь. </u>

<u xml:id="sp15" who="swift">Какие фильмы вы посмотрели (в детстве)? </u>

<u xml:id="sp16" who="lebedeva"><rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> запомнила фильм Морозко. <rs type="pron" subtype="persPlur">Мы</rs> смотрели Сказку о царе салтане и в таком юном возрасте <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> очень любили сборники мультфильмов. Были сборники мультфильмов такие как Ну, погоди!, Каникулы в Простоквашино, и очень любили именно тогда, вот, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не знаю в какое время появился киножурнал Eралаш, вот, дети очень любили тоже его смотреть. Он до сих пор у <rs type="pron" subtype="persPlur">нас</rs> есть на российском телевидении. </u>

<u xml:id="sp17" who="swift">Сколько вам было лет…? </u>

<u xml:id="sp18" who="lebedeva">Вот, воспоминания у <rs type="pron" subtype="persPlur">нас</rs> шесть, семь лет. Фильм Морозко. </u>

<u xml:id="sp19" who="swift">Сколько стоил билет в кино? </u>

<u xml:id="sp20" who="lebedeva">Вот этого <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не помню. Сколько стоил билет тогда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> совершенно не помню. <rs type="pron" subtype="persSing">Мне</rs> кажется, что это было очень дешево. <rs type="pron" subtype="persSing">Мне</rs> кажется. </u>

<!--Hannah: sp21-sp40-->

<u xml:id="sp21" who="swift">Все хорошо. Как назывался кинотеатр? </u>

<u xml:id="sp22" who="lebedeva"><rs type="place" key="movieTheater">Кинотеатр</rs> никак не назывался, потому что это был маленький город. Вот, поселкового типа. Вам, наверное, не понятно, что это такое. И там был единственный дом культуры. Вот, в этом доме культуры, был <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр.</rs> Там был танцпол, там был непосредственный концертный зал, и в этом же концертном зале опускался экран, и был <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр.</rs> </u>

<u xml:id="sp23" who="swift">Опишите кинотеатр больше. </u>

<u xml:id="sp24" who="lebedeva">Он находился в большом здании, которое раньше принадлежало церкви. Там до этого был храм. В <rs type="place" key="russia">России</rs> это очень модно было в те времена, когда в зданиях храмов, именно в церковных зданиях, какие-то размещались вот такие увеселительные, можно сказать, заведения, в хорошем смысле этого слова. Назывались они клубы, или дома культуры. То есть, это было здание-- <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> покажу потом, значит, у <rs type="pron" subtype="persSing">меня</rs> есть магнит на холодильнике, да? Вот этот <rs type="place" key="club">клуб.</rs> Вот. Входили, там было фойе, танцпол, тут же билетная касса, <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> проходили, значит, через танцпол-- это большой зал-- вот, заходили в зал <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатра,</rs> либо на второй этаж, на галёрку, вот. И соответственно, сцена в концертном зале превращалась в экран, опускалась полотно, и <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> смотрели там <rs type="place" key="kino">кино.</rs> </u>
    
<u xml:id="sp25" who="swift">У вас был один кинотеатр? </u>
    
<u xml:id="sp26" who="lebedeva">Один <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр,</rs> да. Один. Сравнить нечего, <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> был один. </u>
    
<u xml:id="sp27" who="swift">Что вы чувствовали, когда вы ходили в кинотеатр? </u>
    
<u xml:id="sp28" who="lebedeva">По детству, и даже по юношеству, это была большая радость. Когда <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> шли в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр,</rs> это был праздник. </u>
        
<u xml:id="sp29" who="swift">Когда вы начали ходить в кинотеатр одна? </u>
        
<u xml:id="sp30" who="lebedeva"><rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> думаю что одна <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> вряд <rs type="person" key="lee">ли</rs> даже ходила, потому что это было не принято. Ходили с подругами, ходили с одноклассниками, ходили с родителями, сестрами, братьями. Чтобы <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> ходила в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> одна, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> этого не помню совсем. </u>
            
 <u xml:id="sp31" who="swift">Как часто вы ходили в кино, и на какие сеансы-- утренние, дневные, вечерные? </u>
            
<u xml:id="sp32" who="lebedeva">Когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> была маленькая, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> ходила на дневные сеансы. Дело в том, что сеансов было всего-- вот, в нашем <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр,</rs> <rs type="pron" subtype="possSing">моего</rs> детства-- их всего было три. Первый сеанс был утренний, он был очень редко, в одиннадцать часов утра, дети на него ходили. А потом было два сеанса, на девятнадцать часов и на двадцать один час. То есть, ходили и утром, и вечером, в зависимости от ситуации. Естественно, в детстве ходили на ранние сеансы, то есть, на одиннадцать и на девятнадцать. </u>
                
<u xml:id="sp33" who="swift">Сходить в кино--это было обычное дело, или особое событие? </u>
                
<u xml:id="sp34" who="lebedeva"><rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> не могу даже сказать, что было особое событие, потому что в <rs type="place" key="kino">кино</rs> ходили часто. То есть, два раза в неделю, три раза в неделю-- ходили часто в <rs type="place" key="kino">кино.</rs> Вот. Но иногда, когда, особенно, приходили новые фильмы, потому что привозили фильмы из города <rs type="place" key="Kostrom">Костромы</rs>, из областного центра-- это был праздник, то есть, особое событие, как угодно интерпретируйте. </u>
                    
<u xml:id="sp35" who="swift">Как посещение кино изменилось когда вы выросли, закончили школу, и вышла замуж? </u>
                    
<u xml:id="sp36" who="lebedeva">Когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> приехала в <rs type="place" key="stPetersburg">Санкт-Петербург</rs>, да, в <rs type="place" key="stPetersburg">Санкт-Петербурге</rs> <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> часто тоже ходили с друзьями в <rs type="place" key="kino">кино.</rs> До перестройки, это было такое модное среди молодежи развлечение. После перестройки в девяностые годы начался кризис кинопроката и стали ходить в <rs type="place" key="kino">кино</rs> мало, редко. Когда дети подросли, стали ходить тоже на детские сеансы, на мультсборники, на фильмы уже зарубежные. Например, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> помню, <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> ходили с Аленой и Левой ходили на Астерикса и Обеликса. Приключения Астерикса и Обеликса. Это фильм, значит, иностранный. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> прекрасно помню, что <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> ходили в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> <rs type="place" key="kinoteatrAurora">Аврора</rs> в рамках кинофестиваля. А сейчас <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> ходим с мужем достаточно часто, раз в две недели. Раз в месяц обязательно, на премьеры. </u>
                        
<u xml:id="sp37" who="swift">Какие были ваши самые любимые жанры в детстве, и какие были ваши самые любимые жанры, когда вы были студентами? </u>
                        
<u xml:id="sp38" who="lebedeva">В детстве больше всего <rs type="pron" subtype="persSing">мне</rs> нравились сказки, и <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> очень любили фильмы про индейцев. Вот. Это Чингачгук, Большой Змей, Маргарет, наверное тебе это не о чем не говорит. Был такой югославский актер, Гойко Митич, и он играл потрясающих совершенно индейцев, и <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> очень любили ходить на эти фильмы про индейцев. Естественно, ходили, значит, на какие-то любовные фильмы-- например, фильм был <rs type="title" key="tabor">Табор</rs> уходит в небо. Вот, это <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> училась в старших классах, когда это было событие просто, вот, для <rs type="pron" subtype="persPlur">нас.</rs> </u>
                            
<u xml:id="sp39" who="swift">И когда вы были студентами? </u>
                            
<u xml:id="sp40" who="lebedeva">Когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> была студентка, это нужно уже, как бы, это самое, значит, соображать, потому что тогда уже <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> ходили и на <rs type="pron" subtype="possPlur">наши,</rs> <rs type="nationalCinema" key="sovietCinema">соответственно</rs>, фильмы, как бы, <rs type="nationalCinema" key="russianCinema">российские</rs>. Как <rs type="person" key="sherlockholmes">Шерлок Холмс</rs> и <rs type="person" key="doctorwatson">Доктор Ватсон</rs>, вот был фильм, он в восьмидесятом году вышел. Вот он шел и в <rs type="place" key="kino">кинотеатрах</rs> тоже. <rs type="pron" subtype="persPlur">Мы</rs> ходили на Служебный роман, на Иронию судьбы, или с легким паром-- это <rs type="genre" key="melodrama">мелодрама</rs>. Потом вышел <rs type="nationaCinema" key="americanCinema">американский фильм</rs> <rs type="title" key="Terminator">Терминатор,</rs>. То есть, <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> ходили и на первый, и на второй, с большим удовольствием. То есть, ходили достаточно часто, и фильмов любимых много. То есть, все фильмы Эльдара <rs type="person" key="riazanov">Рязанова</rs> <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> очень люблю, если вам это о чем-то говорит. </u>

<!-- Daniel:sp41-sp60 -->
 
 

  </body>
   </text>
</TEI>