<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--This comment describes parts that need editing post transformation:
        1) String content of title element in titleStmt element. Full name not found in original file, so made approximation. Renders as lastname; should be full name
        2) -->
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Interview with  :
                        electronic version</title>
            <author>
               <name ref="agureeva"> </name>
            </author>
            <editor role="interviewer">
               <name ref="bernotas">MONIKA BERNOTAS</name>
            </editor>
            <editor role="interviewer">
               <name ref="mcgrath">ALEX MCGRATH</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="butler">GERARD BUTLER</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="seeley-hall"> </name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="small"> </name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="orr">BAILEY ORR</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="swift">MARGARET SWIFT</name>
            </editor>
            <respStmt>
               <resp>TEI Markup done by </resp>
               <name ref="nitz">ANDREW NITZ</name>
               <name ref="prokhorova">ELENA PROKHOROVA</name>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>College of William and Mary</publisher>
            <authority>Russian Movie Theater Project <bloc>The Russian Movie Theater Project
                            is an archive and a study of film exhibition in St. Petersburg during
                            the twentieth century: a portrait of film exhibition and movie-going
                            scene in Soviet Leningrad and Post-Soviet St. Petersburg. The project is
                            inspired by Williamsburg Theater Project (led by Professor Arthur
                            Knight) and the international initiative, the History of Moviegoing,
                            Exhibition, and Reception (HOMER) Project. While many Western cinematic
                            traditions are represented in the HOMER project, there is no online
                            archive covering Russian cinema. The RMTP aims to fill that gap. Most
                            histories of Russian and Soviet cinema operate under the assumption that
                            all films released were available to all citizens of Russia Soviet
                            Union. When the films received a limited release for political reasons,
                            researchers provide anecdotal evidence about how these films were
                            distributed. The Russian Movie Theater Project would like to create an
                            empirical portrait of Russians’ movie going habits and film exhibition
                            patterns at different periods of Soviet and Russian history. For
                            example, when and where Soviets were able to see Western films in
                            Stalinist Russia? How did the availability of Italian, Indian, and
                            American films changed after Stalin’s death? How does Soviet-era
                            propaganda and post-Soviet promotion affect film distribution and film
                            attendance? Using computational tools, this Project examines oral
                            history interviews, in which interviewees reconstruct their moviegoing
                            experiences in St. Petersburg, Russia. To see the computational module
                            of the project click here. Specifically, the Project analyzes what
                            moviegoers remember (films, actors, directors), how they evaluate films,
                            actors, characters, how they define themsleves as narrators (I or we),
                            what they hesitate about when they recollect their moviegoing
                            experiences, and how their cinematic experiences shape their identities
                            as Soviets, Russians, and global citizens. </bloc>
            </authority>
            <pubPlace>Williamsburg, Virginia</pubPlace>
            <date type="interview">July 2011</date>
            <date type="translation">Spring 2016</date>
            <availability>
               <p>EDITORIAL POLICY
                            <!--We follow TEI Guidelines "16.2.1 Pointing Elsewhere."--></p>
               <p>The project is approved by Protection of Human Subjects Committee (PHSC)
                            of the College of William and Mary.<ref target="http://www.wm.edu/offices/sponsoredprograms/researchcompliance/guidanceandprocedures/"/>
               </p>
               <licence> Distributed via permission from interviewee (given in the Deed of
                            Gift to the College of William and Mary) </licence>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <!--Information about the source of the interview: an audio or video recording.-->
         <sourceDesc>
            <biblFull>
               <titleStmt>
                  <title>INTERVIEW WITH  </title>
                  <author>
                     <name ref="agureeva"> </name>
                  </author>
                  <editor role="interviewer">
                     <name ref="bernotas">MONIKA BERNOTAS</name>
                  </editor>
                  <editor role="interviewer">
                     <name ref="mcgrath">ALEX MCGRATH</name>
                  </editor>
               </titleStmt>
               <publicationStmt>
                  <publisher>College of William and Mary</publisher>
                  <pubPlace>Williamsburg, VA</pubPlace>
                  <date type="interview">July 2011</date>
                  <date type="translation">Spring 2016</date>
               </publicationStmt>
               <notesStmt>
                  <note>The interview is part of the Russian Movie Theater Project, which examines history of moviegoing expereinces in the USSR and Russia. Michael Roberts has conducted the interview on 4 July, 2008 in St. Petersburg, Russia.</note>
               </notesStmt>
            </biblFull>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <abstract>
            <p>The interview with   is part of the Russian Movie Theater Project, which examines history of
                        moviegoing expereinces in the USSR and Russia. Monika Bernotas and Alex McGrath conducted the interview on 4 July, 2008 in St. Petersburg,
                        Russia.</p>
         </abstract>
         <creation>BACKGROUND OF INTERVIEW</creation>
         <langUsage>
            <language ident="ru">RUSSIAN</language>
         </langUsage>
         <particDesc>
            <person role="interviewer">
               <persName ref="bernotas">MONIKA BERNOTAS</persName>
            </person>
            <person role="interviewer">
               <persName ref="mcgrath">ALEX MCGRATH</persName>
            </person>
            <person role="interviewee">
               <persName ref="agureeva"> </persName>
            </person>
         </particDesc>
      </profileDesc>
   </teiHeader>
 

















   <text>
      <body>
  
  
         <u xml:id="sp1" who="bernotas"> Сегодня пятнадцатое июля 2011ого года. Мы находимся в
    Санкт-Петербурге, в России. Меня зовут Моника. Мой коллега Алекс и я берём интервью у Марины
    Агуреевой. Мы берём у Вас интервью для кино-проекта, который изучает общественную, политическую
    и культурную историю России через фильмы. Мы хотели бы, чтобы Вы рассказали нам о Ваших
    воспоминаниях от посещения кино; нас особенно интересуют детали. На основании Ваших ответов мы
    напишем эссе, в котором мы проанализируем результаты опроса и напишем о посещении кинотеатров в
    России. Цель этого интервью для нас – узнать как можно больше о конкретных людях и месте кино в
    их жизни. Большое спасибо за Вашу готовность поделиться вашими воспоминаниями и за Вашу помощь
    нам. Это интервью будет доступно для прослушивания на интернет-сайте кинопроекта. Если вы не
    против, давайте начнём. </u>

         <u xml:id="sp2" who="agureeva">
            <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не против. </u>

         <u xml:id="sp3" who="bernotas"> Расскажите нам, когда и где вы выросли. </u>

         <u xml:id="sp4" who="agureeva">
            <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> родилась в городе <rs type="place" key="leningrad">Ленинграде,</rs> когда он так назывался, и жила здесь до восьми лет. Потом <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> жила пять лет в городе <rs type="place" key="murmansk">Мурманск</rs> . Вы знаете где этот город, да? На севере. Из-за работы <rs type="pron" subtype="possSing">моего</rs> отца. И потом <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> вернулась
    опять в <rs type="place" key="stPetersburg">родной город</rs> и жила здесь до двадцати четырех лет а
    потом еще три года в <rs type="place" key="moscow">Москве</rs> потому, что <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> там училась в аспирантуре. </u>

         <u xml:id="sp5" who="bernotas"> Где работали ваши мама и папа? </u>

         <u xml:id="sp6" who="agureeva">
            <rs type="pron" subtype="possSing">Моя</rs> мама юрист, она работала по специальности юристом. А
     <rs type="pron" subtype="possSing">мой</rs> отец был капитаном танкера. А знаете слово “танкер”?
    Это корабль, который возит нефть. </u>

         <u xml:id="sp7" who="bernotas"> Какое у вас образование? </u>

         <u xml:id="sp8" who="agureeva"> Высшее. </u>

         <u xml:id="sp9" who="bernotas"> Вы помните первый раз, когда вы видели кино? </u>

         <u xml:id="sp10" who="agureeva">
            <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> очень хорошо помню, как <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> первый раз ходила в театр, но к сожалению не помню... <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> думаю <rs type="pron" subtype="persSing">мне</rs> было лет девять когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> первый раз пошла в кино, вот, а первое посещение в театр
     <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> помню очень хорошо. </u>

         <u xml:id="sp11" who="bernotas"> С кем вы ходили в кино обычно в детстве? </u>
  
  




















  
  
         <u xml:id="sp12" who="bernotas"> С кем вы ходили в кино обычно в детстве? </u>
         <u xml:id="sp13" who="agureeva"> В детстве, обычно с младшим братом летом потому, что
     <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs> было много свободного времени и <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> так получали удовольствие. </u>
         <u xml:id="sp14" who="bernotas"> Сколько стоил билет? </u>
         <u xml:id="sp15" who="agureeva">
            <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> точно не помню сколько но знаю, что очень мало.
    По-моему двадцать пять копеек на утренние сеансы и пятьдесят копеек на вечерние сеансы. </u>
         <u xml:id="sp16" who="bernotas"> Как назывался кинотеатр? </u>
         <u xml:id="sp17" who="agureeva"> Кинотеатр, в который <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> ходили с братом, назывался <rs type="place" key="kinoteatrMurmansk">“Мурманск.”</rs>
         </u>
         <u xml:id="sp18" who="bernotas"> В городе <rs type="place" key="murmansk">Мурманске?</rs>
         </u>
         <u xml:id="sp19" who="agureeva"> Да. </u>
         <u xml:id="sp20" who="bernotas"> В <rs type="place" key="leningrad">Ленинграде</rs> было
    кино?</u>
         <u xml:id="sp21" who="agureeva"> Да, там где <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
    потом жила с четырнадцати лет, прямо на против нашего дома был <rs type="place" key="kinoteatrLadoga">кинотеатр “Ладога.”</rs>
         </u>
   
         <u xml:id="sp22" who="agureeva"> Ну, <rs type="place" key="kinoteatrMurmansk">кинотеатр
     "Мурманск"</rs> был достаточно старый кинотеатр. Он был серого цвета и очень большого
    размера. Там был только один зал. Стулья были деревянные. А вот... чистые. А <rs type="place" key="kinoteatrLagoda">“Ладога”</rs> был современный <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> . Он был из бетона и стекла. Там был тоже только один зал. Но там было очень
    красивое фойе и часто были выставки картин на стенах. </u>
         <u xml:id="sp23" who="bernotas"> Кресла были удобные? </u>
         <u xml:id="sp24" who="agureeva"> Вы знаете, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
    тогда не думала, они удобны или нет, потому, что во всех кинотеатрах были одинаковые. Кресла в
    основном деревянные. Ну сидеть было достаточно комфортно. </u>
         <u xml:id="sp25" who="bernotas"> В кинотеатр вы ходили пешком или ездили? </u>
         <u xml:id="sp26" who="agureeva"> В тот кинотеатр который был на против моего дома,
    конечно пешком а в <rs type="place" key="kinoteatrMurmansk">Мурманске</rs> нам нужно было проехать
    четыре остановки. </u>
         <u xml:id="sp27" who="bernotas"> У вас был один кинотеатр или больше около дома? </u>
         <u xml:id="sp28" who="agureeva"> Нет, обычно <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> не так близко друг друга расположен. </u>
         <u xml:id="sp29" who="bernotas"> Что вы чувствовали когда вы ходили в кинотеатр? </u>
         <u xml:id="sp30" who="agureeva"> Что <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
    чувствовала? Ну вы знаете, интерес, прежде всего. Во вторых, удовольствие потому, что <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> ходили, чтобы получить удовольствие. </u>
         <u xml:id="sp31" who="bernotas"> Когда вы начали ходить в кинотеатр одна? </u>
         <u xml:id="sp32" who="agureeva">
            <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> никогда не хожу никуда одна. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> совсем не люблю получать удовольствие одна. </u>
         <u xml:id="sp33" who="bernotas"> Вам нравилось ходить в кино? </u>
         <u xml:id="sp34" who="agureeva"> В детстве нравилась потому, что это было самое удобное
    развлечение, самое доступное. И кроме того, в детстве мало знаешь. По этому все интересно. </u>
         <u xml:id="sp35" who="bernotas"> Как посещения кино изменилось когда вы выросли? И
    закончили школу? </u>
         <u xml:id="sp36" who="agureeva"> Да, ну могу сказать что, когда <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> вернулись в <rs type="place" key="Leningrad">Ленинград</rs>, появились много
    очень хороших <rs type="genre" key="history">исторических</rs> фильмов. Вот, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> с удовольствием ходила на <rs type="nationalCinema" key="englishCinema">английские
     фильмы</rs> , которые очень хорошо делали в <rs type="place" key="England">Англии</rs>
            <rs type="place" key="England">об истории Англии</rs> и тоже был направленный интерес.  До этого, <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> смотрели в основном <rs type="nationalCinema" key="frenchCinema">французские</rs>
            <rs type="genre" key="comedy">комедии</rs> , потому, что очень много привозили в <rs type="place" key="sovietUnion">Советский Союз</rs> тогда фильмов из <rs type="place" key="france">Франции</rs> и
    в основном это был лёгкий жанр.  Когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> закончила школу,
    я училась в университете, <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> уже увлекались конечно
     <rs type="person" key="andreiTarkovskii">Тарковским</rs>, то есть ходили на конкретных режиссёров,
    которых знали и любили. </u>
         <u xml:id="sp37" who="bernotas"> Когда вы начали изучать другие языки? </u>

         <u xml:id="sp38" who="agureeva"> Когда? во втором классе. </u>

         <u xml:id="sp39" who="bernotas"> Какие языки? </u>

         <u xml:id="sp40" who="agureeva"> Ну, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> изучала
    английский язык в школе, потом в университете, в университете ещё польский. Когда работала в
     <rs type="place" key="norway">Норвегии</rs> , норвежский. </u>

         <u xml:id="sp41" who="bernotas"> У вас есть самый любимый фильм? </u>

         <u xml:id="sp42" who="agureeva"> Много. Очень любимых фильмов. Много. </u>

         <u xml:id="sp43" who="bernotas"> Ах, какие, пожалуйста? </u>

         <u xml:id="sp44" who="agureeva"> Ну, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> думаю,
    что все русские любят <rs type="title" key="whiteSun">Белое солнце пустыни</rs> , <rs type="title" key="pokrovskyGate">Покровские ворота</rs> , <rs type="title" key="officeRomance">Служебный
     роман</rs> , <rs type="title" key="ironyOfFate">Ирония судьбы</rs> , <rs type="title" key="moscowDoesNotBelieveInTears">Москва слезам не верит</rs> . И так далее, их много
    хороших фильмов. </u>

         <u xml:id="sp45" who="bernotas"> У вас были любимые актёры или актрисы? </u>

         <u xml:id="sp46" who="agureeva"> Вы имеете в виду русские, или зарубежные? </u>

         <u xml:id="sp47" who="bernotas"> Или русские или зарубежные. </u>

         <u xml:id="sp48" who="agureeva"> Да, тоже очень много любимых актёров и актрис. Все
    талантливыe и яркие актрисы и актёры любимые </u>

         <u xml:id="sp49" who="bernotas"> Один особенный, или. . .? </u>

         <u xml:id="sp50" who="agureeva"> Нет, особенного нет. </u>

         <u xml:id="sp51" who="bernotas"> Какие были ваши самые любимые жанры </u>

         <u xml:id="sp52" who="agureeva"> Ну, в детстве, как <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> уже сказала, <rs type="genre" key="comedy">комедии</rs> . Потом <rs type="genre" key="history">исторические</rs> фильмы. Потом проблемные фильмы о русском обществе, да? А потом, во время
     перестройки появились новые жанры--боевики. Это <rs type="pron" subtype="persSing">мне</rs> не очень нравится. </u>

         <u xml:id="sp53" who="bernotas"> Как вы провели свободное время, кроме посещения кино? </u>

         <u xml:id="sp54" who="agureeva"> Ну, как… Гуляла в парках, читала книги. Путешествовала
    летом, конечно </u>

         <u xml:id="sp55" who="bernotas"> В детстве и сейчас, как часто вы ходите в кино? </u>

         <u xml:id="sp56" who="agureeva"> Ну, в детстве во время каникул, довольно часто. А
    сейчас крайне редко. </u>

         <u xml:id="sp57" who="bernotas"> Сколько лет было, в среднем, людям, которые были в
    кино? </u>

         <u xml:id="sp58" who="agureeva"> Каким людям? </u>

         <u xml:id="sp59" who="bernotas"> Средним. </u>

         <u xml:id="sp60" who="agureeva"> Ах, понятно. Вы знаете, утром конечно больше пожилых и
    детей, а вечером конечно молодёжи. </u>

         <u xml:id="sp61" who="bernotas"> Как сейчас. </u>

         <u xml:id="sp62" who="agureeva"> Да, ничего не изменилось. </u>

         <u xml:id="sp63" who="bernotas"> Больше мужчин или женщин? </u>

         <u xml:id="sp64" who="agureeva"> Больше женщин. </u>

         <u xml:id="sp65" who="bernotas"> В кинотеатре были очереди? </u>

         <u xml:id="sp66" who="agureeva"> Да. Если был какой-то иностранный, интересный фильм
    были очереди, длинные очереди. </u>

         <u xml:id="sp67" who="bernotas"> Например? </u>

         <u xml:id="sp68" who="agureeva"> Ну, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> уже
    говорила что одно время привозили только <rs type="nationalCinema" key="frenchCinema">французские</rs>
            <rs type="genre" key="comedy">комедии</rs> , очень лёгкие, потом <rs type="nationalCinema" key="indianCinema">индийские</rs> , фильмы… А вот тогда стали привозить <rs type="genre" key="history">исторические фильмы</rs> , очень много людей стояли в очереди. И конечно на фильмеы <rs type="person" key="andreiTarkovskii">Тарковского</rs> тоже стояли в очереди. </u>

         <u xml:id="sp69" who="bernotas"> У вас есть любимый фильм Тарковского? </u>

         <u xml:id="sp70" who="agureeva">
            <rs type="title" key="mirror">Зеркало</rs> .</u>

         <u xml:id="sp71" who="bernotas"> Во времени сеанса были шумные или было тихо? </u>

         <u xml:id="sp72" who="agureeva"> Вели себя очень серьёзно и тихо, не шумели. </u>

         <u xml:id="sp73" who="bernotas"> Как люди одевались в кинотеатр? </u>

         <u xml:id="sp74" who="agureeva"> Как обычно. Как обычно. </u>

         <u xml:id="sp75" who="bernotas"> Вы знаете людей, которые работали в кинотеатре? </u>

         <u xml:id="sp76" who="agureeva"> Нет. </u>

         <u xml:id="sp77" who="bernotas"> Опишите звуки и запахи, которые вы вспоминаете в
    кинотеатре? </u>

         <u xml:id="sp78" who="agureeva"> Вы знаете, ну конечно звук шагов потому, что много
    людей поднимались по лестницам. Запах может быть лёгкий хлорки потому, что мыли полы с хлоркой. </u>

         <u xml:id="sp79" who="bernotas"> В кино было холодно, жарко, душно? </u>

         <u xml:id="sp80" who="agureeva"> Тепло. Нормально. Хорошие условия были. </u>

         <u xml:id="sp81" who="bernotas"> Сколько было мест в кинотеатре? </u>

         <u xml:id="sp82" who="agureeva"> По разному, были маленькие залы, большие, в основном
    большие. </u>

         <u xml:id="sp83" who="bernotas"> Сколько большие? </u>

         <u xml:id="sp84" who="agureeva"> Ну, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> думаю,
    мест сто пятьдесят, двести может быть. </u>

         <u xml:id="sp85" who="bernotas"> Был буфет в кинотеатре? </u>

         <u xml:id="sp86" who="agureeva"> По-моему нет. </u>

         <u xml:id="sp87" who="bernotas"> Когда вы ходили в кино, есть буфет? </u>

         <u xml:id="sp88" who="agureeva"> Нет. </u>

         <u xml:id="sp89" who="bernotas"> Что вы пробовали в кинотеатре? </u>

         <u xml:id="sp90" who="agureeva"> Вы знаете, то что предлагают сейчас в кинотеатрах
     <rs type="pron" subtype="persSing">мне</rs> не очень нравится. <rs type="pron" subtype="persSing">мне</rs> совсем не нравятся попкорн, кока-кола, пепси-кола, и <rs type="pron" subtype="persSing">мне</rs> не нравится когда люди едят, когда смотрят фильм. </u>

         <u xml:id="sp91" who="bernotas"> Почему? </u>

         <u xml:id="sp92" who="agureeva">
            <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> считаю что это не очень уважительно по отношению к
    искусству, к тем, кто сидит рядом. Запах попкорна <rs type="pron" subtype="persSing">мне</rs>
    очень не нравится. </u>

         <u xml:id="sp93" who="bernotas"> Где в кино зале вы любили сидеть? </u>

         <u xml:id="sp94" who="agureeva"> Вы знаете, раньше не спрашивали зрители просто
    продавали билет и там можно было написано какой ряд и какое место. И <rs type="pron" subtype="persSing">мне</rs> в принципе было всё равно. И сейчас <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> люблю сидеть с краю потому, что если фильм плохой, можно легко уйти. </u>

         <u xml:id="sp95" who="bernotas"> Фильмы были немые или звуковые? </u>

         <u xml:id="sp96" who="agureeva"> Звуковые, конечно </u>
  


















  
  
         <u xml:id="sp97" who="bernotas"> И цветные? </u>

         <u xml:id="sp98" who="agureeva"> Были или чёрно-белые или цветные, это зависело от
    выбора режиссёра. </u>

         <u xml:id="sp99" who="bernotas"> Какое было качество? </u>

         <u xml:id="sp100" who="agureeva"> Разное. Особенно если это фильм, который привозили из
    за границы, во время путешествия иногда портилась, очевидно пленка, так что, разное качество. </u>

         <u xml:id="sp101" who="bernotas"> Были ли фильмы, на которые нельзя было ходить детям? </u>

         <u xml:id="sp102" who="agureeva"> Конечно, всегда были фильмы, где было написано: “Детям
    до шестнадцати.” </u>

         <u xml:id="sp103" who="bernotas"> Вам не разрешали ваши родители или администрация
     <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатра?</rs>
         </u>

         <u xml:id="sp104" who="agureeva"> Вы знаете, мне в голову не приходило, что можно пойти
    туда, куда нельзя. </u>

         <u xml:id="sp105" who="bernotas"> Вы помните, какой-нибудь фильм у которого были
    проблемы с выходом на экран? </u>

         <u xml:id="sp106" who="agureeva"> Вы знаете, таких фильмов было довольно много, потому
    что--по-моему до сих пор есть такие фильмы, которые пока никто никогда не видел. Но <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> специально этим не интересовалась, но знаю что такие фильмы
    были, такие случаи были. </u>

         <u xml:id="sp107" who="bernotas"> Как вы узнавали о репертуаре кинотеатров? </u>

         <u xml:id="sp108" who="agureeva"> Обычно, у каждого <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатра</rs> висела афиша. На месяц. </u>

         <u xml:id="sp109" who="bernotas"> А… о качестве фильмов? </u>

         <u xml:id="sp110" who="agureeva"> Ну, прежде всего, от друзей, о том, что много говорили
    всегда о хороших фильмах. </u>

         <u xml:id="sp111" who="bernotas"> Вы читали о фильмах в журналах, или в газетах? </u>

         <u xml:id="sp112" who="agureeva"> Ну да, когда попадались такие статьи, в принципе <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs> были специальные журналы где писали только о кино. Но
     <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> такие журналы не покупала. А если попадались статьи в
    газетах или в других журналах, читала. </u>

         <u xml:id="sp113" who="bernotas"> Какие газеты и журналы вы читали? </u>

         <u xml:id="sp114" who="agureeva"> Литературную, <rs type="title" key="komsomolskaia pravda">комсомольскую правды.</rs>
         </u>

         <u xml:id="sp115" who="bernotas"> Как реклама в кино изменилась с советского времени?
   </u>

         <u xml:id="sp116" who="agureeva"> Как реклама фильмов изменилось, вы знаете, в принципе
    не рекламировали фильмы; люди сами шли в кино. </u>

         <u xml:id="sp117" who="bernotas"> Ваши родители ходили в кино? </u>

         <u xml:id="sp118" who="agureeva"> Ходили. </u>

         <u xml:id="sp119" who="bernotas"> Часто или . . . ? </u>

         <u xml:id="sp120" who="agureeva"> Нет, не часто потому, что мой отец часто был в море и
    мама тоже целый день работала так, что не часто. </u>

         <u xml:id="sp121" who="bernotas"> Что они смотрели? </u>

         <u xml:id="sp122" who="agureeva"> До собственно то, что предлагали потому, что выбор был
    не большой. </u>

         <u xml:id="sp123" who="bernotas"> Вы ходили в кино вместе? </u>

         <u xml:id="sp124" who="agureeva"> Вместе. </u>

         <u xml:id="sp125" who="bernotas"> С детьми? </u>

         <u xml:id="sp126" who="agureeva"> Нет, обычно <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs>
    ходили когда были свободные во время каникул утром одни, они вечером после работы. </u>

         <u xml:id="sp127" who="bernotas"> У вас есть дети? </u>

         <u xml:id="sp128" who="agureeva"> Есть. </u>

         <u xml:id="sp129" who="bernotas"> Вы ходили в кино с ними? </u>

         <u xml:id="sp130" who="agureeva"> Да. </u>

         <u xml:id="sp131" who="bernotas"> На какие фильмы вы ходили с ними? </u>

         <u xml:id="sp132" who="agureeva"> Ну какие, ну когда <rs type="pron" subtype="possSing">моей</rs> дочери было четырнадцать лет, <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> ходили в
    основном на те фильмы, которые могли быть ей интересны. Например, очень хороший фильм, хотя
     <rs type="nationalCinema" key="russianCinema">русский</rs> , это экранизация <rs type="person" key="christie">Агаты Кристи</rs>
            <rs type="title" key="tenLittleIndians">Двенадцать негритят.</rs> И собственно говоря в таком возрасте
    подросток очень любит испытывать сильные эмоции фильм довольно страшный. <rs type="pron" subtype="persPlur">Мы</rs> ходили на этот фильм. Смотрели хорошо вам знакомый фильм как <rs type="title" key="King Kong">Кинг Конг</rs> чтобы тоже испытывать сильные эмоции. Конечно, мне это было
    не очень интересно но с ней ходила. </u>
  




















  
  

         <u xml:id="sp133" who="bernotas"> Мультфильмы? </u>

         <u xml:id="sp134" who="agureeva"> На <rs type="genre" key="animation">мультфильмы</rs>
            <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> хожу с внуками. У меня есть внуки. И вот сейчас
    появилось много хороших мультфильмов, которые привозят, например <rs type="nationalCinema" key="americanCinema">из США</rs> анимационные фильмы они очень любят. Ой, вы знаете
     <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> названия не помню потому, что это вот так мимо меня
    идёт, потому что мне не очень нравятся эти фильмы. Ну сейчас очень много появилось таких, где
    очень много движений, так пингвины какие-то животные прыгают и бегают, но как называется <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не помню. <rs type="title" key="iceAge">Ледниковый период</rs> ,
    по-моему, есть один такой, да? Вот, по-моему мы посмотрели. </u>

         <u xml:id="sp135" who="bernotas"> У вас был телевизор? </u>

         <u xml:id="sp136" who="agureeva"> Он был, конечно. тогда нам было, по-моему, лет шесть,
    у нас появился телевизор. </u>

         <u xml:id="sp137" who="bernotas"> Вы смотрели фильмы по телевизору? </u>

         <u xml:id="sp138" who="agureeva"> По телевизору? Конечно. Много хороших фильмов
    показывали по телевизору. </u>

         <u xml:id="sp139" who="bernotas"> Какие? </u>

         <u xml:id="sp140" who="agureeva"> Какие? Ну например, <rs type="title" key="balzaminovWedding">Женитьба Бальзаминова</rs> , очень хороший фильм, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
    считаю. Экранизация <rs type="person" key="gogol">Гоголя</rs> .</u>

         <u xml:id="sp141" who="bernotas"> Когда фильмы были в кинотеатре, сколько было времени
    между кинотеатром и телевизором? Я не знаю, как сказать. </u>

         <u xml:id="sp142" who="agureeva">
            <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> поняла, <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> поняла
    вас. Вы хотите сказать, что если фильм появлялся сначала в кинотеатре, через какое время его
    начинали показывать. Ну, обычно это могло быть и. . . Полгода-год. </u>

         <u xml:id="sp143" who="bernotas"> Как ваши посещения кинотеатра изменились со временем?
    И почему? Это. . . </u>

         <u xml:id="sp144" who="agureeva"> Это главный вопрос, да? Ну, как <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> уже говорила, в детстве, чтобы получать как можно больше информации.
    Потом было интерес к хорошему зарубежному кино, как <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> уже
    говорила, вот очень мне нравились <rs type="genre" key="historical">исторические</rs>
            <rs type="nationalCinema" key="britishCinema">английские фильмы</rs> . Потом появился интерес
    к <rs type="pron" subtype="possPlur">нашим</rs> хорошим режиссёрам, тоже в студенческие годы,
     <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> с удовольствием ходили на эти фильмы. Потом интерес
    исчез, потому что репертуар очень сильно изменился и хорошие фильмы можно было смотреть и по
    телевизору. Вот, а последние лет наверное. . . наверное года четыре, когда подрос <rs type="pron" subtype="possSing">мой</rs> старший внук, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
    стала ходить с ним, потому что он это любит. Как ребёнок. </u>

         <u xml:id="sp145" who="bernotas"> Что вы думаете об этих изменениях? </u>

         <u xml:id="sp146" who="agureeva"> А что <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> думаю?
     <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> думаю, что это естественно. С возрастом у человека
    интерес кино немножко ослабевает, и есть масса других приятных увлечений. Ну потом особенно
    предложение в кинотеатр сейчас достаточно ограничен, не всегда есть хорошие фильмы. Очень легко,
    можно сказать, можно посмотреть хорошие фильмы. </u>

         <u xml:id="sp147" who="bernotas"> Хорошо. Большое спасибо за интервью. </u>

         <u xml:id="sp148" who="agureeva"> Пожалуйста. Была рада вам помочь. </u>
  
      </body>
   </text>
</TEI>
