<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--This comment describes parts that need editing post transformation:
        1) String content of title element in titleStmt element. Full name not found in original file, so made approximation. Renders as lastname; should be full name
        2) -->
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Interview with :
                        electronic version</title>
            <author>
               <name ref="alyrzaeva">NATALIA ALYRZAEVA</name>
            </author>
            <editor role="interviewer">
               <name ref="faith">RACHEL FAITH</name>
            </editor>
            <editor role="interviewer">
               <name ref="andell">ANDREW ANDELL</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="andell">ANDREW ANDELL</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="faith">RACHEL FAITH</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="mcgrath">ALEX MCGRATH</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="andell">ANDREW ANDELL</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="faith">RACHEL FAITH</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="mcgrath">ALEX MCGRATH</name>
            </editor>
            <respStmt>
               <resp>TEI Markup done by </resp>
               <name ref="nitz">ANDREW NITZ</name>
               <name ref="prokhorova">ELENA PROKHOROVA</name>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>College of William and Mary</publisher>
            <authority>Russian Movie Theater Project <bloc>The Russian Movie Theater Project
                            is an archive and a study of film exhibition in St. Petersburg during
                            the twentieth century: a portrait of film exhibition and movie-going
                            scene in Soviet Leningrad and Post-Soviet St. Petersburg. The project is
                            inspired by Williamsburg Theater Project (led by Professor Arthur
                            Knight) and the international initiative, the History of Moviegoing,
                            Exhibition, and Reception (HOMER) Project. While many Western cinematic
                            traditions are represented in the HOMER project, there is no online
                            archive covering Russian cinema. The RMTP aims to fill that gap. Most
                            histories of Russian and Soviet cinema operate under the assumption that
                            all films released were available to all citizens of Russia Soviet
                            Union. When the films received a limited release for political reasons,
                            researchers provide anecdotal evidence about how these films were
                            distributed. The Russian Movie Theater Project would like to create an
                            empirical portrait of Russians’ movie going habits and film exhibition
                            patterns at different periods of Soviet and Russian history. For
                            example, when and where Soviets were able to see Western films in
                            Stalinist Russia? How did the availability of Italian, Indian, and
                            American films changed after Stalin’s death? How does Soviet-era
                            propaganda and post-Soviet promotion affect film distribution and film
                            attendance? Using computational tools, this Project examines oral
                            history interviews, in which interviewees reconstruct their moviegoing
                            experiences in St. Petersburg, Russia. To see the computational module
                            of the project click here. Specifically, the Project analyzes what
                            moviegoers remember (films, actors, directors), how they evaluate films,
                            actors, characters, how they define themsleves as narrators (I or we),
                            what they hesitate about when they recollect their moviegoing
                            experiences, and how their cinematic experiences shape their identities
                            as Soviets, Russians, and global citizens. </bloc>
            </authority>
            <pubPlace>Williamsburg, Virginia</pubPlace>
            <date type="interview">July 2012</date>
            <date type="translation">Fall 2012</date>
            <availability>
               <p>EDITORIAL POLICY
                            <!--We follow TEI Guidelines "16.2.1 Pointing Elsewhere."--></p>
               <p>The project is approved by Protection of Human Subjects Committee (PHSC)
                            of the College of William and Mary.<ref target="http://www.wm.edu/offices/sponsoredprograms/researchcompliance/guidanceandprocedures/"/>
               </p>
               <licence> Distributed via permission from interviewee (given in the Deed of
                            Gift to the College of William and Mary) </licence>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <!--Information about the source of the interview: an audio or video recording.-->
         <sourceDesc>
            <biblFull>
               <titleStmt>
                  <title>INTERVIEW WITH NATALIA ALYRZAEVA</title>
                  <author>
                     <name ref="alyrzaeva">NATALIA ALYRZAEVA</name>
                  </author>
                  <editor role="interviewer">
                     <name ref="faith">RACHEL FAITH</name>
                  </editor>
                  <editor role="interviewer">
                     <name ref="andell">ANDREW ANDELL</name>
                  </editor>
               </titleStmt>
               <publicationStmt>
                  <publisher>College of William and Mary</publisher>
                  <pubPlace>Williamsburg, VA</pubPlace>
                  <date>4 July, 2008</date>
               </publicationStmt>
               <notesStmt>
                  <note>The interview with Liudmila Danilenko is part of the Russian Movie Theater Project, which examines history of moviegoing expereinces in the USSR and Russia. Michael Roberts has conducted the interview on 4 July, 2008 in St. Petersburg, Russia.</note>
               </notesStmt>
            </biblFull>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <abstract>
            <p>The interview with Natalia Alyrzaeva is part of the Russian Movie Theater Project, which examines history of
                        moviegoing expereinces in the USSR and Russia. Rachel Faith and Andrew Andell conducted the interview on 4 July, 2008 in St. Petersburg,
                        Russia.</p>
         </abstract>
         <creation>BACKGROUND OF INTERVIEW</creation>
         <langUsage>
            <language ident="ru">RUSSIAN</language>
         </langUsage>
         <particDesc>
            <person role="interviewer">
               <persName ref="roberts">MICHAEL ROBERTS</persName>
            </person>
            <person role="interviewer">
               <persName ref="faith">RACHEL FAITH</persName>
            </person>
            <person role="interviewer">
               <persName ref="andell">ANDREW ANDELL</persName>
            </person>
            <person role="interviewee">
               <persName ref="alyrzaeva">NATALIA ALYRZAEVA</persName>
            </person>
         </particDesc>
      </profileDesc>
   </teiHeader>
    <text>
      <body>
        <u xml:id="sp1" who="andell">Сегодня одинадцатое июля 2012ого года. Мы находимся
            в Санкт-Петербурге, в России. Меня зовут Андрю, мою коллегу зовут Рейчел. Мы берём
            интервью у Натальи Александровны Алырзаевой. Мы берём у вас интервью для кинопроекта,
            который изучает общественную, политическую и культурную историю России через фильмы. Мы
            хотели бы, чтобы вы рассказали нам о ваших воспоминаниях о посещении кино. На основании
            Ваших ответов мы напишем эссе, в котором мы проанализируем результаты опроса и напишем о
            посещении <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов в России. Цель этого интервью
            для нас – узнать как можно больше о конкретных людях и месте кино в их жизни. Большое
            спасибо за Вашу готовность поделиться вашими воспоминаниями и за Вашу помощь нам. Это
            интервью будет доступно для прослушивания на интернетсайте кинопроекта. Если вы не
            против, давайте начнём. </u>
        <u xml:id="sp2" who="alyrzaeva">Давайте, давайте</u>
        <u xml:id="sp3" who="andell">Расскажите нам, когда и где вы выросли. </u>
        <u xml:id="sp4" who="alyrzaeva">В <rs type="place" key="stPetersburg">Санкт-Петербурге</rs>. В детстве росли, конечно, на даче в деревне. <rs type="pron" subtype="possPlur">У нас</rs> дача была в деревне, а вообще росли <span type="nonlex"/> в Санкт-Петербурге. Здесь родились, здесь росли. Больше <span type="nonlex"/> детство за городом были. Там конечно <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> посещали, <span type="nonlex"/> но там называется не &gt;<rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>, а <rs type="place" key="club">клуб</rs>. <rs type="place" key="club">В клубе</rs> показывали кино<span type="nonlex"/>.<span type="lex"> Ну,
            </span>а по горoду, конечно, <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ах. <span type="nonlex"/> Ходили в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы, смотрели
            фильмы. <span type="lex"> Ну, </span>вот. </u>
        <u xml:id="sp5" who="andell">Где работали ваши папа и мама? </u>
        <u xml:id="sp6" who="alyrzaeva">Ой, где работали папа<span type="nonlex"/> Папу не
            помню, потому что папа умер давным давно, давным давно. Даже папу не помню. А<span type="nonlex"/> мама работала продавцом. В магазине продавала. Работала<span type="nonlex"/> вы поняли что, да? Продавцом в магазине работала<span type="nonlex"/>
            Вот. </u>
        <u xml:id="sp7" who="andell">Какоe у вас образование? </u>
        <u xml:id="sp8" who="alyrzaeva">Высшее. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs>
            <span type="nonlex"/> мастер технолог модельной обуви. Когда-то было это много лет назад. </u>
        <u xml:id="sp9" who="andell">А Вы всегда жили в Санкт-Петербурге?</u>
        <u xml:id="sp10" who="alyrzaeva">Да, в <rs type="place" key="stPetersburg">Санкт
                </rs>
            <span type="nonlex"/> нет. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> после
            института <span type="nonlex"/>м-м<span type="nonlex"/> в семидесятых годах закончила
            институт и работала пять лет в <rs type="place" key="odessa">Одессе</rs>. </u>
        <u xml:id="sp11" who="andell">Вы помните первый раз, когда вы ходили в кино? </u>
        <u xml:id="sp12" who="alyrzaeva">
            <span type="nonlex"/>
            <span type="lex"> Ну </span>
            конечно, были маленкие (shows), ходили в кино. Смотрели кино <span type="nonlex"/> очень
            хорошо помню, смотрели <span type="nonlex"/> сейчас скажу какой фильм <span type="nonlex"/>
            <rs type="title" key="youngGuard">Молодая Гвардия</rs>. Это про<rs type="pron" subtype="possPlur">наших</rs> краснодонцев. <rs type="person" key="gromova">Ульяна Громова</rs>, <rs type="person" key="shevtsova">Любовь Шевцова</rs>. В общем,
            такие <span type="nonlex"/> ну, герои Великой Отечественной Войны были в то время. Вот
            это <rs type="title" key="youngGuard">любимый фильм </rs>был<rs type="pron" subtype="possPlur">нашего</rs> детства. </u>
        <u xml:id="sp13" who="andell">С кем вы ходили в кино? </u>
        <u xml:id="sp14" who="alyrzaeva">С друзьями. </u>
        <u xml:id="sp15" who="andell">Сколько стоил билет? </u>
        <u xml:id="sp16" who="alyrzaeva">Ой, тогда билет стоил? В те времена пять копеек.
            А для взрослых двадцать копеек, по-моему. </u>
        <u xml:id="sp17" who="andell">Как называет, ах назывался кинотеатр, пожалуйста. </u>
        <u xml:id="sp18" who="alyrzaeva">Ну, например, если здесь в <rs type="place" key="stPetersburg">городе</rs>, <rs type="pron" subtype="possPlur">у
                    нас</rs> на Васильевском такой <rs type="place" key="baltika">кинотеатр
                Балтика</rs>.<span type="lex"> Ну, </span>посещали в основном <span type="nonlex"/>
            <span type="lex"> ну, </span>это около метро Василеостровская. Вы <span type="lex">наверно</span>, если вы ходили, ездили на метро, то в университет проходили <span type="lex">наверно</span> мимо. Но сейчас его уже нет. <rs type="place" key="baltika">Кинотеатр
                Балтика</rs> назывался. <rs type="pron" subtype="persPlur">Мы</rs> с друзьями его
            посешали всегда. Какие-то новые фильмы, значит <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs>
            в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е. Да еще, кстати, рядом <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs> здесь на Ваське
            (Васильевский Остров) есть <rs type="place" key="priboi">кинотеатр Прибой</rs>. Это угол
            Среднeго проспекта. По Среднeму проспекту недалеко здесь в гавани. Но они уже тоже
                    <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs> не
            работают, не действуют. </u>
        <u xml:id="sp19" who="andell">Вы ходили пешком или ездили? </u>
        <u xml:id="sp20" who="alyrzaeva">И ходили, и ездили на транспорте. </u>
        <u xml:id="sp21" who="andell">На чем вы ездили? </u>
        <u xml:id="sp22" who="alyrzaeva">Трамвай </u>
        <u xml:id="sp23" who="andell">У вас был один <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> или больше одного? </u>
        <u xml:id="sp24" who="andell">
            <rs type="pron" subtype="possPlur">У
                    нас</rs> тут около дома было три <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>a. Самые такие близкие. </u>
        <u xml:id="sp25" who="andell">Сравните эти <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы </u>
        <u xml:id="sp26" who="alyrzaeva">Ну, в то время, они по своему времени были такие
                <span type="nonlex"/> как сказать<span type="nonlex"/>
            <span type="lex"> Ну,
            </span>хорошие <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы для того времени, какое было
            для нас. Когда <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> посещали. Сейчас, конечно,
                <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатры</rs> уже совершенно другие <span type="nonlex"/>. Вот. <span type="lex"> Ну</span>, для нас были интересные, красивые и
            удобные <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатры</rs>. </u>
        <u xml:id="sp27" who="andell">Что вы чувствовали, когда вы ходили в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>? </u>
        <u xml:id="sp28" who="alyrzaeva">Ну отдых, отдых. Отдыхали в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е<span type="nonlex"/> А когда <rs type="nationalCinema" key="indianCinema">индийские фильмы</rs> смотрели, то горько плакали.
            (Laughs) </u>
        <u xml:id="sp29" who="andell">Когда вы начaли ходить в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> одна? </u>
        <u xml:id="sp30" who="alyrzaeva">
            <span type="nonlex"/> Да по-моему со школы. Еще в
            школе учились, ходили в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы. </u>
        <u xml:id="sp31" who="andell">Вам нравилось ходить в кино? </u>
        <u xml:id="sp32" who="alyrzaeva">Конечно. А потому что даже если новые какие-то
            фильмы, то это интересно всегда посмотреть. Что-то узнаешь и для себя, и про любовь, и
            трагедия, и вообще комедия. Это ж все интересно. </u>
        <u xml:id="sp33" who="andell">Как часто вы ходили в кино? </u>
        <u xml:id="sp34" who="alyrzaeva">Ходили очень часто, <span type="lex"> ну
                </span>
            <span type="nonlex"/> два, три раза в неделю ходили в кино. </u>
        <u xml:id="sp35" who="andell">На какие сеансы? </u>
        <u xml:id="sp36" who="alyrzaeva">Вечерние, вечером в основном. Потому что днем
            учились или работали,<span type="lex"> ну </span>а вечером, конечно, ходили в кино. Это
            всегда ходили на 18 часов или 21 час. </u>
        <u xml:id="sp37" who="andell">Ходить в кино, это было обычное дело или особенное? </u>
        <u xml:id="sp38" who="alyrzaeva">Нет, это обычное дело. Как на работу, сходить в
            кино. </u>
        <u xml:id="sp39" who="andell">Как посещение кино изменилось когда вы выросли?
            Закончили школу, вышли замуж? </u>
        <u xml:id="sp40" who="alyrzaeva">
            <span type="lex">Ну</span>, конечно, кино
            изменилось. Кинотреатры изменились. Стали <span type="lex"> ну </span>как вам сказать,
            такие вот вот вот<span type="nonlex"/> даже не знаю, как вам обьяснить, какие <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы стали. <span type="lex">Ну</span>, современные,
            двадцать первому веку, конечно, и кинотетры другие. Красивые, большие, и значит “триД”
            какое-то. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> не знаю, красиво смотреть. Лучше,
            конечно, как раньше было. Ты сидишь, ты смотришь, как будто ты в этом фильме сам
            участвуешь. Интереснее стало, намного интереснее. Время не стоит на месте. </u>
        <u xml:id="sp41" who="alyrzaeva">Какие были ваши самые любимые жанры в детстве? </u>
        <u xml:id="sp42" who="andell">Ну, в детствe <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> даже не знаю, что было интересно самое такое. Ну, <span type="lex">наверноe</span>, <rs type="genre" key="comedy">комедия</rs>. Где смешно, там и нам было
            интересно. </u>
        <u xml:id="sp43" who="andell">И когда вы были студентом? </u>
        <u xml:id="sp44" who="alyrzaeva">Ну более уже лирические фильмы о любви. И
            красивые фильмы уже были интересно. </u>
        <u xml:id="sp45" who="andell">У вас есть любимый фильм? </u>
        <u xml:id="sp46" who="alyrzaeva">Любимые фильмы у меня есть. Но они
                    не<rs type="pron" subtype="possPlur">наши</rs>,
                <rs type="nationalCinema" key="foreignCinema">не российские</rs>. Это <span type="nonlex"/> значит, с участием <rs type="person" key="swayze">Патрика Суэйзи</rs> все
            фильмы. Где играет <rs type="person" key="gere">Ричард Гир</rs>, <rs type="person" key="robertsJ">Джулия
                Робертс</rs>. Эти <rs type="pron" subtype="possSing">мои</rs> любимые актёры.<span type="lex"> Ну </span>ещё есть много, правда, уже не помню. Но вот эти, с их
            участием, это <rs type="pron" subtype="possSing">мои</rs> любимые фильмы. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> могу их смотреть много, много, много раз. </u>
        <u xml:id="sp47" who="andell">Вы помните какой-нибудь фильм или посещение в кино
            особенно? </u>
        <u xml:id="sp48" who="alyrzaeva">
            <span type="lex">Ну</span>, вы знаете, в то <span type="nonlex"/> немножко вернёмся назад, значит были интересные фильмы самые. Это
                <rs type="nationalCinema" key="frenchCinema">французские</rs> и <rs type="nationalCinema" key="italianCinema">итальянские фильмы</rs>. С <rs type="person" key="celentano">Челентано</rs>. Это были фильмы <span type="nonlex"/> очереди в кассы были
            огромные, километровые. На эти сеансы, <rs type="nationalCinema" key="italianCinema">итальянских
                фильмов</rs>, где играл <rs type="person" key="celentano">Челентано</rs>. И
                <rs type="nationalCinema" key="frenchCinema">французские фильмы</rs>. <rs type="person" key="delon">Ален Делон</rs> как раз был, это были красивые фильмы. </u>
        <u xml:id="sp49" who="andell">Как вы проводили свободное время кроме посещение в
            кино? </u>
        <u xml:id="sp50" who="alyrzaeva">
            <span type="lex">Ну</span>
            <span type="nonlex"/>
            <span type="lex">, ну </span>что, зимой на лыжах катались, немного на коньках, гуляли
            конечно, ездили за город отдыхать. Летом тем более, ездили за город, на пляжи купаться.
            В парки ходили и ходим отдыхать. </u>
        <u xml:id="sp51" who="andell">С кем вы обычно ходили в кино? </u>
        <u xml:id="sp52" who="alyrzaeva">Э<span type="nonlex"/> с сыном. С сыном и с
            друзьями. </u>
        <u xml:id="sp53" who="andell">Сколько лет было обычно людям, которые ходили в
            кино? Утром, днём, вечером? </u>
        <u xml:id="sp54" who="alyrzaeva">Ну, <span type="lex">наверноe</span>, вы знаете,
            если фильм такой посещаемый, нет запрета,<span type="lex"> ну </span>как обычно говорится
            “до шестнадцати лет фильм нельзя смотреть”. Это когда фильмы были такие, как с <rs type="person" key="celentano">Челентано</rs>. <rs type="nationalCinema" key="italianCinema">Итальянские
                фильмы</rs>. <rs type="person" key="loren">София Лорен</rs>
            <span type="nonlex"/> эти актёры были, то, конечно, детям смотреть нельзя. Но так,
            конечно, дети от десяти-двенадцати лет до пенсионного возраста, в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ах все люди были. </u>
        <u xml:id="sp55" who="andell">Больше мужчины или женщины? </u>
        <u xml:id="sp56" who="alyrzaeva">
            <span type="lex">Ну</span>, вы знаете, <span type="lex">наверноe</span> все одинаково были, и мужчины и женщины, всех было много,
            всегда. Но сейчас, кстати, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> вот была недавно уже
            в новых <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ах, это <span type="nonlex"/>
            <span type="lex">наверно</span>, были на Площади мира, как он называется-то<span type="nonlex"/> этот <rs type="place" key="cityCenter">новый большой комплекс</rs> (shows),
            и там<span type="lex"> ну </span>
            <span type="nonlex"/> в основном молодёжь. Ну, <span type="lex">наверноe</span>, до сорока лет, пожилых их очень очень очень мало,
            десятки, единицы. A так молодёжь в основном теперь в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ах. <span type="lex">Наверноe</span> от 15 лет до 45. </u>
        <u xml:id="sp57" who="andell">С кем вы чаще ходили в кино? С семьей или с
            друзьями? </u>
        <u xml:id="sp58" who="alyrzaeva">Ну это уже кто как ходил, и с семьями ходили, и с
            друзьями ходили. </u>
        <u xml:id="sp59" who="andell">В <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е были
            очереди? </u>
        <u xml:id="sp60" who="alyrzaeva">Были, были<span type="nonlex"/> Сейчас нет
                очередей,<span type="lex"> ну </span>и что в кассy 10-12 человек стоят, а были
            очереди, где стояли сорок минут, чтобы купить билет в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>. </u>
        <u xml:id="sp61" who="andell">Вы помните, когда вы ждали в очереди? </u>
        <u xml:id="sp62" who="alyrzaeva">Ну, конечно, помню когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> стояла в очереди, и<span type="lex"> ну </span>вот кстати, было
            два раза, когда<rs type="pron" subtype="persPlur"> мы </rs>стояли, чтобы купить билет,
                <span type="lex">наверное</span>, часа полтора даже. Ну, Средний проспект знаете, и
                Большой?<span type="lex"> Ну </span>так вот, от Среднего, как раз был рядом <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>, и до Большого, по Седьмой линии вот стояла
            очередь. Тысячная, <span type="lex">наверно</span>. Больше тысячи людей. </u>
        <u xml:id="sp63" who="andell">Разные группы сидели в разных частях
            кинозала?</u>
        <u xml:id="sp64" who="alyrzaeva">
            <rs type="pron" subtype="persPlur">Мы</rs> любили
            всегда сидeть, Ну, чуть от серединки. Не высоко, но в серединке<span type="nonlex"/>. Ой
            дует очень. (Closes the door) </u>
        <u xml:id="sp65" who="andell">Шумели или вели себя тихо? </u>
        <u xml:id="sp66" who="alyrzaeva">Ну а когда так, когда как, но в основном всегда
            тихо было, хорошо.<span type="lex"> Ну </span>как молодёжь, бывает там побалуется. Пошумит
            что-нибудь, если фильм не нравится. А так нормально, всегда было хорошо смотреть,
            приятно. </u>
        <u xml:id="sp67" who="andell">Как вы одевались? </u>
        <u xml:id="sp68" who="alyrzaeva">Ну, как обычно! Обычно, обычно, да? </u>
        <u xml:id="sp69" who="andell">Вы знали людей, которые работали в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ах? </u>
        <u xml:id="sp70" who="alyrzaeva">Бывало, знали некоторых людей, потому что ходили
            всё время, и люди одни и те же работали. В другой раз через них билеты даже заказывали.
            По блату. (laughs) </u>
        <u xml:id="sp71" who="andell">Какая была атмосфера в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е? </u>
        <u xml:id="sp72" who="alyrzaeva">Хорошая атмосфера. Хорошая. Такая <span type="nonlex"/> приятная, спокойная, как-то не былo, знаете, таких больших интрижек.
            Спокойно всегда было, хорошо. </u>
        <u xml:id="sp73" who="andell">Опишите <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>.
            Можно? А если можно, сравните с <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ами сейчас. </u>
        <u xml:id="sp74" who="alyrzaeva">
            <span type="lex">Ну</span>, да по-моему даже
            никакого сравнения нет. Как сейчас <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы? Эти
            были, вы знаете <span type="nonlex"/> но обычные были, какие-то спокойные, тихие <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатры</rs>, Cейчас они огромные, большие, экраны
            совершенно другие, <span type="lex"> ну </span>даже<rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не знаю, сравнивать нечего. Абсолютно. Да сейчас, конечно, это много лучше
            чем было. Даже сравнения нет. </u>
        <u xml:id="sp75" who="andell">Опишите звуки и запахи, которые вы воспоминаете,
            когда бы думаете о <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е. </u>
        <u xml:id="sp76" who="alyrzaeva">Ну бывают запахи, когда пивом, или табаком пахнет
            от людей. Вот это не приятно. Особенно когда не куришь, и сядет человек, который
            покурил. Пахнет этот табак неприятно. </u>
        <u xml:id="sp77" who="andell">Кресла были удобные? </u>
        <u xml:id="sp78" who="alyrzaeva">Ну, для того времени, и для тех <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов были удобные. Это сейчас уже лежишь в этих
            креслах. Ну, в свое время, все было то что нужно, то что необходимо. </u>
        <u xml:id="sp79" who="andell">В кино было холодно или тепло? </u>
        <u xml:id="sp80" who="alyrzaeva">Нет, вентиляция всегда работала. </u>
        <u xml:id="sp81" who="andell">Кинотеатр был большой? Сколько там было залов? </u>
        <u xml:id="sp82" who="alyrzaeva">Ну, раньше были залы <span type="nonlex"/>
            по-моему, по одному залу. Да, <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатры</rs> были один зал
            только. Ну, на сколько? <span type="lex">Наверно</span> на тысячу человек был зал. </u>
        <u xml:id="sp83" who="andell">Кинотеатр был только для кино или для других
            мероприятий? </u>
        <u xml:id="sp84" who="alyrzaeva">Ну там, знаете, когда там какие-то праздники
            небольшие. Вот, например, девятое мая, первое мая, то для ветеранов войны там делали
            концерты. </u>
        <u xml:id="sp85" who="andell">Был буфет? </u>
        <u xml:id="sp86" who="alyrzaeva">Да, буфеты были всегда в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ах.<span type="lex"> Ну </span>вот именно в
            праздники был буфет всегда. </u>
        <u xml:id="sp87" who="andell">Что продавали в буфете? </u>
        <u xml:id="sp88" who="alyrzaeva">
            <span type="nonlex"/> (hums melody, remembering). Чай, кофе, пирожное, мoроженое,
            пирожки. Спиртного не было. <span type="lex">Ну</span>, по-моему, пиво было ешё. Ой
            забыла, но спиртного не было крепкого. </u>
        <u xml:id="sp89" who="andell">Были в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е
            билетёры? Сколько им обычно было лет? </u>
        <u xml:id="sp90" who="alyrzaeva">Билетёры? Да, это были пенсионного возраста люди.
            Уже за шестьдесят лет людям, которые работали там. В основном. Сейчас молодёжь работает,
            а раньше были такие люди, пятьдесят, шестьдесят лет. Бабушки, всегда придёшь, там
            бабушки билеты отрывают. </u>
        <u xml:id="sp91" who="andell">Где вы любили сидеть? Почему? </u>
        <u xml:id="sp92" who="alyrzaeva">В серединке, потому что хорошо видно. </u>
        <u xml:id="sp93" who="andell">Фильмы были немые или звуковые? </u>
        <u xml:id="sp94" who="alyrzaeva">Нет, немых фильмов <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> уже не видели,<span type="lex"> ну </span>начинали смотреть
            фильмы с чёрно-белых. </u>
        <u xml:id="sp95" who="andell"> Черно-белые? </u>
        <u xml:id="sp96" who="alyrzaeva">Да, да, да, в шестидесятых годах, началe
            семидесятых, а потом уже, <span type="lex">наверноe</span>, в середине семидесятых, были
            цветные фильмы. </u>
        <u xml:id="sp97" who="andell">Какое было качество? </u>
        <u xml:id="sp98" who="alyrzaeva">Качество? Ну, <span type="lex">наверноe</span>,
            было качество-то неплохое, фильмы у нас были по кaчеству хорошие. </u>
        <u xml:id="sp99" who="andell">Какие фильмы были самыми популярными у зрителей и
            почему? </u>
        <u xml:id="sp100" who="alyrzaeva">Популярными да? Oй, да фильмов-то, конечно, много
                было.<span type="lex"> Ну </span> вот <rs type="title" key="diamondArm">Бриллиантовая
                рука</rs>-- эти <rs type="pron" subtype="possPlur">наши</rs>
            <rs type="nationalCinema" key="sovietCinema">советские</rs> фильмы.<span type="lex"> Ну
            </span>вот <rs type="title" key="youngGuard">Молодая гвардия</rs> в своё время были <span type="nonlex"/>, <rs type="title" key="warAndPeace">Война и мир</rs>, потом <rs type="title" key="seventeenMoments">Семнадцать мгновений весны</rs>¨ <span type="nonlex"/>
            <span type="lex"> Ну </span>в общем-то много. По Тургеневу, по всем<rs type="pron" subtype="possPlur">нашим</rs>советским писателям фильмы
            были, очень даже красивые и хорошие фильмы были, интересные. </u>
        <u xml:id="sp101" who="andell">В <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е часто
            показывали иностранные фильмы? </u>
        <u xml:id="sp102" who="alyrzaeva">Да, много раз показывали, всегда показывали. И
            даже в семидесятых годах, вот <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> говорю
                <rs type="nationalCinema" key="frenchCinema">Франция</rs>, <rs type="nationalCinema" key="frenchCinema">Италия</rs>
            <span type="nonlex"/> Эти фильмы были очень
                    <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs> часто,
            больше чем <rs type="nationalCinema" key="americanCinema">американские</rs>.
                <rs type="nationalCinema" key="americanCinema">Американские</rs>
            <span type="lex">наверно</span> пошли <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs>
            <span type="lex">наверно</span> только начало в девяностых годах показывать. Такие более
            такие уже современные, да всe. А так паказывали <rs type="nationalCinema" key="italianCinema">Италия</rs>, <rs type="nationalCinema" key="frenchCinema">Франция</rs>, <rs type="nationalCinema" key="polishCinema">Польша</rs>, кстати. <rs type="nationalCinema" key="hungarianCinema">Венгерских</rs> мало было фильмов. А вот <rs type="nationalCinema" key="polishCinema">польских</rs> было очень много. <rs type="nationalCinema" key="czechoslovakCinema">Чехия</rs> тоже мало. Вот <rs type="nationalCinema" key="frenchCinema">Франция</rs>, <rs type="nationalCinema" key="italianCinema">Италия</rs>, и <rs type="nationalCinema" key="polishCinema">Польша</rs>, вот <rs type="nationalCinema" key="germanCinema">Германия</rs>, кстати, тоже много фильмов показывали. </u>
        <u xml:id="sp103" who="andell">Какие фильмы вам нравились больше всего? </u>
        <u xml:id="sp104" who="alyrzaeva">А <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> все
            люблю фильмы. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> даже люблю <rs type="genre" key="horror">фильмы ужасов</rs>, обожаю, где много крови, страх, сидишь только охаешь. Все
            люблю фильмы. Какой он интересный фильм, какой он бы там ни был. <rs type="nationalCinema" key="sovietCinema">Советский</rs>, <rs type="nationalCinema" key="foreignCinema">зарубежный</rs>. Красивый, хороший --<rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> смотрю всегда. </u>
        <u xml:id="sp105" who="andell">Были ли фильмы, на которые нельзя было ходить детям?
            А почему? </u>
        <u xml:id="sp106" who="alyrzaeva">A вот <rs type="nationalCinema" key="italianCinema">итальянские фильмы</rs>. Там уже показывали много любви, значит эпизоды
            постельные, конечно детям нельзя было смотреть такие. А там в основном играл, вот,
                <rs type="person" key="celentano">Челентано, Адриано Челентано</rs>, <span type="lex">наверно</span> знаете. <rs type="person" key="loren">Софи Лорен</rs>, и в общем ещё много
            актёров, уже сейчас не вспомнишь, забывается. То там уже такие, такая лирика, такая
            любовь, что детям смотреть, конечно, нельзя. </u>
        <u xml:id="sp107" who="andell">Вам не разрешaли ваши родители или администрация
            кинотеатра? </u>
        <u xml:id="sp108" who="alyrzaeva">Ну, когда были <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> тогда маленькие, конечно, нас не пускали. И даже не пускали администрация
                <rs type="place" key="club">клуба</rs>. “Всё. Ты ребёнок, до свидания, приходи на детский
            фильм.” На <rs type="genre" key="skazka">сказку</rs> на какую-нибудь, Колобок, <rs type="title" key="morozko">Морозко</rs>
            <span type="nonlex"/> вот такие фильмы <rs type="pron" subtype="possPlur">наши</rs>. А на
            взрослые фильмы нас не пускали. </u>
        <u xml:id="sp109" who="andell">Вы пробовали пойти на фильм, который вам не
            выпускали? </u>
        <u xml:id="sp110" who="alyrzaeva">Пробовали! </u>
        <u xml:id="sp111" who="andell">Ну расскажите о том, как это было.</u>
        <u xml:id="sp112" who="alyrzaeva">Ну, кто-нибудь идёт. Вот. Шуба, например,
            большая. <rs type="pron" subtype="persPlur">Мы</rs> залезем под шубу и вместе проходим.
            (laughs) Это когда былии детьми, там десять-двенадцати лет. Так и пробирались. Всё было. </u>
        <u xml:id="sp113" who="andell">Вы помните какой-нибудь фильм, у которого были
            проблемы с выходом на экран? </u>
        <u xml:id="sp114" who="alyrzaeva">Нет, не скажу. Есть такие фильмы. Тоже
                    <rs type="pron" subtype="possPlur">наши</rs> старые
                <rs type="nationalCinema" key="sovietCinema">советские</rs> фильмы, очень
            интересные, и сейчас уже показывают. Даже<rs type="pron" subtype="persPlur"> мы </rs>не
            видели ни разу этих фильмов. Но назвать <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не
            могу, потому что не помню. Были такие фильмы, которые запрещали. Это запрещал,<span type="lex"> ну </span>кто <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>,даже не знаю, <span type="lex">наверноe</span>, Сталин. При Сталине, когда ещё были снимались фильмы.
            Вроде фильм, ничего такого страшного, хороший фильм, прекрасный, но вот запрещали. Есть,
            есть такие фильмы, были. </u>
        <u xml:id="sp115" who="andell">Как вы узнавали о репертуаре <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов? </u>
        <u xml:id="sp116" who="alyrzaeva">А <rs type="pron" subtype="possPlur">у
                    нас</rs>, по крайней мере, как раньше были афиши, кругом висели
            или афиши вокруг <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>а, едешь, идешь, всегда
            увидишь. </u>
        <u xml:id="sp117" who="andell">О качестве фильмов? </u>
        <u xml:id="sp118" who="alyrzaeva">
            <span type="lex">Ну</span>, фильмы в общем-то, <span type="lex">наверноe</span>, в любое время были хорошие, качественные. Самого
                именно<span type="nonlex"/> Вы имеете в виду, как фильм снят? или вот <span type="nonlex"/>
            <span type="lex"> ну </span>вообще-тo, во всём формате фильмы были
            всегда хорошие. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> считаю, качество было хорошее,
            достойное. </u>
        <u xml:id="sp119" who="andell">Вы читали о фильмах в журналах? В газетах? </u>
        <u xml:id="sp120" who="alyrzaeva">И в журналах, и по афишам. </u>
        <u xml:id="sp121" who="andell">Какие? Какие газеты или журналы? </u>
        <u xml:id="sp122" who="alyrzaeva">Какие <span type="nonlex"/>
            <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs> специально,
            по-моему, были програмки такие по <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ам. Как
            сейчас вот есть журналы по программе телевидения, то, по-моему, были программы и <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов. Покупаешь, и там на месяц, на неделю, вся
            программка есть, какие фильмы идут, будут. </u>
        <u xml:id="sp123" who="andell">Как реклама кино изменилась с советского времени? </u>
        <u xml:id="sp124" who="alyrzaeva">
            <span type="lex">Ну</span>, конечно, она стала
            более обширная программа, информация о фильмах. По телевизору, по радио, везде на каждом
            столбу, значит висят эти рекламы, какой, что фильм, но много лучше стало тоже.<span type="lex"> Ну </span>правильно, двадцать первый век, должно быть всё уже доступнее.
            Да в компютерах, открыл, включил, посмотрел, хотя <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не умею пользоваться,<span type="lex"> ну </span>другой раз сыну скажу, он
            посмотрит, где и какие идут фильмы. </u>
        <u xml:id="sp125" who="andell">Ваши родители ходили в кино? </u>
        <u xml:id="sp126" who="alyrzaeva">Да, мамa у меня ходила в кино. И одна ходила.
            Кстати, и с нами ходила. Потом она ходила с внуком, так сказать, с <rs type="pron" subtype="possSing">моим</rs> сыном. </u>
        <u xml:id="sp127" who="andell">Что они смотрели? </u>
        <u xml:id="sp128" who="alyrzaeva">Ну тоже разные фильмы смотрели,<span type="lex">
                ну </span>вот какие шли в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ах, таких ходили
            фильмы. И <rs type="genre" key="warFilms">военные</rs>, и всякие. </u>
        <u xml:id="sp129" who="andell">Они ходили вместе с вами? или друг с другом ходили? </u>
        <u xml:id="sp130" who="alyrzaeva">Ходили, вот она ходила чаще всего с внуком, и со
            мной бывало, вернее <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> с ними тоже ходила. <span type="lex">Ну</span>
            <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> старались как-то ходить сами с молодёжью,
            молодые, с девочками там, с ребятами. Когда уже были повзрослее. </u>
        <u xml:id="sp131" who="andell">Вы ходили в кино с вашими детьми? Почему да или
            почему нет? </u>
        <u xml:id="sp132" who="alyrzaeva">Ну а как же? Ребёнка тоже надо свести в кино,
            показать. И именно не с кем-то он пойдёт, а с мамой. Там если папа есть, посмотреть. Это
            же ребёнку интересно. Тем более, какие-то <rs type="genre" key="childrens">детские фильмы</rs>.
            Потом спрашивает. На вопросы ему ответишь. Что за <rs type="genre" key="skazka">сказка</rs>?
            Или почему волк съел тaм <span type="nonlex"/> козлят? И ещё что-нибудь. </u>
        <u xml:id="sp133" who="andell">У вас был телевизор? </u>
        <u xml:id="sp134" who="alyrzaeva">Да, да, да, всегда. И в детстве был телевизор,
            черно-белый. </u>
        <u xml:id="sp135" who="andell">Когда вы купили его, вы ходили в кино больше или
            меньше? </u>
        <u xml:id="sp136" who="alyrzaeva">Намного меньше. Намного меньше. А как-то вот уже
            эти двухтысячные года, мы, <span type="lex">ну</span>
            <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не знаю,<span type="lex"> ну </span>два раза в
            год ходим в кино. Сын чаще ходит, а <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
            <span type="lex">, ну, </span>два раза в год хожу. А так телевизор, потому что работа, дом,
            устанешь и уже куда-то ехать конечно не хочется. Всему свое время, и <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>у свое время, и телевизору свое время. </u>
        <u xml:id="sp137" who="andell">Вы знаете, когда звуковые фильмы пришли на экраны? </u>
        <u xml:id="sp138" who="alyrzaeva">Звуковые? Ну, <span type="lex">наверно</span>,
            где-то начало шестидесятых годов, по-моему так, потому что ещё в шестидесятых годах
            телевизоры были какие-то <span type="nonlex"/> с каким-то стеклом увеличительным. Одевали
            стекло на маленький экран, одевали стекло. <span type="nonlex"/> Вот, вот тогда по-моему
            и звук, это было шестидесятые годы. Начало. Потому что <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> родилась в пятьдесят третьем, но в шестидесятых, в конце шестидесятых были
            звуковые телевизоры уже, более менее нормальные. </u>
        <u xml:id="sp139" who="andell">Что люди думали об этом? </u>
        <u xml:id="sp140" who="alyrzaeva">Что думали об этом? Да <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не знаю, что думали об этом. По-моему, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> так ничего не думала об этом, включили, посмотрели,
            выключили. </u>
        <u xml:id="sp141" who="andell">Вы помните фильмы во время войны? После войны? В
            семидесятые годы? Во время перестройки? </u>
        <u xml:id="sp142" who="alyrzaeva">Фильмы именно, да? Ну, помню, конечно, фильмы.
            Mожет быть <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не вспомню, как именно называются.
                <span type="nonlex"/>
            <span type="lex"> Ну </span>вот в семидесятые годы, восмидесятые,
            вот, <rs type="title" key="seventeenMoments">Семнадцать мгновений весны</rs>. Этот фильм очень
            такой знаменитый. Потом <rs type="title" key="ivanBrovkin">Иван Бровкин на Целине</rs>,
                    <rs type="pron" subtype="possPlur">наша</rs>
            <rs type="genre" key="comedy">комедия</rs>, очень интересная весёлая. Вот <rs type="title" key="diamondArm">Бриллиантовая Рука</rs>, <rs type="genre" key="comedy">комедия</rs>,
                <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> думаю тоже все
            знают. Ну, много в общем-то фильмов, вроде как, все знаешь, но сразу и не вспомнишь, что
            там, какие фильмы, потому что их там пересмотрено миллионы. </u>
        <u xml:id="sp143" who="andell">Как ваши посещения кинотеатров изменились со
            временем? </u>
        <u xml:id="sp144" who="alyrzaeva">
            <span type="lex">Ну</span>, со временем <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> лично стала посещать намного реже <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы. <span type="lex"> Ну </span>времени не хватает. Здоровья уже
            такого нет. В хорошие <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы надо ехать. Как-то
            уже лень. </u>
        <u xml:id="sp145" who="andell">Что вы думаете об этих изменениях? </u>
        <u xml:id="sp146" who="alyrzaeva">
            <span type="lex">Ну</span> что, всё меняется к
            лучшему. И <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы, конечно, современные. Нo как-то
            это всё быстро очень идёт, к чему всё это приведет, все эти изменения, современные,
            конечно, это странно. Но просто всё это, знаете, вот как ветер дует, всё это меняется.
            Потому что <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> уже много лет жили спокойно, спокойно
            много лет жили, до девяностых годов, это<rs type="pron" subtype="possPlur">наше</rs> было золотое время, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> считаю. А потом, всё вот вот вот так вот, вот, вот так пошло. Конечно,
            как-то вот я, например, смотрю и думаю: как-то страшновато вот. Чем дальше идёшь,
            живёшь, тем страшнее становится. </u>
        <u xml:id="sp147" who="andell">Вы сейчас ходите в кино? Почему да или почему нет? </u>
        <u xml:id="sp148" who="alyrzaeva">Ой, уже здоровья нет бегать по <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ам, просто. </u>
        <u xml:id="sp149" who="andell">Что вы хотели добавить в заключение? </u>
        <u xml:id="sp150" who="alyrzaeva">Что добавить, пусть молодёжь ходит по <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ам, живёт счастливо, и здорово. Вот тогда будет
            всё хорошо, чтобы все были умные. Как-то ум-то есть, но делают
            не то, что положено. А чтобы все дружили с своей головой. Чтобы
            всё было тихо и спокойно. </u>
        <u xml:id="sp151" who="andell">У кого ещё вы посоветовали бы взять интервью на эту
            же тему в будущем? </u>
        <u xml:id="sp152" who="alyrzaeva">Ой, даже не знаю, у кого вам посоветовать взять
            интервью. Даже не могу сказать у кого. Куда вас послать eще. Вам ещё надо брать?
            Конечно, у взрослых людей, даже и у молодёжи взять интервью. Что молодежь скажет. Но
            молодёжь сейчас <span type="nonlex"/> вот они живут в компьютере, больше ничего не знают.
            Ведь читают мало <span type="nonlex"/> А вообще <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> как послушаю, многие в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы даже не
            ходят! Вот они в компьютере днем и ночью. А что там интересного? А там и много гадости
            всякой. И вот почему <rs type="pron" subtype="possPlur">у
                нас</rs> молодежь<span type="nonlex"/>
            <rs type="pron" subtype="possPlur">У нас</rs> в этом году
            молодёжь очень много бросаются с дома на улицу <span type="nonlex"/> Как это называется,
            когда сами себя убивают? Так, потому что в компьютере находят всякую заразу. И с собой
            заканчивают жизнь. Это не нормально. Лучше читать литературу хорошую. Это намного лучше.
            Ведь есть иностраных писателей море, и советских писателей море. Сейчас не читают.
                И <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> думаю, что они намного тупее, чем <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs>. Потому что не читают, книг не читать, это
            значит ты ничего не знаешь. Книги читать, компьютер это компьютер. А книги читать
                нужно. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> очень любила читать, <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs> много книг в той комнате. <rs type="pron" subtype="possPlur">У нас</rs> много литературы и зарубежной и<rs type="pron" subtype="possPlur">нашей</rs>. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> очень люблю. Надо читать просто, и молодёжи. А молодёжь что знает? Вот они что
            о своем знают о будущем? Ничего? Ничего ни знают! Так что, надо читать много. Тогда
            будешь знать. И <rs type="pron" subtype="possPlur">нашу</rs> литературу советскую, и
            зарубежную, французских писателей много было. А какие у них исторические романы?
            Английские, просто прочитать, это ты уже живёшь хорошо. И ты счастливый человек. </u>
        <u xml:id="sp153" who="andell">Всё. Большое спасибо за интервью. </u>
        <u xml:id="sp154" who="alyrzaeva">Пожалуйста, на здоровье. Будьте умными и читайте
            много. Тогда будет очень хорошо и полезно. И вам спасибо. </u>
      </body>
   </text>
</TEI>
