<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--This comment describes parts that need editing post transformation:
        1) String content of title element in titleStmt element. Full name not found in original file, so made approximation. Renders as lastname; should be full name
        2) -->
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">

    <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Interview with GALINA CHISTIAKOVA:
                        electronic version</title>
            <author>
               <name ref="chistiakova">GALINA CHISTIAKOVA</name>
            </author>
            <editor role="interviewer">
               <name ref="derevyannykh">ZHENIA DEREVYANNYKH</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="verheul">JP VERHEUL</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="derevyannykh">ZHENIA DEREVYANNYKH</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="verheul">JP VERHEUL</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="derevyannykh">ZHENIA DEREVYANNYKH</name>
            </editor>
            <respStmt>
               <resp>TEI Markup done by </resp>
               <name ref="nitz">ANDREW NITZ</name>
               <name ref="prokhorova">ELENA PROKHOROVA</name>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>College of William and Mary</publisher>
            <authority>Russian Movie Theater Project <bloc>The Russian Movie Theater Project
                            is an archive and a study of film exhibition in St. Petersburg during
                            the twentieth century: a portrait of film exhibition and movie-going
                            scene in Soviet Leningrad and Post-Soviet St. Petersburg. The project is
                            inspired by Williamsburg Theater Project (led by Professor Arthur
                            Knight) and the international initiative, the History of Moviegoing,
                            Exhibition, and Reception (HOMER) Project. While many Western cinematic
                            traditions are represented in the HOMER project, there is no online
                            archive covering Russian cinema. The RMTP aims to fill that gap. Most
                            histories of Russian and Soviet cinema operate under the assumption that
                            all films released were available to all citizens of Russia Soviet
                            Union. When the films received a limited release for political reasons,
                            researchers provide anecdotal evidence about how these films were
                            distributed. The Russian Movie Theater Project would like to create an
                            empirical portrait of Russians’ movie going habits and film exhibition
                            patterns at different periods of Soviet and Russian history. For
                            example, when and where Soviets were able to see Western films in
                            Stalinist Russia? How did the availability of Italian, Indian, and
                            American films changed after Stalin’s death? How does Soviet-era
                            propaganda and post-Soviet promotion affect film distribution and film
                            attendance? Using computational tools, this Project examines oral
                            history interviews, in which interviewees reconstruct their moviegoing
                            experiences in St. Petersburg, Russia. To see the computational module
                            of the project click here. Specifically, the Project analyzes what
                            moviegoers remember (films, actors, directors), how they evaluate films,
                            actors, characters, how they define themsleves as narrators (I or we),
                            what they hesitate about when they recollect their moviegoing
                            experiences, and how their cinematic experiences shape their identities
                            as Soviets, Russians, and global citizens. </bloc>
            </authority>
            <pubPlace>Williamsburg, Virginia</pubPlace>
            <date type="interview">July 2009</date>
            <date type="translation">Fall 2009</date>
            <availability>
               <p>EDITORIAL POLICY
                            <!--We follow TEI Guidelines "16.2.1 Pointing Elsewhere."--></p>
               <p>The project is approved by Protection of Human Subjects Committee (PHSC)
                            of the College of William and Mary.<ref target="http://www.wm.edu/offices/sponsoredprograms/researchcompliance/guidanceandprocedures/"/>
               </p>
               <licence> Distributed via permission from interviewee (given in the Deed of
                            Gift to the College of William and Mary) </licence>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <!--Information about the source of the interview: an audio or video recording.-->
         <sourceDesc>
            <biblFull>
               <titleStmt>
                  <title>INTERVIEW WITH GALINA CHISTIAKOVA</title>
                  <author>
                     <name ref="chistiakova">GALINA CHISTIAKOVA</name>
                  </author>
                  <editor role="interviewer">
                     <name ref="derevyannykh">ZHENIA DEREVYANNYKH</name>
                  </editor>
               </titleStmt>
               <publicationStmt>
                  <publisher>College of William and Mary</publisher>
                  <pubPlace>Williamsburg, VA</pubPlace>
                  <date type="interview">July 2009</date>
                  <date type="translation">Fall 2009</date>
               </publicationStmt>
               <notesStmt>
                  <note>The interview is part of the Russian Movie Theater Project, which examines history of moviegoing expereinces in the USSR and Russia. Michael Roberts has conducted the interview on 4 July, 2008 in St. Petersburg, Russia.</note>
               </notesStmt>
            </biblFull>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <abstract>
            <p>The interview with Galina Chistiakova is part of the Russian Movie Theater Project, which examines history of
                        moviegoing expereinces in the USSR and Russia. Zhenia Derevyannykh conducted the interview on 4 July, 2008 in St. Petersburg,
                        Russia.</p>
         </abstract>
         <creation>BACKGROUND OF INTERVIEW</creation>
         <langUsage>
            <language ident="ru">RUSSIAN</language>
         </langUsage>
         <particDesc>
            <person role="interviewer">
               <persName ref="derevyannykh">ZHENIA DEREVYANNYKH</persName>
            </person>
            <person role="interviewee">
               <persName ref="chistiakova">GALINA CHISTIAKOVA</persName>
            </person>
         </particDesc>
      </profileDesc>
   </teiHeader>


    <text>
      <body>


        <u xml:id="sp1" who="derevyannykh"> Мы берeм у Вас интервью для кино-проекта,
            который изучает общественную, политическую и культурную историю России через фильмы. Мы
            хотели бы, чтобы Вы рассказали нам о Ваших воспоминаниях от посещения кино; нас особенно
            интересуют детали. На основании Ваших ответов мы напишем эссе, в котором мы
            проанализируем результаты опроса и напишем о посещении <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов в России. Цель этого интервью для нас – узнать как можно больше
            о конкретных людях и месте кино в их жизни. Большое спасибо за Вашу готовность
            поделиться вашими воспоминаниями и за Вашу помощь нам. Это интервью будет доступно для
            прослушивания на интернет- сайте кино-проекта. Если вы не против, давайте мы начнѐм. </u>
        <u xml:id="sp2" who="derevyannykh">Вы помните первый раз, когда вы ходили в кино? </u>
        <u xml:id="sp3" who="chistiakova">
            <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> вас,
            навѐрное, огорчу, но дневников <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не вела в своей
            жизни, тем более в детстве. Даты <span type="nonlex"/>сейчас мне много лет, и даты многие
            стeрлись. И <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> вам конкретно сказать, какой год и
            какой фильм, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не могу. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> могу вам сказать общую картину. Когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> была маленькая, <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs>
            жили в городе <rs type="place" key="rostovOnDon">Ростове-на-Дону</rs>, на окраине города. Город
            был очень разрушен, очень пострадал после войны. И шла стройка. И строили, в первую
            очередь, конечно, не <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы. В первую очередь
            строили жилые дома и заводы. И <span type="nonlex"/> Но культурная жизнь не прекращалась.
            Фильмы демонстрировали и по желанию местного совета района, где <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> жили в Ростове, это было вообще так организовано на Руси.
            Местный совет, он как бы делал опрос. У местного населения спрашивали, Что вы хотите
            посмотреть? <span type="lex">Ну</span>, и после этого опроса приезжала переносная, <rs type="place" key="filmProjectionUnit">переездная киноустановка</rs>, и фильм показывали летом
            под открытым небом, в вечернюю пору, когда в семь часов уже темно абсолютно, и ставили
            экран на растяжке, на такой - белая простынь, или на дом на какой-нибудь вешали эту
            растяжку и, значит, киномеханик крутил и показывал фильм. Самое интересное, которое
                <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> вот помню, это <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> дети, что <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs>
            воспринимали, это фильм <rs type="title" key="chapaev">Чапаев</rs>. Вот четко запомнился мне
            этот фильм. Фильм Чапаев, <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs>все были в восторге, и потом весь настрой <span type="nonlex"/> общества того времени был настрой победителей. Победители. Победили
            в войне, и разруха, кушать нечего, голод. <rs type="pron" subtype="persPlur">Мы</rs>
            траву собирали, лебеду, чтобы кушать, варить суп. Вот. Но это, это все было не главное,
            когда шел фильм, то все<rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> «Ура! Чапаев!» Вот. Вот это все очень вдохновляло, что ли, очень хорошо.
            И показывали фильмы серьезные, а детских фильмов практически, потому что детей-то мало
            было, и детских фильмов <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> в детстве не видела.
                <rs type="title" key="chapaev">Чапаев</rs> фильм, его не назовешь детским, но хотя его
            смотрят и сейчас все с удовольствием, вот, и дети.</u>
        <u xml:id="sp4" who="derevyannykh">Когда Вы начали ходить в кинотеатры
            одна?</u>
        <u xml:id="sp5" who="chistiakova"> А вот когда в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы? Это уже<span type="nonlex"/> когда<span type="nonlex"/>
            <span type="lex">Ну</span>, <span type="lex">наверно</span>, где-то, когда в седьмом
                классе <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> была, то уже вот в этом месте <span type="nonlex"/> был построен <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>. Очень был
            простой <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>. Просто,<span type="lex"> ну
            </span>типа, одноэтажное такое здание <span type="nonlex"/> совершенно простое, типа вот
            барачного такого, барак, вот такого стиля. Но не это главное, главное, что там были
            удобные сидения, они не мягкие были, но это были удобные, отдельные, на каждого сиденья.
            И был задрапирован экран красиво, таким бархатом тѐмно-синего цвета, вот сейчас помню. В
            общем, этот <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>, это было событие. Вот постройка
            этого <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>а. При всем том
                народ жил в основном в частных домах, вот в этом, строили
            себе дома частным образом. Вот, но для этого поселка был вот построен <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>. Как он назывался, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не помню. А нет, помню. Это поселок Чкаловский и <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> назывался <rs type="place" key="chkalovets">«Чкаловец»</rs>. Вот. Кинотеатр «Чкаловец»<span type="nonlex"/> все. <span type="lex">Ну</span>, <rs type="person" key="chkalov">Чкалов</rs>, вы знаете, кто такой
            Чкалов? Нет? Валерий. Чкалов это <span type="nonlex"/> выдающийся летчик
                    <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs>, который
            сделал беспосадочный перелет <rs type="place" key="moskva">Москва</rs>
            <span type="nonlex"/>
            <rs type="place" key="moskva">Москва</rs>-<rs type="place" key="vancouver">Ванкувер</rs>
            <span type="nonlex"/> по-моему. По-моему Ванкувер<span type="nonlex"/> Москва-Ванкувер
                или<span type="nonlex"/> или<rs type="pron" subtype="persSing"> я </rs>напутала
            что-то, какой-то другой<span type="nonlex"/> Но это была <rs type="place" key="america">Америка</rs>, Ванкувер, да, вот беспосадочный перелет. Сам Валерий Чкалов жил
                    и<rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs>в этом
            городе, на Петроградской стороне. Есть улица, дом на котором барельеф ему.</u>
        <u xml:id="sp6" who="derevyannykh"> Когда вы ходили в кино? На какие сеансы? </u>
        <u xml:id="sp7" who="chistiakova">Kинотеатр работал днѐм. <span type="lex">Наверно</span>, один или два сеанса были днѐм для детей, и вечером в семь часов два
            было для взрослых, два. Это поначалу, потому что народ занят
            был очень, школа, и работа. Поэтому просто гонять фильмы не могли, и
                народ могли собрать только в определенное количество
            времени. Вот <span type="nonlex"/> Какие фильмы? <span type="nonlex"/> 
            <rs type="pron" subtype="persPlur">Мы</rs> ходили редко. В кино <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> ходили редко, потому что <span type="nonlex"/> Лично <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> ходила редко, потому что мне не давали денег на
            кино. <span type="nonlex"/> Потому что <rs type="pron" subtype="possSing">у меня</rs> была
            мачеха, которая говорила: "Нечего по фильмам там шастать." Поэтому <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> больше сидела в библиотеке и читала. Грустно. Но
            навѐрстывалось потом. И навѐрстывалось потом в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ах просмотров фильмов <rs type="genre" key="retro">ретро</rs>. Очень
                любили <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> ходить смотреть фильмы из так
            называемой, из фондов <span type="nonlex"/> Как называется забыла <span type="nonlex"/>
            <span type="lex">Ну</span>
            <rs type="genre" key="trophy">то, что у немцев отняли</rs>. Очень много фильмов уже осталось от
            немцев. А это фильмы были зарубежные естественно. Иногда и вообще без перевода. <span type="nonlex"/> Как же это называется. <span type="nonlex"/> Фильмы <span type="nonlex"/> Они и еще те, которые<span type="nonlex"/> - Золотой фонд. Нет, смотреть фильмы из
            так называемой, из фондов. Как называется забыла. <span type="lex">Ну</span> то, что у
            немцев отняли. Очень много фильмов уже осталось от немцев. Это были фильмы зарубежные
            естественно. Иногда и вообще без перевода. Фильмы, те, которые <span type="nonlex"/>
         </u>
        <u xml:id="sp8" who="derevyannykh">Золотой фонд?</u>
        <u xml:id="sp9" who="chistiakova">Нет, нет, нет, нет, нет. Фильмы <rs type="genre" key="silent">немого кино</rs>. Это был и <rs type="person" key="chaplin">Чаплин</rs>,
            Это были и<rs type="pron" subtype="possPlur">наши</rs>
            <span type="nonlex"/> В том числе фильмы с <rs type="person" key="kholodnaia">Верой
                Холодной</rs>.</u>
        <u xml:id="sp10" who="derevyannykh">Я удивляюсь, что вы знаете Веру Холодную. У
            нас это изучают очень тонко.</u>
        <u xml:id="sp11" who="chistiakova">
            <span type="lex">Ну</span> как же. Это выдающаяся
            актриса немого кино. Она выдающаяся. Мало того, что она была замечательно красивая
            женщина, она хорошо играла, она была личностью. Женщина очень умная. И вот порой даже
            сейчас не помнишь, какие точно это фильмы. Потому что фильмы шли безостановочно. Один
            заканчивался, а второй<span type="nonlex"/>Брали билеты на два часа. В течение этих
            умная. И вот порой даже сейчас не помнишь, какие это фильмы. Потому что фильмы шли
            безостановочно. Один заканчивался, а второй<span type="nonlex"/>  Брали билеты на два часа
            и в течение этих двух часов показывали, ну, какое-то попурри фильмов. И вот они мне не
            запомнились, но это вот один фильм закaнчивался, второй показывали на два часа. <span type="lex">Ну</span>, сеанс закончился, два часа, до свидания. Всѐ. Экран гаснет, и ты
            уходишь. Но в течение этих двух часов это много было фильмов. И были вот, фильмы и
            зарубежные, и с <rs type="person" key="dietrich">Марлен Дитрих</rs>, и с <rs type="person" key="chaplin">Чарли Чаплиным</rs>. Понимаете, вот <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> сюжетов не могу помнить, это не очень интересно, но вот так актерская игра. И
            актѐры того времени, конечно, они выделялись на экране и очень запомнились. Это и <rs type="person" key="garbo">Гарбо</rs>, и <rs type="person" key="dietrich">Марлен Дитрих</rs>, а вот
            фильмы, в которых они играли, не очень помню. </u>
        <u xml:id="sp12" who="derevyannykh">А вы можете назвать даты приблизительно хотя
            бы? </u>
        <u xml:id="sp13" who="chistiakova"> Сейчас скажу. Это было первый раз с тысяча
            девятьсот пятьдесят <span type="nonlex"/> пятого года по шестидесятый. Вот по
            шестидесятый. Вот это годы, когда <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> смотрели вот
            эти фильмы, <span type="lex"> ну </span>как же, которые<span type="nonlex"/>
        </u>
        <u xml:id="sp14" who="derevyannykh">Какие у вас были самые любимые жанры в детстве
            или когда вы выросли? </u>
        <u xml:id="sp15" who="chistiakova">В детстве <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не могу сказать, какие любимые, Что попадалось под руку, то и смотрели. А
            потом вот уже, после шестидесятого, смотрели то, что интересно, а интересно жанры любые,
            это <rs type="genre" key="skazka">сказка</rs>, это <rs type="title" key="cinderella">Золушка</rs>.
            Сказки все смотрели замечательные. <rs type="title" key="cinderella">Золушка</rs>
            <rs type="pron" subtype="possPlur">наша</rs>
            <rs type="person" key="zheimo">Жеймо</rs>, это вообще. Она, по-моему, будет вечно. Это <rs type="genre" key="skazka">сказка</rs>. <span type="nonlex"/> Будет интересно абсолютно Россия,
            и по-моему она даже переведена на другие языки, потому что игра замечательная.
                Играли,<span type="lex"> ну </span>там <rs type="person" key="zheimo">Жеймо</rs>, <rs type="person" key="garin">Гарин</rs>, там,<span type="lex"> ну </span>там замечательные актѐры.
                <rs type="person" key="ranevskaia">Раневская</rs>--это просто. Вот. И из <rs type="nationalCinema" key="foreignCinema">зарубежных фильмов</rs> помню, стояли огромные
            очереди и так <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> смотрели фильм, потом выходили из
                <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>а, занимали очередь, опять заходили
            смотрели фильм, это <rs type="title" key="greatWaltz">Большой вальс</rs>. </u>
        <u xml:id="sp16" who="derevyannykh">Это чья (картина)?</u>
        <u xml:id="sp17" who="chistiakova">По-моему, это <rs type="nationalCinema" key="austrianCinema">австрийский</rs>
            <span type="nonlex"/> фильм <span type="nonlex"/> жизнь <rs type="person" key="strauss">Штрауса</rs>, <rs type="person" key="strauss">Иогана Штрауса</rs>, его творчество.
            Фильм <rs type="title" key="greatWaltz">Большой вальс</rs> — это просто замечательный
                фильм. <rs type="pron" subtype="persPlur">Мы</rs> смотрели его. Его периодически
            показывали. Вот его покажут. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> не могу сказать,
                что <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> были привязаны к какой-то тематике. <rs type="pron" subtype="persPlur"> Мы </rs> были привязаны к прекрасному, к красивому, к
            тому, что <span type="nonlex"/>
            <span type="lex"> ну </span>находило отклик
                    в<rs type="pron" subtype="possPlur">нашей</rs> душе. Это
            была не одна я. Это <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> группой ходили. <span type="lex">Ну</span>, классом не ходили, потому что <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> учились вечером, в вечернее время. Школа <rs type="pron" subtype="possPlur">у
                нас</rs> была дневная. Но школа была очень загруженная. Училась школа в три смены.
                Вот <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs>, как старшеклассники, учились в третью
            смену. Это вечернее время, а днѐм <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> работали. Нам
            некогда было в кино ходить. Вот. Так что видите, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> вам о кино мало что расскажу. Но, фильмы, которые мы, <rs type="pron" subtype="possPlur">наши</rs>
            <rs type="nationalCinema" key="ourCinema">отечественные</rs> фильмы <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs>
            все с удовольствием смотрели. Потому что <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> с удовольствием смотрели фильмы, которыe
                    отражали<rs type="pron" subtype="possPlur">нашу</rs>
            жизнь. Жизнь, которая была рядом с нами, она была была понятна, знакома. Но когда это
            ещѐ в исполнении замечательных актѐров, таких как <rs type="person" key="rybnikov">Рыбников</rs>. Это <span type="nonlex"/> то есть это смотрелось всѐ просто вот
            на ура.</u>
        <u xml:id="sp18" who="derevyannykh">Сколько лет в среднем было людям, которые
            ходили в кино утром, днѐм, вечером? </u>
        <u xml:id="sp19" who="chistiakova">Вечером это <span type="nonlex"/> ходили, вот
            можно даже сказать, семьями. Вот когда <span type="nonlex"/> Во-первых, чѐтко соблюдалось,
            детям до шестнадцати, до семнадцати лет ходить нельзя. Значит, они вот оставались дома.
            А семья остальная шла в кино. То есть, фильмы смотрели семьями. Вот это было чѐтко,
            потому что не зря был лозунг о том, что "самое массовое искусство -- это кино." Больше
            некуда было пойти. Театров ещѐ тогда не было. Не восстановлены были театры после войны
            долго. Они восстановились где-то уже в середине семидесятых годов, шестьдесят третий,
            шестьдесят четвѐртый. А вот до этого, конечно, вот фильмы. Кинотеатры, они очень,
            конечно, посещались. Посещаемы были. Но так как <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> жили вот на окранине, <rs type="pron" subtype="possSing">моя</rs> личная
            жизнь сложилась так, что <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> ходила в кино
            мало.</u>
        <u xml:id="sp20" who="derevyannykh">Разные группы сидели в разных частях кинозала? </u>
        <u xml:id="sp21" who="chistiakova"> Вы знаете, если это семья, вся семья сидела
            семьѐй. Если это группа друзей, они все сидели рядом. И очень почтительное отношение в
            то время было к <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ам и кино.<rs type="pron" subtype="possPlur">У нас</rs>
            <span type="nonlex"/> как
            только выключался свет, наступала мѐртвая тишина. Никто не ходил. Никто. То есть
            абсолютная тишина. Никто не ходил. Никто. То есть, вот абсолютная тишина и всѐ внимание
                было<span type="nonlex"/>когда звучали первые звуки<span type="nonlex"/>перед каждым
            фильмом начинался журнал Новости. И вот это, как только прозвучит первый аккорд <span type="nonlex"/> новости <span type="nonlex"/> музыкальный начинается <span type="nonlex"/> значит, журнал новостей, то всѐ. Если кто-то входил, то он ползком
            проходил, так чтобы тихо, чтобы никому не мешать, и садился на свободное место. То есть
            очень, очень почтительно относилась вся публика к действию на экране и на сцене. Потом,
                это <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> вам говорю о рабочем посѐлке и <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е рабочего посѐлка. В центре города уже вот
            ближе к шестидесятым годам <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы были перед
            началом сеанса обязательно такая небольшая в фойе сцена, и на этой сцене обязательно
            публику развлекал какой-нибудь оркестр или какой- нибудь певец. Это было во всех <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатрах</rs>
            <span type="lex"> ну </span>в центре города, в
            больших <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатрах</rs>, публику обязательно развлекали,
            чтобы она не скучала в ожидании начала сеанса. И как только звучал третий звонок, все
            заходили в зал, а это сцена, значит, пустела. Вот и это было тоже очень интересное,
                и<rs type="pron" subtype="persSing"> я </rs>считаю, что если бы это вот сейчас
            возобновилось, это было бы очень здорово. Практически не работали буфеты. Буфетов не
            было. А вот вот такая развлекательная часть была.</u>
        <u xml:id="sp22" who="derevyannykh">Как люди одевались в кино? </u>
        <u xml:id="sp23" who="chistiakova">Люди шли как в театр,
            вот люди шли как в театр, поэтому они одевались <span type="nonlex"/> ну, во что-то нарядное, обязательно одевались в нарядное и так чтобы
            как в старину, и бабушки говорили шли на людей посмотреть и себя показать.</u>
        <u xml:id="sp24" who="derevyannykh">Были в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е билетѐры? Сколько им обычно было лет? </u>
        <u xml:id="sp25" who="chistiakova">Билет стоил помню, самый первый билет на <rs type="pron" subtype="possSing">моей</rs> памяти стоил тридцать копеек. Тридцать копеек
            стоил билет. И, конечно, билетѐры были. Билеты отрывали, проходили. Вот. Но так как
                все очень с почтением, то практически не было, чтобы кто-то
            проскочил без билета. Это пресекалось, наказывалось родителями, в первую очередь,
            старшими, а не билетѐрами. </u>
        <u xml:id="sp26" who="derevyannykh">Где вы любили сидеть и почему? </u>
        <u xml:id="sp27" who="chistiakova">Не важно. Не было такого. Вообще, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не люблю сидеть по центру. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> люблю сидеть сбоку. <span type="lex">Наверно</span>, в силу <rs type="pron" subtype="possSing">моего</rs> роста. Рост маленький, и если вот сидишь
            прямо и впереди тебя сидит кто-нибудь высокий, то всѐ. Это надо было как- нибудь так
            сидеть. А если сидишь сбоку, то где-то так маневрируешь и всѐ видно. Только этим
            определялось. Потому что билеты были абсолютно одинаковые, независимо от того, какое
            место. Входной билет был по одной цене. </u>
        <u xml:id="sp28" who="derevyannykh">Фильмы были немые или звуковые? Черно-белые
            или цветные? </u>
        <u xml:id="sp29" who="chistiakova">Всякие, разные. Вот иногда брали на сеанс
            просмотра немых кино. И там <span type="nonlex"/>
            <span type="lex"> ну </span>вот какой-
            нибудь ..<span type="lex"> ну </span>типа вот <rs type="title" key="jorgenDay">Праздник Святого
                Йоргена</rs>. Это главную роль играл <rs type="person" key="ilinskii">Ильинский</rs>
            <span type="nonlex"/> и <span type="nonlex"/>. Ладно ребята, чтобы не наврать. Фильм
            замечательный, фильм очень смешной. <span type="lex">Ну</span>, его часто показывали с
            несколькими фильмами. Вот. Иногда фильмы компоновались так. Вот <rs type="person" key="kholodnaia">Вера Холодная</rs>. То есть фильмы совершенно разные были. Нам показывали и
            черно-белые, и немые. А цветные пошли гораздо позже, <span type="lex">наверно</span>,
            всѐ-таки. Где-то уже к шестидесятым годам. Широкопанорамные фильмы. Это были вот там
            шестьдесят первый, шестьдесят второй год. Широкоформатные. Для этого были построены у
            нас два <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>а. В центре города, в <rs type="place" key="rostovOnDon">Ростове-на-Дону</rs>. И было только отдельных два <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>а, где можно было посмотреть широкоформатные
            фильмы. А потому что Кинотеатры типа <rs type="place" key="chkalovets">"Чкаловец"</rs>
            <span type="nonlex"/> это строили <span type="nonlex"/>
            <span type="lex">Ну</span>, то есть в тот момент, когда его строили, был только один тип
            экранов небольших. И поэтому, чтобы стали, чтобы посмотреть широкоформатный фильм,
            ездили уже в центр города. Специально стояли в очереди, чтобы посмотреть. Первый фильм
                <span type="nonlex"/> запомнился мне американский <rs type="title" key="warAndPeaceAm">Война и
                мир</rs>
            <span type="nonlex"/> Не <rs type="pron" subtype="possPlur">наш</rs> фильм <rs type="person" key="bondarchuk">Бондарчука</rs>, а
                <rs type="nationalCinema" key="americanCinema">американский фильм</rs>. </u>
        <u xml:id="sp30" who="derevyannykh">Какие фильмы были самыми популярными у
            зрителей и почему? </u>
        <u xml:id="sp31" who="chistiakova"> Популярные фильмы, всѐ-таки популярные, это
            классика. Это фильмы, которые ставили по<rs type="pron" subtype="possPlur">нашей</rs> классике, по <rs type="person" key="chekhov">Чехову</rs>,
            это <span type="nonlex"/> по <rs type="person" key="dostoevskii">Достоевскому</rs>, потому что
            классика, она всегда востребована. И порой человек не прочитает книгу. Ему некогда было.
            Время было такое, что очень много приходилось людям работать. На
            производстве. И потом на себя. И строить дом или что-то. Поэтому читать времени у
                людей было мало. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> вам
            говорю, ребята, в основном о рабочей среде. Среда рабочая. Вот<span type="nonlex"/> А в
            школе все проходили обязательную программу. Это классика. Если
            не всего читали, то фрагментами читали. Того же <rs type="person" key="dostoevskii">Достоевского</rs>, того же <rs type="person" key="tolstoi2">Толстого, Алексея</rs>,
                <rs type="person" key="tolstoi"> Льва</rs>. <rs type="person" key="turgenev">Тургенева</rs>. И
            если видели фильмы на эту тему, классику, все шли. Это
                все шли смотреть. Это всегда интересно было для
                всех. Одни это шли, потому что это просто интересно было,
            другие шли сознательно, что <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не читала, но хоть
            посмотрю. </u>
        <u xml:id="sp32" who="derevyannykh">В <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ах часто показывали иностранные фильмы? Из каких стран? </u>
        <u xml:id="sp33" who="chistiakova">
            <span type="nonlex"/>
            <span type="lex">Ну</span> вот, конечно<span type="nonlex"/> В общем, вот эти <rs type="genre" key="trophy">фронтовые фильмы</rs>, которые <span type="nonlex"/> были отобраны у
            немцев. Вот эти фильмы, это тоже<rs type="pron" subtype="possPlur">у
                нас</rs>
            <span type="nonlex"/>
            <rs type="pron" subtype="persSing"> я
            </rs>так полaгаю, фильмы были разные, и хорошие, плохие, популярные для немецкого
            зрителя, для немецких. А <span type="lex">наверно</span> то, что хорошее независимо от
            языка и национальности, оно хорошее. И поэтому это хорошее находило отклик
                    у<rs type="pron" subtype="possPlur">нашего</rs> зрителя,
            и смотрели с удовольствием. </u>
        <u xml:id="sp34" who="derevyannykh">Вы помните, какой-нибудь фильм, у которого
            были проблемы с выходом на экран? </u>
        <u xml:id="sp35" who="chistiakova"> Вы знаете, мне, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> такого не помню, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> такого не помню.
            Это потому, что <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> были далеки от этих
            политических игр. <rs type="pron" subtype="persPlur">Мы</rs> были далеки,
                    совершенно.<rs type="pron" subtype="possPlur">У
            нас</rs>была интересная жизнь, в детстве была интересная жизнь. В школе
            это художественная самодеятельность, этo смотры, это <span type="nonlex"/>. и <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> довольствовались, что ли, тем, что нам
            показывали вполне. Поэтому какие там проблемы, которые обязательно сопутствовали
            фильмам, вот его поставят, а потом в прокат не пускают. <rs type="pron" subtype="persPlur">Мы</rs> этого просто не знали. Это <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> сейчас
            узнаю, когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> смотрю разоблачительные
                программы <rs type="pron" subtype="possPlur">нашего</rs> телевидения. Сейчас это
            узнаю. Раньше <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> этого не знали. <rs type="pron" subtype="persPlur">Мы</rs> радовались тому, что нам показывали. </u>
        <u xml:id="sp36" who="derevyannykh">Как вы узнавали о репертуаре кинотеатров? </u>
        <u xml:id="sp37" who="chistiakova">Афиши. В начале <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> вам говорила. В начале это был опрос <span type="nonlex"/>
            <rs type="pron" subtype="possPlur">нашего</rs>, вот <span type="nonlex"/> комитета.
            Значит, комитет этой округи, который, "Ты чего хотел посмотреть?  -Да вот <rs type="title" key="chapaev">Чапаева</rs>. -А ты чего? -<rs type="title" key="admiralUshakov">Про
                Ушакова"</rs>, и так далее. Вот это собиралось и передавалось в соответствующие
            инстанции, и на основании опросов приносили и показывали. Когда фильм, когда построили
                <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>, то уже просто вот вывешивалась афиша.
            Из афиши <rs type="pron" subtype="persPlur">мы </rs> видели репертуар на неделю, И из
            этого исходя, люди выбирали, что им надо смотреть, что не надо.</u>
        <u xml:id="sp38" who="derevyannykh">Как реклама кино изменились с советского
            времени? </u>
        <u xml:id="sp39" who="chistiakova">После советского? Как реклама изменилась с
            советского времени? С тех времѐн. <span type="lex">Ну</span>, начнем с того, что за
            девяностые годы все <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы практически закрыли. Их
            перепрофилировали в торговые точки. Это было очень грустно. Вместо того, чтобы кино в
                    массы, <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs>кино
            всѐ закрыли, <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы. И сейчас в городе <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас </rs>
            <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы
            по пальцам счесть буквально. На Невском там три <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>а. А так<rs type="pron" subtype="possPlur">у нас
                </rs>были <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы
            специализированные. Кинотеатры были <rs type="place" key="knowledgePower">"Знание Сила"</rs>.
            Кинотеатр <span type="nonlex"/> в котором ты смотришь что-то специальное, что тебя
            интересует. Про НЛО. То есть, специализированные <rs type="place" key="knowledgePower">"Знание и
                сила"</rs>, значит, научные какие-нибудь программы. Тебе не хочется смотреть
                <rs type="genre" key="classics">классику</rs> или просто какие-то <rs type="nationalCinema" key="foreignCinema">импортные, зарубежные фильмы</rs>. Вот,
                люди смотрели такие фильмы. <span type="nonlex"/> А <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы были из расчѐта населѐнный пункт небольшой,
            обязательно, <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>. Какой-то район, обязательно
                <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>. <rs type="pron" subtype="possPlur">У
                нас</rs> здесь не успели построить, вот тут вот прямо на углу, прямо дом сорок
                    первый.<rs type="pron" subtype="possPlur"> У нас
            </rs>здесь в восемьдесят пятом году собирались строить. Уже расчистили
            площадку. И потом что-то затромозили. А потом девяностый год грянул. И дома стали
            строить. Кинотеатры закрыли. Поэтому реклама она соответственно. Если фильм какой-то
            надо было очень <span type="nonlex"/> популяризировать, чтобы широко среди
                людей он, вот эту рекламу на всех<span type="nonlex"/> на
            улицах, на столбах вот обязательно показывали рекламы, какой фильм надо смотреть, то есть
            вот-вот надо смотреть. Кто-то шел на эту рекламу, кто-то не шел. </u>
        <u xml:id="sp40" who="derevyannykh">У Вас был телевизор? Когда Вы купили его, Вы
            ходили в кино больше или меньше? </u>
        <u xml:id="sp41" who="chistiakova">
            <span type="nonlex"/> Телевизор когда купили,
                <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> смотрели фильмов больше, конечно, по
            телевизору, потому что<span type="lex"> ну </span>это, <span type="lex">ну</span>, не уходя из дома, как говорится,
                но<span type="nonlex"/> Но! но если шел такой широкоформатный панорамный фильм, то,
            конечно, <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> шли в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>. Это в основном,<span type="lex"> ну </span>нам просто близко
            здесь, это <rs type="place" key="kinoteatrAurora">Аврора</rs>, это последний фильм по <rs type="person" key="turgenev">Тургеневу</rs>
            <span type="nonlex"/> По <rs type="person" key="turgenev">Тургеневу</rs>, как фильм называется не помню. Но <span type="nonlex"/>но
            панорамный фильм, и он очень хорошо было показано природа, природа вот средней полосы
            России, природа с великолепными этими парками, в которых строились когда-то барские
            усадьбы. И вот эти вот<span type="nonlex"/> Вся природа, вся вот эта панорама, она
            переносила человека в ту среду, это по телевизору это не увидишь, поэтому на такие
            фильмы <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> шли в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> и смотрели. И опять-таки это уже как бы какая реклама ни была,
            сами ведь люди понимают, что хорошо, что плохо, надо ли тебе
            это смотреть или не надо. Кто-то идет смотреть <rs type="title" key="gladiator">Гладиатора</rs>, кто-то идет смотреть <rs type="title" key="mumu">Муму</rs>. То есть
            совершенно разные. Все? </u>
        <u xml:id="sp42" who="derevyannykh">Вы помните фильмы во время войны? После войны?
            В восьмидесятые годы? Во время перестройки? </u>
        <u xml:id="sp43" who="chistiakova">Значит, во время войны <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> была маленькая, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> родилась, поэтому <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> ничего не помню во
            время войны. После, после войны вот <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> вам сказала,
            помню очень самый,<span type="lex"> ну </span>по-моему это один из первых фильмов был это
            вот <rs type="title" key="chapaev">Чапаев</rs>. Вот из <span type="nonlex"/>
            <rs type="pron" subtype="possPlur">наших</rs> фильмов <span type="nonlex"/>
            <rs type="pron" subtype="possPlur">наших</rs> фильмов
            очень много,<span type="lex"> ну </span>они, <span type="lex">наверно,</span> ничего не
            скажут, девушка<span type="nonlex"/> В семидесятые, в семидесятые это <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> уже учились, что тоже не очень ходили в кино<span type="nonlex"/> Когда в институте училась, <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs>
            мало ходили в кино, некогда было ходить в кино. Потому что когда <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> учились здесь, то <rs type="pron" subtype="persPlur"> мы
            </rs>ходили в театры, в музеи. Кино, <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs>
            считали, что это от нас не уйдет, его всегда покажут. Правильно. Поэтому в кино <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> ходили меньше и реже. Во время перестройки? А во
            время перестройки <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> просто перестали ходить на
            фильмы, потому что <rs type="pron" subtype="possPlur">наши</rs> ближайшие <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы все закрылись. Это, а <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр </rs>
            <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs> был
                <rs type="place" key="priboi">Прибой</rs>, но некоторые фильмы, типа такой есть <span type="nonlex"/> фильма о подводниках <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs>
            смотрели, ходили, потому что это было<rs type="pron" subtype="possPlur">наше</rs> профессиональное. </u>
        <u xml:id="sp44" who="derevyannykh">Что вы думаете об изменениях в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ах сейчас? </u>
        <u xml:id="sp45" who="chistiakova">
            <span type="lex">Ну</span>
            <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> думаю, что в конце
            концов все равно придут, сейчас начинают людей
            <span type="nonlex"/>
            <span type="lex"> ну </span>привлекать к <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ам, начинают привлекать, и показом таких вот фильмов как
                сейчас<span type="nonlex"/> Как этот период <span type="nonlex"/> Ледниковый, <rs type="title" key="iceAge">Ледниковый период</rs>, <rs type="title" key="gladiator">Гладиаторы</rs>
            <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs>, причем <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs> это где-нибудь выигрышные билеты, жетоны там,
            на этих <span type="nonlex"/> всяких <span type="nonlex"/> в офисах где нибудь. Там, где
            проводится всякий маркетинг. Если кто-то там выигрывает, то вручались вот эти билеты.
            Чтобы привлечь. Но, видимо, не очень удается, потому что на окраинах <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы не ожили.</u>
        <u xml:id="sp46" who="derevyannykh">А вы сейчас ходите в кино? </u>
        <u xml:id="sp47" who="chistiakova">Нет.</u>
        <u xml:id="sp48" who="derevyannykh">Почему нет? </u>
        <u xml:id="sp49" who="chistiakova">
            <span type="lex">Ну</span>, меня оскорбляют цены
            билетов. Меня оскорбляют. Потому что <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> привыкли,
            что это самое массовое, это самое доступное. Поэтому это все
            могут посмотреть. Но за двести рублей билет купить пенсионеры не могут. </u>
        <u xml:id="sp50" who="derevyannykh">А вам нравятся какие-нибудь фильмы, которые
            идут сейчас? </u>
        <u xml:id="sp51" who="chistiakova"> Так как <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не хожу сейчас, то мало. А то, что иногда посмотришь, не впечатляет. А уже
            то что там<span type="nonlex"/>. Действие всякие<span type="nonlex"/> Нет, не нравится. А
            то что показывают здесь вот, эти сериалы<span type="nonlex"/>
            <span type="lex">Ну</span> вот видите как мало <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> вам
            всего рассказала.</u>
        <u xml:id="sp52" who="derevyannykh">Нет. Вы рассказали очень много, Галина
            Нестеровна. Столько информации. Нам еѐ только, только изучать и изучать. Спасибо
            большое.</u>
        <u xml:id="sp53" who="chistiakova">Потому что ни дат. Потому что, если вот так
            вспоминать <span type="nonlex"/> можно вспоминать актеров, которые запоминались. Вот не
            помнишь фильм, но вот актерa<span type="nonlex"/>. фотографии старых актеров. Но вот
            ходили иногда на фильм, вот сюжет не интересен, но актерская игра привлекает. Как в
            театр. В театр ходили на <rs type="person" key="smoktunovskii">Смоктуновского</rs>, на <rs type="person" key="basilashvili">Басилашвили</rs>. Сейчас ходят на <rs type="person" key="freindlikh">Алису Фрейндлих</rs>. Не важно на какой спектакль. Иногда такая муть голубая.
            Бессюжетно, неинтересно, но игра <span type="nonlex"/> актѐров захватывает. Идѐшь на
            актѐров. Так и в фильмах.<rs type="pron" subtype="possPlur">У
                нас</rs>были любимцы того периода. Вот несколько актеров Кузнецовы.
            Они не родственники. Фамилия такая. <rs type="person" key="kuznetsovAl">Александр
                Кузнецов</rs>. Потом <rs type="person" key="kuznetsovAn">Анатолий Кузнецов</rs>. <span type="lex">Ну</span> много. <rs type="person" key="kuznetsovAn">Анатолий Кузнецов</rs>--это
                <rs type="title" key="whiteSun">Белое солнце пустыни</rs>. <span type="lex">Ну</span> много,
            много фильмов, в которых <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> ходили смотреть
            актерскую игру. Потому что такие фамилии, <span type="lex">может быть</span>, американцам
            ни о чем не будет говорить. Например, <rs type="person" key="batalov">Алексей Баталов</rs>.
                <rs type="title" key="ladyWithDog">Дама с собачкой</rs>. В <rs type="person" key="batalov">Баталова</rs>
            все влюблены были. И так далее. То есть, для чего хочу сказать
            это. Фильмы, кино занимало большое место в жизни простого советского человека. Не всегда
            было доступно посещение театров. А вот <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>, он
            был всегда рядом. Кинотеатр посещали все от мала до велика. </u>
        <u xml:id="sp54" who="derevyannykh">Спасибо большое, Галина Нестеровна. </u>

      </body>
   </text>
</TEI>
