<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--This comment describes parts that need editing post transformation:
        1) String content of title element in titleStmt element. Full name not found in original file, so made approximation. Renders as lastname; should be full name
        2) -->
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">

	  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Interview with :
                        electronic version</title>
            <author>
               <name ref="leventalVadim">VADIM LEVENTAL</name>
            </author>
            <editor role="interviewer">
               <name ref="seeleyHall">JULIA SEELEY-HALL</name>
            </editor>
            <editor role="interviewer">
               <name ref="wilkinson">OLIVIA WILKINSON</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="seeleyHall">JULIA SEELEY-HALL</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="wilkinson">OLIVIA WILKINSON</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="radich">PATRICIA RADICH</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="buzek">AARON BUZEK</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="house">LYDIA HOUSE</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="seeleyHall">JULIA SEELEY-HALL</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="wilkinson">OLIVIA WILKINSON</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="radich">PATRICIA RADICH</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="buzek">AARON BUZEK</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="house">LYDIA HOUSE</name>
            </editor>
            <respStmt>
               <resp>TEI Markup done by </resp>
               <name ref="nitz">ANDREW NITZ</name>
               <name ref="prokhorova">ELENA PROKHOROVA</name>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>College of William and Mary</publisher>
            <authority>Russian Movie Theater Project <bloc>The Russian Movie Theater Project
                            is an archive and a study of film exhibition in St. Petersburg during
                            the twentieth century: a portrait of film exhibition and movie-going
                            scene in Soviet Leningrad and Post-Soviet St. Petersburg. The project is
                            inspired by Williamsburg Theater Project (led by Professor Arthur
                            Knight) and the international initiative, the History of Moviegoing,
                            Exhibition, and Reception (HOMER) Project. While many Western cinematic
                            traditions are represented in the HOMER project, there is no online
                            archive covering Russian cinema. The RMTP aims to fill that gap. Most
                            histories of Russian and Soviet cinema operate under the assumption that
                            all films released were available to all citizens of Russia Soviet
                            Union. When the films received a limited release for political reasons,
                            researchers provide anecdotal evidence about how these films were
                            distributed. The Russian Movie Theater Project would like to create an
                            empirical portrait of Russians’ movie going habits and film exhibition
                            patterns at different periods of Soviet and Russian history. For
                            example, when and where Soviets were able to see Western films in
                            Stalinist Russia? How did the availability of Italian, Indian, and
                            American films changed after Stalin’s death? How does Soviet-era
                            propaganda and post-Soviet promotion affect film distribution and film
                            attendance? Using computational tools, this Project examines oral
                            history interviews, in which interviewees reconstruct their moviegoing
                            experiences in St. Petersburg, Russia. To see the computational module
                            of the project click here. Specifically, the Project analyzes what
                            moviegoers remember (films, actors, directors), how they evaluate films,
                            actors, characters, how they define themsleves as narrators (I or we),
                            what they hesitate about when they recollect their moviegoing
                            experiences, and how their cinematic experiences shape their identities
                            as Soviets, Russians, and global citizens. </bloc>
            </authority>
            <pubPlace>Williamsburg, Virginia</pubPlace>
            <date type="interview">July 2014</date>
            <date type="translation">Fall 2014</date>
            <availability>
               <p>EDITORIAL POLICY
                            <!--We follow TEI Guidelines "16.2.1 Pointing Elsewhere."--></p>
               <p>The project is approved by Protection of Human Subjects Committee (PHSC)
                            of the College of William and Mary.<ref target="http://www.wm.edu/offices/sponsoredprograms/researchcompliance/guidanceandprocedures/"/>
               </p>
               <licence> Distributed via permission from interviewee (given in the Deed of
                            Gift to the College of William and Mary) </licence>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <!--Information about the source of the interview: an audio or video recording.-->
         <sourceDesc>
            <biblFull>
               <titleStmt>
                  <title>INTERVIEW WITH VADIM LEVENTAL</title>
                  <author>
                     <name ref="leventalVadim">VADIM LEVENTAL</name>
                  </author>
                  <editor role="interviewer">
                     <name ref="seeleyHall">JULIA SEELEY-HALL</name>
                  </editor>
                  <editor role="interviewer">
                     <name ref="wilkinson">OLIVIA WILKINSON</name>
                  </editor>
               </titleStmt>
               <publicationStmt>
                  <publisher>College of William and Mary</publisher>
                  <pubPlace>Williamsburg, VA</pubPlace>
                  <date>4 July, 2008</date>
               </publicationStmt>
               <notesStmt>
                  <note>The interview with Liudmila Danilenko is part of the Russian Movie Theater Project, which examines history of moviegoing expereinces in the USSR and Russia. Michael Roberts has conducted the interview on 4 July, 2008 in St. Petersburg, Russia.</note>
               </notesStmt>
            </biblFull>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <abstract>
            <p>The interview with Vadim Levental is part of the Russian Movie Theater Project, which examines history of
                        moviegoing expereinces in the USSR and Russia. Julia Seeley-Hall and Olivia Wilkinson conducted the interview on 4 July, 2008 in St. Petersburg,
                        Russia.</p>
         </abstract>
         <creation>BACKGROUND OF INTERVIEW</creation>
         <langUsage>
            <language ident="ru">RUSSIAN</language>
         </langUsage>
         <particDesc>
            <person role="interviewer">
               <persName ref="roberts">MICHAEL ROBERTS</persName>
            </person>
            <person role="interviewer">
               <persName ref="seeleyHall">JULIA SEELEY-HALL</persName>
            </person>
            <person role="interviewer">
               <persName ref="wilkinson">OLIVIA WILKINSON</persName>
            </person>
            <person role="interviewee">
               <persName ref="leventalVadim">VADIM LEVENTAL</persName>
            </person>
         </particDesc>
      </profileDesc>
   </teiHeader>

	  <text>
      <body>
		       <u xml:id="sp1" who="seeleyHall">Сегодня двадцать четвёртое июня две тысячи
			четырнадцатого года. Мы находится в Санкт Петербурге, Россия. Меня зовут Джулия
			Сили-Халл. Моя коллега Оливия Вилкинсон и я берём интервью у Вадима Левенталя. Мы берём
			у вас интервью для кино-проекта, который изучает общественную, политическую и культурную
			историю России через фильмы. Мы хотели бы, чтобы Вы рассказали нам о Ваших воспоминаниях
			от посещения кино; нас особенно интересуют детали. На основании Ваших ответов мы напишем
			эссе, в котором мы проанализируем результаты опроса и напишем о посещении <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов в России. Цель этого интервью для нас –
			узнать как можно больше о конкретных людях и месте кино в их жизни. Большое спасибо за
			Вашу готовность поделиться вашими воспоминаниями и за Вашу помощь нам.Это интервью будет
			доступно для прослушивания на интернет-сайте кино-проекта. Если вы не против, давайте
			начнём. </u>
		       <u xml:id="sp2" who="leventalVadim"> Давайте. </u>
		       <u xml:id="sp3" who="seeleyHall"> Расскажите нам, когда и где вы выросли? </u>
		       <u xml:id="sp4" who="leventalVadim">
			         <span type="lex">Ну</span>, я родился в восемьдесят
			первом году, родился в <rs type="place" key="leningrad">Ленинграде</rs> и отсюда никуда в
			общем-то надолго не уезжал, рос здесь, в <rs type="place" key="leningrad">Ленинграде</rs>,
			потом <rs type="place" key="stPetersburg">Санкт-Петербурге</rs>, когда город переименовали. </u>
		       <u xml:id="sp5" who="seeleyHall"> Где работали ваши папа и мама? </u>
		       <u xml:id="sp6" who="leventalVadim"> Папа инженер -- програмист, всю жизнь
			что-нибудь программирует. А-а <span type="nonlex"/> Мама моя была журналистом. </u>
		       <u xml:id="sp7" who="seeleyHall"> Какое у вас образование? </u>
		       <u xml:id="sp8" who="leventalVadim">Я
			закончил Санкт-Петербургский университет, филологический факультет, кафедру русской
			литературы. И получается магистр. </u>
		       <u xml:id="sp9" who="seeleyHall"> В каких городах вы жили? </u>
		       <u xml:id="sp10" who="leventalVadim"> В <rs type="place" key="stPetersburg">Санкт-Петербурге</rs>. </u>
		       <u xml:id="sp11" who="seeleyHall"> Вы помните первый раз, когда вы ходили в кино? </u>
		       <u xml:id="sp12" who="leventalVadim">
			         <span type="lex">Ну</span>, я не уверен, что я помню самый первый раз. <span type="lex">Ну</span>, разумеется, это было в каком-то очень нежном возрасте. Типа там года в три
			или, <span type="lex">может быть</span>, лет в пять наверняка <span type="nonlex"/> С
			мамай, с папой. Ходили в кино. Но это было для <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов сложное время, потому что считалось, что <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы умирают и что их заменят видео магнитофоны.
			Здесь они как раз вот появились в середине восьмидесятыx. Они ещё были такой вещью
			достаточно редкой и дорогой. Но те, у кого были видео магнитофоны - они были практически
			небожителями, и считалось, что вот скоро видео магнитофоны <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы убьют. Все смотрели дома. Всякие, вот эти вот <span type="nonlex"/> кассеты - VHS. А ещё то, что вы наверняка не знаете. Это было очень весело, но правда
			это уже в начале девяностых, когда у
					нас начался разгул капитализма, и все стали
				пытаться зарабатывать какие-то деньги, и вдруг хлынул поток вот этого
			кино, которое раньше вроде бы было наполовину запрещенное <span type="nonlex"/> Там
			например <rs type="genre" key="adult">эротические сцены</rs> или какие нибудь там допустим
				<rs type="genre" key="warFilms">боевики</rs>. Так вот, в некоторых районах <rs type="place" key="stPetersburg">города</rs> можно было найти такие <rs type="place" key="videoSalon">видео-салоны</rs>, это называлось. Это был такой зал, человек на пятьдесят, в
			нём стояло обычно два телeвизора, и эти телевизоры были подключены к видео магнитофону,
			и вот там крутили <rs type="person" key="lee">Брюса Ли</rs>, там, или, там я не знаю <rs type="title" key="nineAndHalfWeeks">Девять с половиной
				недель</rs>. И вот все платили за вход туда. То есть это можно считать <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ом, да? Только там стоял <span type="nonlex"/>
			там не было экрана -- там стоял телевизор. Телевизор с видеомагнитофоном, и за это брали
			деньги. </u>
		       <u xml:id="sp13" who="seeleyHall"> Если вы помните, как назывался <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>? </u>
		       <u xml:id="sp14" who="leventalVadim"> Нет, не помню. </u>
		       <u xml:id="sp15" who="seeleyHall"> Вы ходили пешком, или ездили? </u>
		       <u xml:id="sp16" who="leventalVadim">
			         <span type="lex">Ну</span> как, днём на автобусе ездил наверняка. Мы тогда жили в таком
			довольно отдалённом районе. </u>
		       <u xml:id="sp17" who="seeleyHall"> У вас был один <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> или больше около дома? </u>
		       <u xml:id="sp18" who="leventalVadim">
			         <span type="lex">Ну</span>, совсем около дома был один <span type="nonlex"/> да. </u>
		       <u xml:id="sp19" who="seeleyHall"> А что вы чувствовали, когда вы ходили в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>? </u>
		       <u xml:id="sp20" who="leventalVadim">
			         <span type="nonlex"/> Очень сложный вопрос, не знаю, ничего особенного.<span type="nonlex"/> Кинотеатр как <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>
            <span type="nonlex"/>
		       </u>
		       <u xml:id="sp21" who="seeleyHall"> Когда вы начали ходить в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> один? </u>
		       <u xml:id="sp22" who="leventalVadim">
			         <span type="nonlex"/>
			         <span type="lex">Ну</span>, что значит один? Мне кажется, что я в кино, в смысле, чтобы прямо один ни разу в жизни не ходил.
				<span type="lex">Ну</span>, какой же идиот ходит в кино один? <span type="lex">Ну</span>, вы имеете в виду, что с девушкой там да? или что? </u>
		       <u xml:id="sp23" who="seeleyHall"> Да </u>
		       <u xml:id="sp24" who="leventalVadim">
			         <span type="lex">Ну</span>, очeвидно, лет в семнадцать или в восемнадцать, что-нибудь
			такое. </u>
		       <u xml:id="sp25" who="seeleyHall"> И вам нравилось ходить в кино? </u>
		       <u xml:id="sp26" who="leventalVadim">
			         <span type="nonlex"/>
			         <span type="lex">Ну</span>, да, и нравилось и нравится ходить в кино, если фильм хороший.
			Если фильм плохой, то не очень <span type="nonlex"/> Если вы об этом <span type="nonlex"/>
			просто, я не очень понимаю, <span type="nonlex"/>
			что вы имеете в виду? </u>
		       <u xml:id="sp27" who="seeleyHall">
			         <span type="lex">Ну</span>, давайте дальше… Как часто вы ходили в кино, и на какие сеансы,
			значит, утренние, дневные, вечерние? </u>
		       <u xml:id="sp28" who="leventalVadim">
			         <span type="lex">Ну</span>, я думаю, что я хожу в кино, наверно, раз двадцать в год. <span type="lex">Ну</span>, в основном на вечерние, конечно, сеансы. На утренние сеансы
				я ходил несколько раз, когда было мало денег,
			и время свободное было. Утренние сеансы дешевле, соответственно было проще ходить на
			утренние на сеансы, заплатить меньше денег. <span type="lex">Ну</span>, в основном,
			конечно, самый «fun»--это пойти вечером, после кино пойти напиться, например. </u>
		       <u xml:id="sp29" who="seeleyHall"> И ходить в кино—это было обычное дело или
			особое событие? </u>
		       <u xml:id="sp30" who="leventalVadim"> Да нет. <span type="lex">Ну</span>, в
			последние лет десять, во всяком случае, даже больше, лет пятнадцать, это никакоe не
			особеное событие, это просто <span type="nonlex"/> В театр, например, я хожу гораздо реже. </u>
		       <u xml:id="sp31" who="seeleyHall"> И как посещение кино изменилось, когда вы
			выросли, закончили школу, и поженились? </u>
		       <u xml:id="sp32" who="leventalVadim"> Да никак особенно. Мы как ходили с женой в
			кино, так и продолжили ходить. До сих пор иногда ходим. <span type="nonlex"/> Изменилось
			в том смысле, что когда я там учился в школе,
			когда заканчивал школу, <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов было не так много,
			такого вот нового типа, что ли, <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов.
			Оставалось с советского времени некоторое количество залов, но все они <rs type="epit" key="kino">технически</rs> были <rs type="epit" key="kino">отсталые</rs>. Только, наверное, где-то в
			конце девяностых, в начале двухтысячных появляться вот эти вот <rs type="place" key="cityCenter">торговые центры</rs>, и в каждом <rs type="place" key="cityCenter">торговом центре</rs>
			обязательно <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>, там обязателъно пять залов и
			какой-нибудь «Долби Сураунд», и что-нибудь еще <span type="nonlex"/> и там,<span type="lex"> ну </span>и так далее, так далее, ещё кинoтеатры появились на каждoм
			шагу. Яблоку негде упасть, везде <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>. В этом
			смысле всё, что изменилось. </u>
		       <u xml:id="sp33" who="seeleyHall"> Какие были ваши самые любимые жанры в детстве?
			Как этo изменилось? </u>
		       <u xml:id="sp34" who="leventalVadim">
			         <span type="lex">Ну</span>, я не знаю, какоe
			детствo имеется в виду. Потому что в детстве вообще все смотрят
				<rs type="genre" key="animation">мультики</rs>. Что касается фильмов. Я помню, что я очень
			любил фильм, который назывался <rs type="title" key="windowOnParis">Окно в Париж</rs>
			         <span type="nonlex"/> по-моему, девяностого или девяносто второго года <span type="nonlex"/> очень смешное кино для тех, кто понимает по-русски, просто ухохотаться. Там каждая
			фраза просто под столом. Я очень любил фильм,
			который называется <rs type="title" key="savageHuntKingStakh">Дикая Охота Короля Стаха</rs>,
			совершенно блестящая работа такого режиссёрa <rs type="person" key="rubinchik">Pубинчика</rs>,
			который знаменит ещё тем, что он был вторым режиссёром для фильма <rs type="person" key="bondarchuk">Бондарчука</rs>
			         <rs type="title" key="warAndPeace">Война и Мир</rs>, если вы когда-нибудь смотрели фильм <rs type="title" key="warAndPeace">«Война и Мир»</rs>, четырехсерийный фильм, который выиграл
			Оскара, как лучший иностранный фильм, то там вторым режиссёром был этот самый <rs type="person" key="rubinchik">Рубинчик</rs>. <rs type="title" key="savageHuntKingStakh">Дикая Охота
				Короля Стаха</rs> это был <rs type="epit" key="savageHuntKingStakh">такой очень
				страшный</rs>, <rs type="epit" key="savageHuntKingStakh">мрачный</rs> фильм <rs type="epit" key="savageHuntKingStakh">со всякой мистикой</rs>, но очень <rs type="epit" key="savageHuntKingStakh">красиво снятый</rs>, фантастическая операторская работа.
			Поэтому сказать, что я люблю какой-то вот
			конкретный жанр, а остальные не любил. Я так
			сказать не могу. <span type="lex">Ну</span>, я
			никогда особенно не любил типа вот такое кино типа там <rs type="title" key="dumbAndDumber">Тупой
				и ещё Тупее</rs>
			         <span type="nonlex"/>такое кино, на которое ходят поесть попкорна. Вот такое кино я,скорее, не люблю и никогда не любил. </u>
		       <u xml:id="sp35" who="seeleyHall"> У вас были любимые актёры или актрисы? Кто и
			почему? </u>
		       <u xml:id="sp36" who="leventalVadim"> Нет, у
				меня нет и никогда не было любимых актёров или актрис. <span type="nonlex"/>Я поскольку сам немножко поучился на
			актёра, я просто очень хорошо эту кухню знаю.
				<span type="nonlex"/> Я даже не запоминаю
			фамилии артистов, и для меня это всегда большое удивление, что люди помнят какое-то
			огромное количество фамилий каких-то артистов. Зачем <span type="nonlex"/> ещё помнят их
			рожи, и какие-то там <rs type="person" key="cruise">Томы Крузы</rs>, и какие-то там.. не знаю
			это <span type="nonlex"/> Билл? Который <span type="nonlex"/>
			Я даже не помню. Какие-то там <rs type="person" key="hopkins">Хопкинсы</rs>, фиг знает. Я
			не знаю их, вообще <span type="nonlex"/> ну, не запоминаю. Мне кажется, что это абсолютно
			не важно. Для кино главное - это режиссёр. Если режиссёр хороший, он может там ходить
			дворников снять, они будут очень хорошо выглядеть. Никакого актёрского мастерства в кино
			совершенно не нужно. </u>
		       <u xml:id="sp37" who="seeleyHall"> Ну, у вас были любимые режиссёры? </u>
		       <u xml:id="sp38" who="leventalVadim"> Да, режиссёры конечно. У меня есть любимыe
			режиссёры. Из русских это <rs type="person" key="andreiTarkovskii">Тарковский</rs> прежде
			всего, конечно. Хотя, если уж так говорить, конечно, <rs type="person" key="eisenstein">Эйзенштейн</rs>, <rs type="person" key="vertov">Дзига Вертов</rs> и так далее. A из
			западных я очень люблю <rs type="person" key="bertolucci">Бертолуччи</rs> не знаю <span type="nonlex"/>
			я люблю <rs type="person" key="vonTrier">Фон
				Триера</rs>, и я люблю <rs type="person" key="lynch">Линча</rs>, и я люблю <rs type="person" key="greenaway">Гринуэя</rs>, и я очень
			люблю итальянцев всяких разных, и <rs type="person" key="pasolini">Пазолини</rs>, и <rs type="person" key="fellini">Феллини</rs> и так далее и так далее. Очень классный <rs type="person" key="carax">Лео Каракс</rs>, такой французский режиссёр, просто фантастический.
				<span type="lex">Ну</span> вот как-то так. </u>
		       <u xml:id="sp39" who="seeleyHall"> Вы помните какой-нибудь фильм или посещение
			кино особенно? </u>
		       <u xml:id="sp40" who="leventalVadim">
			         <span type="nonlex"/>
			         <span type="lex">Ну</span>, наверное, не знаю, что тут сказать. <span type="lex">Ну</span>
			много было всяких <span type="nonlex"/> наверное, можно вспомнить. Что имеется в виду?
			Если, типа<span type="nonlex"/>
			         <span type="lex">ну</span> я даже несколько раз
			сходил на <rs type="title" key="melancholy">Мелaнхолию</rs>
			         <rs type="person" key="vonTrier">Фон Триера</rs>, когда она вышла, потому что на большом
			экране смотреть это уничтожение земли <span type="nonlex"/> было особое удовольствие.
			Невозможно получить на компьютере. Был очень смешной эпизод, когда мы часто с женой ходили в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>, который называется <rs type="place" key="domKino">Дом Кино</rs>. Это
			такое место в <rs type="place" key="stPetersburg">Петербурге</rs>, где показывают такие
			“underground”ные фильмы. Со всего мира, <rs type="genre" key="art">фестивальное кино</rs>,
			артхаус. Мы туда ходили очень часто, и наши
			друзья об этом знали, и вдруг они говорят «Давайте мы с вами сходим». Давайте, нет проблем, конечно. А на что вы идёте? Да мы не знаем, какой-то там фильм, какого-то
				<rs type="nationalCinema" key="koreanCinema">корейского режиссёра</rs>, не знаем.
			И ребята с нами пошли. Мы на самом деле не знали, на что мы идём. Фильм. Его уже можно посмотреть в сети. Назывался он <rs type="title" key="pinkCloud">Розовое Облако</rs>, по-моему, если я не ошибаюсь. Как оказалось, эта было <rs type="genre" key="adult">порнуха</rs>. Вот, <rs type="epit" key="adult">нормальное эстетическое</rs>
			         <rs type="genre" key="adult">порно</rs>. Включающее там <span type="nonlex"/> как бы сказать
			поприличнее? взаимодействие актёров с арбузами <span type="nonlex"/> всякие извращённые
			формы сексуального поведения. А наши друзья были
			довольно пуританского нрава и на <rs type="genre" key="art">фестивальное кино</rs> впервые
			в жизни выбрaлись <span type="nonlex"/> После этого они с нами в кино не ходили. (Laughs) </u>
		       <u xml:id="sp41" who="seeleyHall"> Сколько лет было в среднeм людям которые ходили
			в кино? </u>
		       <u xml:id="sp42" who="leventalVadim"> Было когда? Вы все время говорите про
			прошедшее время, из-за этого я нeмножко путаюсь.
			Было когда, или сейчас?</u>
		       <u xml:id="sp43" who="seeleyHall">Ну оба. Сейчас, раньше.</u>
		       <u xml:id="sp44" who="leventalVadim">
            <span type="lex">Ну</span>, я не знаю, когда мы
			ходили вон туда, например, в <rs type="place" key="domKino">Дом кино</rs>, там былa даже такая
			своебразная что ли тусовка, там люди друг друга узнавали, там средний возраст <span type="nonlex"/> но, это всегда молодежь смотрит. <span type="lex">Ну</span>, от
			двадцати до тридцати лет. А если ты сейчас пойдёшь на какой-нибудь фильм там типа, <span type="lex">ну</span> я не знаю, там, типa как
				<rs type="title" key="transformers">Трансформеры</rs> или <rs type="title" key="worldWarZ">Война
				Миров Зет</rs>, или там, но, или что-то типa голливудская фигня, которая вышла
			только что и рекламируется широко, <span type="lex">ну</span> средний возраст там будет
			повыше, лет сорок. </u>
		       <u xml:id="sp45" who="seeleyHall"> Больше мужчин или женщин? </u>
		       <u xml:id="sp46" who="leventalVadim">Я
			думаю, что примерно порoвну. </u>
		       <u xml:id="sp47" who="seeleyHall"> Люди чаще ходили в кино семьями или с друзьями
			и подругами? </u>
		       <u xml:id="sp48" who="leventalVadim">
			         <span type="lex">Ну</span>, я думаю, что примерно
			одинаково. Ходят парочками, мальчик с девушкой, мальчик с мальчиком, девушка с девушкой.
			Часто довольно такими компаниями.<span type="lex"> Ну </span>видно, что пришли компания,
			смотришь там, вот четыре, пять, шесть человек, вот пришли смотреть. Такого вот, что один
			вариант прямо преобладал над другим, я, <span type="lex">наверное</span>, не могу сказать. </u>
		       <u xml:id="sp49" who="seeleyHall"> Люди шумели или вели себя тихо во время сеанса? </u>
		       <u xml:id="sp50" who="leventalVadim"> Вот, вот это, кстати, изменилось, да, потому
			что раньше все смотрели кино тихо, молчали, а последнее время
			считается современным, не зазорным коментировать событие, которое находится на экране.
			Там, хохотать, разговаривать во время сеанса. Это уже стало абсолютной нормой. Мы как-то
			смотрели <span type="nonlex"/>мы смотрели вот это
			вторую- третья ещё не вышла-<rs type="title" key="hobbit">Хоббита</rs>
			         <span type="nonlex"/>
			         <rs type="person" key="jackson">Джэксона</rs>, этого. И там есть сцена, где гномы, значит,
			висят все на деревьях и вот их уносят орлы. Вот и ночных <span type="nonlex"/> значит,
			какие там орки на волках клацают зубами, что не успели их схватить. И вот этот кадр, где
			этот орк на волке <span type="nonlex"/> грозный (makes orc noise) разъярённый, и вдруг
			такой крик из зала: “Нас наебали!” (Laughs) Если вы понимаете, что это значит. И зал
			впокатуху лежит. И так прошёл почти весь сеанс. И все начинают
			очень громко смеяться. Хотя сцена и не смешная. И вот так прошёл почти весь сеанс. Всё
			время люди комментировали, хохотали. Хотя фильм не смешной,
			сеанс вышёл очень смешной. Или когда мы смотрели
			прошлым летом, <rs type="place" key="canneFestival">Каннский фестиваль</rs> выиграл фильм,
			который назывался <rs type="title" key="lifeOfAdele">Жизнь Адель</rs>. Про девочку, которая,
			значит, там встречается с другой девoчкой. И три часа с половиной они выясняют друг с
			другом, какие у них отношения. Любовь не любовь все дела,<span type="lex"> ну </span>раз
			Каннский приз получен, надо сходить посмотреть. Чудовищно скучное отвратительное кино. И
			там есть сцена, я засекал, двадцать минут она
			длится где-то в середине фильма <span type="nonlex"/> когда та девoчка уже <span type="nonlex"/>главную героиню бросила. <span type="lex">Ну</span>, главная героиня
			встречается с ней в кафе и пытается снова эти отношения восстановить. И все эти двадцать
			минут она сидит с соплей. То есть, у нее из носа вытекла такая сопля и висит здесь на
			губе. (Laughs) Двадцать минут эта сцена, смотреть это абсолютно невозможно. Потому что
			невозможно двадцать минут подряд смотреть на человека с соплей. Хочется дать ему
			салфетку и утереть ему эту губу. Когда она через двадцать минут, наконец, стёрла эту
			соплю с носа, с губы, я не выдержал и разразился
			аплодисментами. Весь зал вместе со мной разразился аплодисментами. Хотя казалoсь бы, что
			такой трагический момент. Да и девочка ее все-таки бросает. Отношения с ней
			восстанавливать не желает, не любит её больше. Значит, плачет, рыдает. Но тем не менее,
			это было чудовищно смешно. Так что, в последнее время это считается абсолютно нормально,
			во время сеанса и комментировать, и разговаривать, и хохотать, разными другими способами
			выражать свою реакцию на увиденное на экране. </u>
		       <u xml:id="sp51" who="seeleyHall"> Опишите <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> и если можно, сравните <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> раньше с <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ами сейчас. </u>
		       <u xml:id="sp52" who="leventalVadim">
			         <span type="lex">Ну</span>, как выглядел <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>
			раньше можно посмотреть и сейчас. Можно прийти, допустим, в <rs type="place" key="kinoteatrAurora">кинотеатр Аврора</rs> на <rs type="place" key="nevskiyProspekt">Невском проспекте</rs>.
			Один из, <span type="lex">ну</span>, по содержанию, что там катают, один из лучших <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов в <rs type="place" key="stPetersburg">городе</rs>.
			Надо понимать, что в <rs type="place" key="stPetersburg">Петербурге</rs>
			         <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы начали открываться, там, ещё в <rs type="place" key="imperialRussia">императорской России</rs>, в начале двадцатого века. То
			есть, это там какой-нибудь десятый или одинадцатый год, если я не ошибаюсь, двадцатого века, первый <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>. <span type="lex">Ну</span>, они конечно
				до наших времен не
			сохранились, но те, вот которые до наших времен  дошли, которые были организованы в <rs type="place" key="sovietUnion">Советском Союзе</rs>, эти <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы открывались в каких-нибудь залах бывших дворцов, не знаю,
			гостиниц, там, каких-то залах собраний, и так далее так далее. Это залы сделаны в
			модернистском каком-то ключе, или чаще в классическом ключе, то есть там всё вот
			колонны, капители, люстры. Всё как в театре, очень красиво. Kaкие-нибудь расписные
			потолки, плафоны, статуи, и так далее, и так далее. Там просто устраивались ряды. Так
			эти залы, если они сохранились до нынешних времен, они так и выглядят. Да, вот <rs type="place" key="kinoteatrAurora">Аврора</rs>. <rs type="epit" key="kinoteatrAurora">Нынешний
				зал</rs>, <rs type="epit" key="kinoteatrAurora">самый стандардный</rs> там, в <rs type="place" key="cityCenter">торговом центре</rs>, на последнем этаже. Более скучная картина.
			Это типа чёрная коробка, в которой нет вообще ничего, никаких украшений там, и так
			далее, и так далее. Они конечно, наверное, удобнее в каком-то смысле, и кресла там
			удобнее, и подставки под попкорн есть, и звук там, <span type="lex">может быть</span>,
			лучше, и изображение, вероятно, в каких-то залах лучше. Но, в принципе, это конечно
			угнетающе просто, потому что они все выглядят абсолютно одинаково. Эти залы, я не знаю, двести <rs type="place" key="cityCenter">торговых
				центров</rs> по <rs type="place" key="stPetersburg">городу</rs>, в каждом из них <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>, и все они абсолютно одинаковые. Есть и
			какие-то обнадёживающиe случаи. Допустим, буквально пару лет назад заново открыли <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> или, <span type="lex">может быть</span>, впервые
			открыли, не знаю, <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> в <rs type="place" key="hotelAngleter">гостинице Англетер</rs> на <rs type="place" key="isaacsSquare">Исаакиевской площади</rs>, и там зал сделан из старинного такого зала, в
			барочном таком стиле, там много украшений. Очень красивый зал, и там, кстати, что очень
			ценно, все <rs type="nationalCinema" key="foreignCinema">фильмы иностранные</rs>
			показывают с субтитрами, потому что в <rs type="place" key="russia">России</rs> это никогда не
			было <span type="nonlex"/> нормой смотреть фильмы с субтитрами. И до сих пор мало кто
			смотрит фильмы с субтитрами. Хотя мне-то кажется, что конечно нужно обязательно слушать
			оригинальную дорожку, не дублированную. И поэтому, вот, зал я очень полюбил и считаю его замечательным. Там показывают
			оригинальные фильмы, с оригинальными дорожками и субтитрами. </u>
		       <u xml:id="sp53" who="seeleyHall"> В <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е
			часто показывали инностранные фильмы или фильмы каких стран и какие фильмы вам нравились
			больше всего? </u>
		       <u xml:id="sp54" who="leventalVadim"> Но вообще-то как-то есть статистика
			наверняка какая-то на эту тему. У нас, <span type="lex">ну</span>, по-моему, если я не ошибаюсь, там что-то двадцать процентов только
			катается <rs type="nationalCinema" key="russianCinema">русского кино</rs>, а
			восемьдесят процентов это, конечно, кино иностранное. И если брать вообще в целом по
			всем кинотеатрам,<span type="lex"> ну, </span>это, конечно, прежде всего <rs type="nationalCinema" key="americanCinema">американское кино</rs>. Тут даже никаких разговоров
			быть не может. Это <rs type="place" key="hollywood">Голливуд</rs>, это все очередные <rs type="title" key="transformers">Трансформеры</rs>, я не
			знаю там, какие-нибудь роботы, апокалипсисы и все там, и так далее и так далее. Если
			говорить, вот, о таких кинотеатрах, в которых показывают, скажем, “арт-хаус” то там
			конечно разброс значительно шире. Tам, <span type="lex">может быть</span>, даже
				<rs type="nationalCinema" key="americanCinema">американского</rs> будет меньше, чем
			какого-нибудь <rs type="nationalCinema" key="italianCinema">итальянского</rs>,
				<rs type="nationalCinema" key="germanCinema">немецкого</rs>, <rs type="nationalCinema" key="frenchCinema">француского</rs>, <rs type="nationalCinema" key="swedishCinema">шведского</rs>, не знаю, <rs type="nationalCinema" key="koreanCinema">корейского</rs>, <rs type="nationalCinema" key="taiwaneseCinema">тайваньского</rs>, <rs type="nationalCinema" key="chineseCinema">китайского</rs>, <rs type="nationalCinema" key="australianCinema">австралийского</rs>, какого угодно ещё. Сказать, что мне больше всего
			нравится <span type="nonlex"/> но хотя, конечно, можно сказать, что самый великий
			кинематограф итальянский, конечно. </u>
		       <u xml:id="sp55" who="seeleyHall"> Вы пробовали пройти на фильм, на который вам
			нельзя было пройти? Если да, расскажите о том, как это было. </u>
		       <u xml:id="sp56" who="leventalVadim"> Нет, нет, когда <span type="nonlex"/> дело
			просто в том, что я вырос довольно давно, я старый человек. Когда мне было там, до
			восемнадцати лет,у нас не было вообще
				никаких возрастных ограничений. Любой человек пусть даже, не знаю,
			трёхлетнего возраста мог прийти на любую <rs type="genre" key="adult">порнуху</rs>, и это было
			абсолютно легально и законно. Собственно, эти законы о возрастных ограничениях,
			аналогичные, кстати, тем который действуют в США, эти законы были введены буквально пару
			лет назад. </u>
		       <u xml:id="sp57" who="seeleyHall"> Как вы узнавали о репертуаре <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов? О качестве фильмов? О том, что стоит
			посмотреть? </u>
		       <u xml:id="sp58" who="leventalVadim">
			         <span type="lex">Ну</span>, интернет конечно, какие-то интернет сайты. И есть какие-то
			кинокритики, которым я доверяю. Допустим, там,
				<rs type="person" key="trofimenkov">Трофименков</rs>, вкусу которого я доверяю абсолютно. <rs type="person" key="trofimenkov">Михаил
				Трофименков</rs> -- <rs type="epit" key="trofimenkov">наш петербургский кинокритик</rs>.
			Eсть <rs type="epit" key="volobuev">такой московский</rs>, <rs type="person" key="volobuev">Роман
				Волобуев</rs>, <rs type="epit" key="volobuev">совершенно замечательно остроумный
				критик</rs>, которому я доверяю чуть меньше,
			особенно в последние годы, потому что он <span type="nonlex"/> стал очень <rs type="epit" key="volobuev">сильно политизированным</rs>, и поскольку тем более его
			политическая позиция очень сильно отличается от моей, то я, разумеется, стал меньше
			доверять. И там же репертуары, конечно, есть сайты журналов, типа там “Афиша”, «Time
			out» и тому подобное. Есть сайты <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов. У того
			же Дома Кино есть прекрасный сайт, на котором афиша на пару недель вперёд есть. </u>
		       <u xml:id="sp59" who="seeleyHall"> Вы ходите в кино с вашими детьми. И почему да,
			или почему нет? </u>
		       <u xml:id="sp60" who="leventalVadim">
			         <span type="lex">Ну</span> да, мы с ребенком ходим в
			кино, на <rs type="genre" key="animation">мультики</rs> конечно. <span type="lex">Ну</span> а
			почему собственно нет? Это <rs type="epit" key="kino">весело</rs> и <rs type="epit" key="kino">прикольно</rs>. Мы последний раз посмотрели какой-то <rs type="genre" key="animation">мультик</rs> про муравьев. <span type="lex">Ну</span>, ребёнку шесть лет. Он не
			может пока смотреть ещё там <span type="nonlex"/> что-то такое совсем уж. Но вот про
			муравьев <rs type="epit" key="animation">замечательный</rs> был <rs type="genre" key="animation">мультик</rs>. </u>
		       <u xml:id="sp61" who="seeleyHall"> Ещё два. Что вы бы хотели добавить в
			заключении? </u>
		       <u xml:id="sp62" who="leventalVadim">
			         <span type="lex">Ну</span>, не знаю. Миру мир. (Laughs) Лигалайз (peace sign). ХАХАХАХА. </u>
		       <u xml:id="sp63" who="seeleyHall"> У кого вы бы посоветовали нам взять интервью на
			эту же тему в будущем? </u>
		       <u xml:id="sp64" who="leventalVadim">
			         <span type="lex">Ну</span>, я бы посоветовал такого
				<rs type="person" key="chuviliaev">Ивана Чувиляева</rs>. Он тоже кинокритик. Это молодой
			человек моего возраста. Он кинокритик. Он мало того, что кинокритик, oн устроитель
			нескольких кинофестивалей. Этот человек, который очень хорошо разбирается в современном
			мировом и, в особенности, конечно, <rs type="nationalCinema" key="russianCinema">Российском
				кино</rs>. Вот если просто <span type="nonlex"/>
			         <span type="lex">Ну</span>, такие вопросы ему глупо задавать, но если вы будете
			интересоваться <rs type="nationalCinema" key="russianCinema">русским кино</rs>, то он
			вам может рассказать столько всего, что просто у вас глаза на лоб полезут. А он знает
			какие-то штуки, которые снимаются где-то в <rs type="place" key="siberia">Сибири</rs>,
			какими-то там энтузиастами на собственные деньги. Он всё это знает, всё это смотрел, и
			может про это рассказать. </u>
		       <u xml:id="sp65" who="seeleyHall"> Большое спасибо за интервью. Это всё. </u>
		       <u xml:id="sp66" who="leventalVadim"> Не за что. </u>
	     </body>
   </text>
</TEI>
