<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--This comment describes parts that need editing post transformation:
        1) String content of title element in titleStmt element. Full name not found in original file, so made approximation. Renders as lastname; should be full name
        2) -->
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">

    <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Interview with VIKTORIIA SORKINA:
                        electronic version</title>
            <author>
               <name ref="sorkina">VIKTORIIA SORKINA</name>
            </author>
            <editor role="interviewer">
               <name ref="burke">MAGGIE BURKE</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="burke">MAGGIE BURKE</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="stolz">JENNIFER STOLZ</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="mcgrath">ALEX MCGRATH</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="burke">MAGGIE BURKE</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="stolz">JENNIFER STOLZ</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="mcgrath">ALEX MCGRATH</name>
            </editor>
            <respStmt>
               <resp>TEI Markup done by </resp>
               <name ref="nitz">ANDREW NITZ</name>
               <name ref="prokhorova">ELENA PROKHOROVA</name>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>College of William and Mary</publisher>
            <authority>Russian Movie Theater Project <bloc>The Russian Movie Theater Project
                            is an archive and a study of film exhibition in St. Petersburg during
                            the twentieth century: a portrait of film exhibition and movie-going
                            scene in Soviet Leningrad and Post-Soviet St. Petersburg. The project is
                            inspired by Williamsburg Theater Project (led by Professor Arthur
                            Knight) and the international initiative, the History of Moviegoing,
                            Exhibition, and Reception (HOMER) Project. While many Western cinematic
                            traditions are represented in the HOMER project, there is no online
                            archive covering Russian cinema. The RMTP aims to fill that gap. Most
                            histories of Russian and Soviet cinema operate under the assumption that
                            all films released were available to all citizens of Russia Soviet
                            Union. When the films received a limited release for political reasons,
                            researchers provide anecdotal evidence about how these films were
                            distributed. The Russian Movie Theater Project would like to create an
                            empirical portrait of Russians’ movie going habits and film exhibition
                            patterns at different periods of Soviet and Russian history. For
                            example, when and where Soviets were able to see Western films in
                            Stalinist Russia? How did the availability of Italian, Indian, and
                            American films changed after Stalin’s death? How does Soviet-era
                            propaganda and post-Soviet promotion affect film distribution and film
                            attendance? Using computational tools, this Project examines oral
                            history interviews, in which interviewees reconstruct their moviegoing
                            experiences in St. Petersburg, Russia. To see the computational module
                            of the project click here. Specifically, the Project analyzes what
                            moviegoers remember (films, actors, directors), how they evaluate films,
                            actors, characters, how they define themsleves as narrators (I or we),
                            what they hesitate about when they recollect their moviegoing
                            experiences, and how their cinematic experiences shape their identities
                            as Soviets, Russians, and global citizens. </bloc>
            </authority>
            <pubPlace>Williamsburg, Virginia</pubPlace>
            <date type="interview">July 2010</date>
            <date type="translation">Fall 2010</date>
            <availability>
               <p>EDITORIAL POLICY
                            <!--We follow TEI Guidelines "16.2.1 Pointing Elsewhere."--></p>
               <p>The project is approved by Protection of Human Subjects Committee (PHSC)
                            of the College of William and Mary.<ref target="http://www.wm.edu/offices/sponsoredprograms/researchcompliance/guidanceandprocedures/"/>
               </p>
               <licence> Distributed via permission from interviewee (given in the Deed of
                            Gift to the College of William and Mary) </licence>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <!--Information about the source of the interview: an audio or video recording.-->
         <sourceDesc>
            <biblFull>
               <titleStmt>
                  <title>INTERVIEW WITH VIKTORIIA SORKINA</title>
                  <author>
                     <name ref="sorkina">VIKTORIIA SORKINA</name>
                  </author>
                  <editor role="interviewer">
                     <name ref="burke">MAGGIE BURKE</name>
                  </editor>
               </titleStmt>
               <publicationStmt>
                  <publisher>College of William and Mary</publisher>
                  <pubPlace>Williamsburg, VA</pubPlace>
                  <date type="interview">July 2010</date>
                  <date type="translation">Fall 2010</date>
               </publicationStmt>
               <notesStmt>
                  <note>The interview is part of the Russian Movie Theater Project, which examines history of moviegoing expereinces in the USSR and Russia. Michael Roberts has conducted the interview on 4 July, 2008 in St. Petersburg, Russia.</note>
               </notesStmt>
            </biblFull>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <abstract>
            <p>The interview with Viktoriia Sorkina is part of the Russian Movie Theater Project, which examines history of
                        moviegoing expereinces in the USSR and Russia. Maggie Burke conducted the interview on 4 July, 2008 in St. Petersburg,
                        Russia.</p>
         </abstract>
         <creation>BACKGROUND OF INTERVIEW</creation>
         <langUsage>
            <language ident="ru">RUSSIAN</language>
         </langUsage>
         <particDesc>
            <person role="interviewer">
               <persName ref="burke">MAGGIE BURKE</persName>
            </person>
            <person role="interviewee">
               <persName ref="sorkina">VIKTORIIA SORKINA</persName>
            </person>
         </particDesc>
      </profileDesc>
   </teiHeader>

    <text>
      <body>


        <u xml:id="sp1" who="burke"> Это дарственная на запись интервью. Если вы
            подпишете ее, вы дадите нам право использовать интервью в наших исследованиях. Этот
            документ тоже защищает ваши права на то, как мы будем использовать ваше интервью. </u>
        <u xml:id="sp2" who="sorkina"> Да. </u>
        <u xml:id="sp3" who="burke"> Мы берем у вас интервью для кино-проекта, который
            изучает общественную, политическую и культурную историю России через фильмы. Мы хотели
            бы, чтобы Вы рассказали нам о Ваших воспоминаниях от посещения кино; нас особенно
            интересуют детали. На основании Ваших ответов мы напишем эссе, в котором мы
            проанализируем результаты опроса и напишем о посещении кинотеатров в России. Цель этого
            интервью для нас -- узнать как можно больше о конкретных людях и месте кино в их жизни.
            Большое спасибо за Вашу готовность поделиться вашими воспоминаниями и за Вашу помощь
            нам. Это интервью будет доступно для прослушивания на интернет-сайте кино-проекта. Если
            вы не против, давайте начнем. </u>
        <u xml:id="sp4" who="sorkina"> Давайте. </u>
        <u xml:id="sp5" who="burke"> Пожалуйста, для проекта, скажите мне ваше имя,
            отчество, и фамилию, и год, в котором вы родились. </u>
        <u xml:id="sp6" who="sorkina"> Меня зовут Соркина Виктория Михайловна. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> родилась в 1975ом году. </u>
        <u xml:id="sp7" who="burke"> Спасибо. Расскажите мне о ваших первых воспоминаниях
            о <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е. </u>
        <u xml:id="sp8" who="sorkina"> Вы имеете в виду <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> как здание? Как, или просто кино? </u>

        <u xml:id="sp9" who="burke"> Или<span type="nonlex"/>
        </u>
        <u xml:id="sp10" who="sorkina"> Или. (A black cat enters the room). <rs type="pron" subtype="possPlur">У нас</rs> совсем нет еды. Как интересно. Ладно. Черная
            кошка. </u>
        <u xml:id="sp11" who="burke">Ну, что-нибудь вы хотите. Здания или фильмы. </u>
        <u xml:id="sp12" who="sorkina"> Самые первые воспоминания? <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> думаю, что <span type="nonlex"/> самые первые воспоминания с
            кино <rs type="epit" key="kino">связаны, конечно, с детством</rs>. Но в детстве, когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> была совсем маленькая, в <rs type="pron" subtype="possSing">моей</rs> семье не былo принято, не было традиции ходить в кино <span type="nonlex"/> И поэтому <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> часто смотрела
            мультики дома. И в России есть такая популярная передача <rs type="title" key="spokNochi">Спокойной ночи, малыши</rs>, значит, которую смотрят дети. И она до сих пор
            существует, эта передача. И первое <rs type="pron" subtype="possSing">мое</rs>, так
            скажем, воспоминание о кино, были конечно <rs type="genre" key="animation">мультфильмы</rs>. А
            какие раньше в <rs type="place" key="russia">России</rs>
            <span type="nonlex"/>
            <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> не смотрели <rs type="nationalCinema" key="americanCinema">американских</rs>
            <rs type="genre" key="animation">мультфильмов</rs> и никаких других. А поэтому <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> смотрели такие <rs type="epit" key="cartoon">типичные</rs>
            советские, <rs type="epit" key="cartoon">очень хорошие</rs>
            <rs type="genre" key="animation">мультфильмы</rs>, которые <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> до сих пор люблю. То есть, это было самое первое воспоминание. А потом,
                потом,<span type="lex"> наверно</span>, <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>
            начался уже в школьные годы. То есть, когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
            была школьницей, <rs type="pron" subtype="possSing">мои</rs> родители меня водили в кино,
            и <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> также ходили в кино со школой. Возможно,
            когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> отдыхала у <rs type="pron" subtype="possSing">моих</rs> бабушки и дедушки, значит, это было в <rs type="place" key="sverdlovsk">Свердловске</rs>, а теперь этот город называется <rs type="place" key="ekaterinburg">Екатеринбург</rs>. Там, тоже был <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>. И <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> ходила смотреть
            совсем <rs type="genre" key="childrens">детские фильмы</rs>. Вот, это было самое такое первое
            воспоминание о кино. И,<span type="lex"> наверно</span>, первый фильм, который <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> посмотрела, это был фильм <rs type="title" key="firstYearStudent">Первоклассница</rs>. Тогда он был очень знаменит, и книга
            тоже была очень знаменита. Вот, называется <rs type="title" key="firstYearStudent">Первоклассница</rs>. Вот это было, так скажем,<span type="lex"> наверно</span>, в
            первые годы школы. Потом, если уже говорить, потом <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> помню уже другое такое большое впечатление от кино, когда<rs type="pron" subtype="persSing"> я </rs>сходила в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> и
            посмотрела фильм <rs type="title" key="romanHoliday">Римские каникулы</rs>. Вы,<span type="lex">
                наверно</span>, тоже смотрели этот фильм?</u>

        <u xml:id="sp13" who="burke"> Не смотрела. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> знаю. </u>
        <u xml:id="sp14" who="sorkina"> Да, с <rs type="epit" key="peck">известным</rs> и <rs type="epit" key="peck">блистательным</rs>
            <rs type="person" key="peck">Грегори Пек</rs>, да? и <rs type="person" key="hepburn">Одри
                Хепберн</rs>. И это было большое впечатление для меня, большой экран и <rs type="epit" key="romanHoliday">замечательный</rs> фильм, да? который <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> смотрела тоже в каникулы. Так как-то созвучно. Примерно так.
            В школе <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не очень много ходила в кино. Но,
            возможно, это касается только меня потому, что, <span type="lex">может быть</span>, другие
            дети ходили в кино больше. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> не знаю. Что еще? </u>
        <u xml:id="sp15" who="burke"> Ну, когда вы ходили в кино? Былo с родителями или с
            друзьями? </u>
        <u xml:id="sp16" who="sorkina"> Когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
            училась в школе? А, конечно, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> ходила в кино с
            родителями. Тоже были какие-то школьные такие мероприятия, походы <span type="nonlex"/>
            походы в кино все вместе со школой. Этого <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
            <span type="nonlex"/> это <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не помню очень хорошо.
            Потом когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> уже училась в средних, в средних
            классах школы, почти в последних классax <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
            училась, ходила в кино с своими друзьями. Да. <span type="lex">Ну</span> это,<span type="lex"> наверно</span>, так как у всех. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> не знаю. Помню тоже очень большое впечатление
                <span type="nonlex"/> от фильма <rs type="title" key="goneWithTheWind">Унесённые
            ветром</rs>. Вы знаете этот фильм или нет? <rs type="title" key="goneWithTheWind">Gone with the
                Wind? Унесённые ветром</rs>. И это было очень очень большое впечатление.
            Извините. Ничего. </u>

        <u xml:id="sp17" who="burke"> Отлично. </u>
        <u xml:id="sp18" who="sorkina"> (phone rings) Да? Да. Можно <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> тебе перезвоню потом? Да. Извините. </u>
        <u xml:id="sp19" who="burke">Вы смотрели много советских фильмов или только
            мультфильмы?</u>

        <u xml:id="sp20" who="sorkina"> В детстве, в детстве, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
            <span type="nonlex"/> смотрела просто <rs type="genre" key="animation">мультфильмы</rs>. Потому
            что все дети любят <rs type="epit" key="cartoon">детские</rs>, так
            скажем, <rs type="genre" key="animation">мультфильмы</rs>. И также были какие-то <rs type="genre" key="childrens">детские фильмы</rs>, которые <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> смотрела, <rs type="epit" key="childrens">большие</rs>. Да, но что<rs type="pron" subtype="persSing"> я </rs>смотрела в детстве, из <rs type="genre" key="childrens">детских фильмов</rs>, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> хорошо не помню.
                <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> помню, что<rs type="pron" subtype="persSing">
                я </rs>смотрела фильм <rs type="title" key="childrenOfCaptainGrant">Приключения капитана
                Гранта</rs>. По <rs type="person" key="verne">Жюль Верну</rs>. Да, вот это <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> хорошо помню. Еще было что-то. Да,<span type="lex"> ну </span>сейчас <rs type="pron" subtype="possSing">у меня</rs> нет воспоминаний на
            эту тему. Практически все ушло. Да. <rs type="nationalCinema" key="sovietCinema">Советские
                фильмы</rs> смотрели тоже. Но, за этим, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> думаю, по крайней мере,<rs type="pron" subtype="persSing"> я </rs>не ходила
            в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs>
            смотрела их по телевизору. Но знаю, что, например, <rs type="pron" subtype="possSing">мои</rs> родители ходили часто в кино. Они смотрели те фильмы, которые выходили
            каждый раз. Да, новый фильм. Например те же самые фильмы <rs type="person" key="riazanov">Эльдара
                Рязанова</rs> и всех остальных советских режисёров, которые тогда что-тo делали,
            что-то ставили. Но чтобы смотреть <rs type="nationalCinema" key="sovietCinema">советские
                фильмы</rs>, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> в кино не ходила,
            по-моему. По крайней мере, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> этого не помню.
                <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> помню, когда вышел фильм <rs type="title" key="moscowDoesNotBelieveInTears">Москва слезам не верит</rs>. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> была совсем девочкой. И <rs type="pron" subtype="possSing">мои</rs> родители ходили на поздний сеанс этого фильма. Когда они пришли, мне
            было очень интересно, о чем это. И <rs type="pron" subtype="possSing">моя</rs> мама мне
            рассказала историю этого фильма, так как смогла, потому что, в общем, маленькой девочке
            очень трудно понять, о чем этот фильм. Так <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
            поняла, что принц, как <rs type="pron" subtype="possSing">моя</rs> мама мне объяснила
            тогда, этот фильм про принцесс. Как женщина может стать принцессой. Да? <span type="lex">ну</span>, вот как-то так. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> потом этот фильм
            посмотрела тогда, когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> уже была,<span type="lex"> наверно</span>, студентка.<rs type="pron" subtype="persSing"> Я </rs>так
            думаю. </u>

        <u xml:id="sp21" who="burke"> Когда вы смотрели этот фильм было по телевизору? </u>
        <u xml:id="sp22" who="sorkina">
            <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> смотрела по-телевизору. Да. </u>
        <u xml:id="sp23" who="burke"> Ну что, вы помните о зданиях <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов? </u>
        <u xml:id="sp24" who="sorkina"> О зданиях? Именно о зданиях. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> не думаю, что эти <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы были очень <rs type="epit" key="kino">удобные</rs>, как сейчас. Они были
                <rs type="epit" key="kino">такие очень типичные</rs>, все похожи друг на другa. Но <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> тогда об этом не думала. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> помню что тогда такая была традиция, когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> приходила в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>,<rs type="pron" subtype="persSing"> я </rs> всегда ела мороженое. Да, в <rs type="place" key="america">Америке</rs> это попкорн, да? Например, сейчас тоже в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатрe</rs> продают попкорн. Но <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> помню, что тогда продавали мороженое. Это было, так скажем,
            часть спектакля. То есть, часть всего действия. И возможно, для меня, когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> была маленькая, это была вполне даже в общем
            главная часть. Потому что, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не знаю, что было
            более интересным, мороженое или кино. Но, по крайней мере, конечно, когда ты приходишь и
            видишь большой экран, для тебя это как чудо, магия. И ты обо всем забываешь, в общем.
                <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> помню, что да, еще одно воспоминание. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> вспомнила, что <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> со школой ходили в кино раз, один раз в месяц. Это был такой абонемент,
                <rs type="genre" key="childrens">детский фильм</rs>. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> очень это люблю. Но что конкретно <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> смотрели, а помню, что были <rs type="genre" key="skazka">сказки</rs> какие-то.
                <span type="lex">Может быть</span>, был фильм про <rs type="title" key="vasilisaTheWise">Василису Премудрую</rs>. Да? Но что, не помню. То есть, тогда было впечатление
            просто, что это кино. Но в памяти не осталось ни одного фильма почему-то, из <span type="nonlex"/> того времени. </u>

        <u xml:id="sp25" who="burke"> В юности, когда вы ходили в кино с друзьями и не
            смотрели мультфильмы? Какие жанры фильмов вы любите? </u>
        <u xml:id="sp26" who="sorkina">
            <span type="lex">Ну</span>, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> и любила и люблю
                <rs type="genre" key="drama">драмы</rs>, люблю хорошую <rs type="genre" key="romanticComedy">романтическую комедию</rs>, люблю <rs type="genre" key="thriller">триллер</rs>. Но за
                <rs type="genre" key="thriller">триллером</rs>
            <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не пойду в кино. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> люблю <rs type="genre" key="art">альтернативное кино</rs>. Что это
            такое? Хорошо <rs type="genre" key="art">художественное</rs>, сделанное, кино с альтернативным
            взглядом, сo своим взглядом режиссера на вещи. Вот, примерно так. То есть в моём вкусе
            фильмы <rs type="person" key="bergman">Ингмара Бергмана</rs>, и <rs type="person" key="allen">Вуди
                Аллена</rs>, и что-то типа, не знаю, того же Формана, <rs type="person" key="milosForman">Милоша Формана</rs>. Да? Тo есть <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> люблю
            такое <rs type="epit" key="kino">классическое</rs>
            <rs type="epit" key="kino">нетрадиционное</rs>
            <rs type="epit" key="kino">хорошее</rs> кино.</u>

        <u xml:id="sp27" who="burke"> Вуди Аллен и Ингмар Бергман это иностранное
            искусственное кино. Вы тоже смотрели русское искуственное кино? </u>
        <u xml:id="sp28" who="sorkina"> Вы имеете в виду кино русского искусства. Да.
            Конечно, естественно, конечно смотрела. Вы имеете в виду, что <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> предпочитаю смотреть из русского кино? </u>
        <u xml:id="sp29" who="burke"> Вы помните?</u>
        <u xml:id="sp30" who="sorkina"> Конечно. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs>
            люблю <rs type="person" key="andreiTarkovskii">Тарковского</rs>. <span type="lex">Ну</span>
            <span type="nonlex"/> и ходили смотреть в кино. И также сейчас люблю смотреть просто
            фильмы <rs type="person" key="andreiTarkovskii">Тарковского</rs> где-нибудь даже со своим
            ноутбуком. Да? То есть<span type="nonlex"/> что еще из русской классики? Даже сейчас не
            могу сказать. <span type="lex">Наверно</span>, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
            больше увлекаюсь <rs type="nationalCinema" key="foreignCinema">иностранным кино</rs>.
            Но, это я. <span type="lex">Может быть</span> другие россияне скажут что-нибудь совсем
            другое. То есть, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> предпочитаю,<span type="lex">
                наверно</span>, так сложилось, что <rs type="pron" subtype="possSing">мои</rs> вкусы
            сложились больше вокруг иностранных режиссёров. Мне так кажется. А еще одно фамилию
            никак не могу вспомнить. <span type="lex">Может быть</span> вы мне напомните, <rs type="title" key="pomegranate">Вкус граната</rs>? </u>

        <u xml:id="sp31" who="burke"> Pomegranate? </u>
        <u xml:id="sp32" who="sorkina"> Да. <rs type="title" key="pomegranate">Вкус граната</rs>. </u>
        <u xml:id="sp33" who="burke"> Не знаю. </u>
        <u xml:id="sp34" who="sorkina"> Это тоже русский режиссер, но он, так скажем,
            армянского происхождения. Если вспомню, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> скажу
            чуть позже. Да <span type="nonlex"/> никак, никак не входит в <rs type="pron" subtype="possSing">мою</rs> голову. Конечно <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
            люблю фильмы <rs type="person" key="fellini">Феллини</rs>. И, все, что например, по сценариям
                <rs type="person" key="guerra">Тонино Гуэрры</rs>. Вот,<span type="lex"> наверно</span>,
            как-то так. Также <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> люблю <rs type="nationalCinema" key="chineseCinema">китайское кино</rs>. Сейчас, последнее время очень
            такой известный режиссер <rs type="person" key="karwai">Вонг Кар Вай</rs>, который просто
            очаровал меня. И <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> смотрела почти все, что он
            сделал. Вот, как-то так. </u>
        <u xml:id="sp35" who="burke"> И сейчас, вы смотрели международные искуственные
            фильмы как в Каннах, или фестивали? </u>
        <u xml:id="sp36" who="sorkina">
            <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> слежу. Слежу за фестивалями, и за, так скажем,
            тем что там предлагают. И вот недавно <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> следила
            как раз был <rs type="place" key="canneFestival">фестиваль в Каннах</rs>, и там победил один
            режиссер из <rs type="place" key="vietnam">Вьетнама</rs>. И это был первый раз для <rs type="place" key="vietnam">Вьетнама</rs>, и фильм называется <rs type="title" key="unclеBoonmee">Дядюшка
                Бунми</rs>. Там такое длинное название фильма. По-моему, как-то называется <rs type="title" key="unclеBoonmee">Дядюшка Бунми и кем он был в прошлой жизни</rs>. Как-то так.
                <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> не помню четко название. Но,<rs type="pron" subtype="persSing"> я </rs> очень хотела посмотреть, конечно, этот фильм,
            но он еще не вышел в русский прокат. Так скажем. Также, конечно, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> слежу за фестивалями в <rs type="place" key="berlin">Берлине</rs>, в
            Каннах, часто смотрю церемонии Оскар. И помню, что последний раз в Каннах, по-моему,
            победил <rs type="person" key="almodovar">Педро Альмодовар</rs>. <span type="lex">Ну</span>, не
            помню точно. В предыдущий раз, да, по-моему, это было в предыдущий раз. Или, даже нет.
            Но, во всяком случае, мне это очень интересно. Также мне интересно что бывает,
            показывают на московских фестивалях, но <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не могу
            сказать, что сейчас русское кино очень удачливо. Очень мало можно назвать режиссеров,
            которых действительно хочется посмотреть. Как-то так.</u>
        <u xml:id="sp37" who="burke"> Вы знаете в Санкт Петербурге или, <span type="lex">может быть</span>, вы знаете <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы, в котором
            они, в котором может смотреть международные искусственые фильмы? </u>
        <u xml:id="sp38" who="sorkina"> Именно международные фильмы по искусству, да? Да,
            то есть, вы имеете в виду искусство, как что-то, это то есть, не было, так скажем,
                <rs type="genre" key="blockbuster">блокбастер</rs>, да? </u>

        <u xml:id="sp39" who="burke"> Не блокбастер, как ..</u>
        <u xml:id="sp40" who="sorkina"> То есть кино как искусство. </u>
        <u xml:id="sp41" who="burke"> Да. </u>
        <u xml:id="sp42" who="sorkina">
            <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> думаю так, что нет каких-то конкретных <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов. Бывает так, что фильм идет, например, фильм
            идет в прокате. Например, всего режиссер. Да, например, <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs> в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е идет весь<rs type="person" key="bergman"> Ингмар Бергман</rs>, да,
            целый месяц. Да. Конечно, да есть такой <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>, Дом
            Кино. В Доме Кино часто идет классика. Можно всегда посмотреть что-то хорошее. Также
            бывают фестивали по городу. Например, фестиваль <rs type="nationalCinema" key="polishCinema">польского кино</rs>, фестиваль <rs type="nationalCinema" key="japaneseCinema">японского кино</rs>, <rs type="nationalCinema" key="americanCinema">американского</rs> и так далее. Или просто просмотр конкретного
            режиссера. И вот, да,<span type="lex"> наверно</span>, в <rs type="place" key="domKino">Доме
                Кино</rs> в <rs type="place" key="stPetersburg">Петербурге</rs>, скорее всего,
            посмотришь что-то <rs type="epit" key="domKino">серьезное</rs>. </u>

        <u xml:id="sp43" who="burke"> Вы хотели ходить в фестиваль?</u>
        <u xml:id="sp44" who="sorkina">
            <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> часто хожу, да. Я, бывает, хожу и часто даже
            пересматриваю какую-то классику. А бывает, что <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
            смотрю что-то новое. Вот, то есть вот как-то так. Но когда действительно <rs type="pron" subtype="possSing">мои</rs> друзья мне скажут, что это хороший фильм и
            стоит посмотреть, и тогда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> иду. </u>
        <u xml:id="sp45" who="burke"> Как еще вы смотрели новые фильмы, если вы не хотите
            смотреть блокбастеры или популярные фильмы? </u>
        <u xml:id="sp46" who="sorkina"> Как еще, как обычно <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> смотрю? </u>
        <u xml:id="sp47" who="burke"> Да. </u>
        <u xml:id="sp48" who="sorkina">
            <span type="lex">Ну</span>, если что касается <rs type="genre" key="blockbuster">блокбастеров</rs>? Да, то <span type="nonlex"/>
            <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> очень редко их смотрю. Но если смотрю, то,
            скорее всего, по интернету. Да. И<span type="lex"> наверно</span> больше никак. Что
            касается до какого серьезного кино, то как <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> уже
            сказала как, бывает<rs type="pron" subtype="persSing"> я </rs>хожу в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы. Или опять же смотрю что-то дома. То есть
            больше, конечно, дома. Но в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е тоже. За <rs type="genre" key="blockbuster">блокбастером</rs> я,<span type="lex"> наверно</span>, не пойду. </u>

        <u xml:id="sp49" who="burke"> Сейчас вы не ходили в кинотеатр потому, что вы не
            любите новые фильмы или кинотеатры как сейчас или что-то еще? </u>
        <u xml:id="sp50" who="sorkina"> Трудно сказать. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> хожу, но не очень часто,<span type="lex"> наверно</span> потому, что бывает
            нету времени. Бывает, ты понимаешь, что этот фильм можешь посмотреть дома и вообще тебе
            лень встать и пойти. Бывает так что <span type="nonlex"/> бывает так, что ты идешь и
            можешь взять какой-то кусочек своего времени и уделить его походу в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> все-таки. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> думаю, что больше из-за того сейчас все удобно посмотреть дома. Нет
            времени на то, чтобы пойти куда. Но, бывает так что <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> иду. Да. То есть, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> бы сказала,<span type="lex"> наверно</span>, возможно, 50% или 70% <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> смотрю дома а остальные 30% в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатре</rs>. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> иду в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>, когда есть для этого настроение и когда <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> знаю, что это фильм, который бы <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> очень хотела посмотреть на большом экране, так скажем. Потому
            что есть фильмы, которые просто трудно посмотреть на маленьком экране. Например, был
            такой уже, по-моему 2 или 3 года назад, был поставлен фильм <rs type="title" key="theIsland">Остров</rs>. Сделан фильм <rs type="title" key="theIsland">Остров</rs>, <span type="lex">может быть</span>, вы слышали о нём. С <rs type="person" key="mamonov">Петром
                Мамоновым</rs>. Вот, и <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> ходила в кино.
            Потому что фильм не всегда хорошо посмотреть по телевизору или по интернету, поскольку
            для него нужен большой экран. Вот из этих соображений.</u>
        <u xml:id="sp51" who="burke"> Вы думаете, что вы предпочитаете сами жaнры сейчас
            как.. </u>

        <u xml:id="sp52" who="sorkina"> Те же самые. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> думаю, что в этом есть тенденция, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
            думаю. <span type="lex">Ну</span>, конечно, в детстве ты смотришь все, что тебе интересно,
            и тебе интересно, чем это закончится. То есть, тебе интересен финал. Поэтому ты можешь
            смотреть приключенческие фильмы <span type="nonlex"/> тебе всегда интересна сказка. Но в
            юности, скорее, <span type="lex">может быть</span>
            <rs type="pron" subtype="persSing">, я</rs> смотрела больше <rs type="genre" key="romance">романтические фильмы</rs>. Как все девушки, да? которые
            любят романтические истории. Но сейчас уже в зрелые, так скажем, годы <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> конечно, больше слежу за качеством фильма. И даже мне важен
            больше режиссер, нежели о чем. То есть мне важно, как это сделано. Конечно жанр,
            конечно, даже можно сказать не жанр, а можно сказать просто, что за тема этого фильма. О
            чем, так скажем, говорит со мной. Но мне так кажется, что что великие режиссеры, они
            всегда рассуждают, говорят о вечном. На вечные темы, вечные вопросы, которые не имеют
            ответов. Вот и, скорее всего, всегда в общем не важно, в каком жанре это сделано. Но
            важно как это сделано, и о чем, так скажем, вот примерно так. </u>

        <u xml:id="sp53" who="burke"> Вам больше нравятся режиссеры, больше чем жанры? </u>
        <u xml:id="sp54" who="sorkina"> Чем жанры, конечно. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> выбираю режиссера, нежели жанр потому, что это <span type="lex">может быть</span> очень хороший жанр, но фильм окажется совсем не
            интересным. </u>
        <u xml:id="sp55" who="burke"> Но какие фильмы вам не нравятся? </u>
        <u xml:id="sp56" who="sorkina"> Активно не нравятся? Активно? </u>
        <u xml:id="sp57" who="burke"> Да </u>
        <u xml:id="sp58" who="sorkina"> Мне не нравятся фильмы, которые сделаны для <span type="nonlex"/> как скажем <span type="nonlex"/> большого количества
                людей. Фильмы, которые <span type="nonlex"/> когда режиссёр
            играет с аудиторией. И когда <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> знаем, что здесь
            они будут все плакать, а здесь они будут
                все смеяться. И, вот, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не люблю, потому что в последнее время <rs type="person" key="mikhalkov">Михалков</rs> работает в этом, так скажем, на этих кодах <span type="nonlex"/>
            коды такие, да? Значит, им используется этот код. И <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не люблю, вот, когда это всё очень, так скажем, клубнично банально. Да, и
            когда это всё сделано для народа, за народ, и так далее, то
            есть, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не люблю вот это сейчас, популярную
            русскую тему, так скажем, о том какие мы, значит, вот какие все
            русские, да? То есть, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не люблю эти приёмы. И,
            да, вот <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не люблю фильмы, которые сделаны для
            всех, так скажем. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> не люблю фильмы, где не надо
            думать. И, в общем, где ты знаешь, что здесь тебе нужно поплакать и здесь тебе нужно
            посмеяться. И, в общем, мне это не интересно.</u>

        <u xml:id="sp59" who="burke"> Ну, так, вы не смотрели, или смотрели, новые фильмы,
            как Утомлённые солнцем 2 или Адмирал? Новые русские фильмы. </u>
        <u xml:id="sp60" who="sorkina">
            <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> смотрела <rs type="title" key="theAdmiral">Адмирал</rs>, и <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не смотрела <rs type="title" key="burntBySun2">Утомлённые солнцем 2</rs>, потому что мне не интересно, что
            сделал <rs type="person" key="mikhalkov">Михалков</rs>, потому что <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> знаю, что это не <rs type="epit" key="kino">высокохудожественное</rs>
            кино, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> знаю, что <rs type="person" key="mikhalkov">Михалков</rs> раньше делал <rs type="epit" key="film">замечательные</rs> фильмы, он
            замечательный актёр, и очень хороший режиссёр, но теперь это настолько не тонко, и он
            настолько сконцентрировался на этой русской православной идее, и всё очень грубо. Вот, и
                <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не люблю <rs type="epit" key="film">такие
                тенденциозные фальшивые</rs> фильмы. Вот, это по-поводу <span type="nonlex"/> это
            по поводу <rs type="person" key="mikhalkov">Михалкова</rs>. По поводу <rs type="title" key="theAdmiral">Адмирала</rs>, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> его видела, но в общем,
                <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> тоже считаю, что слишком это сделано, так
            скажем, как белое и чёрное, как-то слишком для народа. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> считаю, что это не история Колчака. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> считаю, что это, практически, не имеeт ничего
            общего с тем, что происходило тогда. Потому, что это так и тенденция, раньше старые
            фильмы были против белых, против белогвардейцев, да? за красных. теперь ставят фильмы
            против красных, да? против коммунистов, за белогвардейцев, да? <span type="lex">Ну</span>,
            на самом деле, всё настолько тонко. И никогда нельзя влoжить это в какую-то схему. И
            Колчак был очень неоднозначным человеком, для того, чтобы поставить такой однозначный
            фильм про него. Кроме всего прочего, там описывается также история женщин, вот, и мне
            показалось очень смешно, как это всё сделано. </u>
        <u xml:id="sp61" who="burke"> А что вы думаете о разнице между новые фильмы как
            Адмирал и старые фильмы, как Москва слезам не верит или Ирония судьбы? </u>
        <u xml:id="sp62" who="sorkina">
            <span type="lex">Ну</span>, всё дело в режиссёре, так скажем, потому, что как <rs type="title" key="ironyOfFate">Ирония судьбы</rs> была поставлена <rs type="person" key="menshov">Владимиром Меньшовым</rs>, и мне кажется что это <rs type="epit" key="ironyOfFate">замечательный</rs> фильм и сделан очень хорошо. И всё дело, в первую очередь, в
            сценарии, второе, в актёрах, и, конечно, во всей истории. И мне кажется, что <rs type="title" key="moscowDoesNotBelieveInTears">Москва слезам не верит</rs> - это <rs type="epit" key="moscowDoesNotBelieveInTears">замечательный</rs>
            <rs type="epit" key="moscowDoesNotBelieveInTears">советский</rs> фильм, где, в общем такая,
                полу-<rs type="genre" key="comedy">комедия</rs>, да, полу-<rs type="genre" key="drama">драма</rs>,
            не знаю что, но во всяком случае, там нет пошлости, вот, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> бы сказала так. И, вообще, в <rs type="nationalCinema" key="sovietCinema">советском
                кино</rs>, в <rs type="epit" key="sovietCinema">хорошем</rs> советском кино,
            этим оно и отличалось, возможно, возможно, сейчас это смотрится несколько смешно, но мне
            кажется даже сейчас, если кто-то, даже из иностранцев посмотрит это кино, им это
            понравится, потому что это были фильмы хорошего качества. Хорошие режиссеры, которые
            могут поставить сейчас и могли ставить тогда. Что касается сейчас нового кино, это не
            имеет никакого отношения вообще к хорошему художественному кино. К сожалению. Вот такое
                <rs type="pron" subtype="possSing">мое</rs> мнение, потому что сейчас всё делается
            быстро, чтобы нравилось, так скажем <span type="nonlex"/> обязательно, чтобы это было
            такое <rs type="epit" key="kino">проправительственное</rs> кино, чтобы оно нравилось в первую
            линию правительству, вот, и наметилась такая тенденция такого очень <rs type="epit" key="kino">странного</rs>, <rs type="epit" key="kino">упрощённого</rs> кино, которое может понять, в
            общем, любой. Да? И в общем <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> не считаю, что, как
            бы, это кино на которое мне нужно тратить время, <span type="nonlex"/> смотреть. Хотя
            сейчас тоже существует хорошее кино,<span type="lex"> наверноe</span>, но возможно это не
            в таких больших объёмах, как это было раньше, но, собственно, не может быть такого,
            чтобы не было совсем хороших режиссёров. То есть, что-то есть, но очень, так скажем,
            малыми порциями. <span type="lex">Наверно</span>, потому что существует тенденция, что
            существует кино всегда, как и любое искусство, это как бы некий прилив, да, и отлив, так
            что когда-то был период в Италии, да, хорошего кино, когда творили <rs type="person" key="antonioni">Антониони</rs>, <rs type="person" key="fellini">Феллини</rs> и т.д.
            сейчас посмотреть на <rs type="nationalCinema" key="italianCinema">итальянское
                кино</rs>, нет ничего <rs type="epit" key="italianCinema">интересного</rs>,
                <rs type="epit" key="italianCinema">практически</rs>. То же самое что в <rs type="place" key="russia">России</rs>, был какой-то период, сейчас,<span type="lex"> наверно</span>, <rs type="pron" subtype="persPlur">мы</rs> отдыхаем. <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> так думаю. </u>
        <u xml:id="sp63" who="burke">
            <span type="lex">Ну</span>, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> думаю, что это что -
            всё что <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> могу спросить, но, у вас есть что-то,
            что вы хотите спросить мне, или хотите сказать? </u>
        <u xml:id="sp64" who="sorkina"> Спросить. Да, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> бы хотела спросить, существует ли сейчас <rs type="genre" key="art">альтернативное
                кино</rs> в Америке у вас, например, как вы думаете?</u>
        <u xml:id="sp65" who="burke">
            <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> не часто смотрю альтернативные фильмы<span type="nonlex"/> в Америке, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> знаю, что
                    <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs> такие
            режиссёры, которые снимают фильмы для фестивалей, как Канны, или Sun-что-то, но <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> редко смотрю эти фильмы<span type="nonlex"/>
        </u>
        <u xml:id="sp66" who="sorkina"> Что вам нравится? </u>
        <u xml:id="sp67" who="burke"> Я не помню что-то, но я думаю, что этот аспект
            культуры в Америке называется «indie», это альтернативная культура, что является сейчас
            популярные и новые фильмы как <rs type="title" key="juno">Juno</rs> - Был две или три года
            назад. Это очень популярный фильм, но ещё, не знаю как сказать по-русски, но это (shows)
            аспекты из этой культуры. </u>
        <u xml:id="sp68" who="sorkina"> Понятно. И ещё <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> бы хотела спросить, а что нравится Американцам из <rs type="pron" subtype="possPlur">нашего</rs> кино?
        </u>
        <u xml:id="sp69" who="burke">
            <rs type="pron" subtype="persSing">Я</rs> думаю, что, к сожалению, это очень, как,
            блокбастер фильмы, как американские фильмы, которые в России, это как большие
            американские фильмы, и<span type="nonlex"/>
        </u>
        <u xml:id="sp70" who="sorkina"> Нет, нет, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
            бы хотела, что нравится aмериканцам в <rs type="nationalCinema" key="russianCinema">российском
                кино</rs>. </u>
        <u xml:id="sp71" who="burke"> В российском кино! Да, редко, что американцы
            смотрели российское кино перед 1990ым году, и потом<span type="nonlex"/>
            <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> думаю, что если <span type="nonlex"/> если
            кто-то знает что-то уже о России, может смотреть фильмы Михалкова, или старые фильмы,
            как Москва слезам не верит или<span type="nonlex"/> С лёгким паром бы<span type="nonlex"/>
            будет реже, чем Москва слезам не верит, но <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs>
            думаю, что многие американцы никогда не смотрели русские фильмы.</u>
        <u xml:id="sp72" who="sorkina">Да, конечно, но очень трудно найти русских, которые
            не смотрели <rs type="nationalCinema" key="americanCinema">aмериканские фильмы</rs>,
            потому что <rs type="pron" subtype="possPlur">у нас</rs> сейчас
            такая власть <rs type="nationalCinema" key="americanCinema">американского кино</rs>,
                <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> бы сказала, <rs type="epit" key="blockbuster">американского</rs>
            <rs type="genre" key="blockbuster">блокбастeра</rs> над <rs type="place" key="russia">Россиeй</rs>.
            Потому что театрах и по телевизору, очень много <rs type="nationalCinema" key="americanCinema">американского кино</rs>. <span type="lex">Наверно</span> потому, что в
            России сейчас очень мало делают фильмов. Для того, что был постоянного показывать по
            телевидению. <span type="lex">Ну</span> вот,<span type="lex"> наверно</span> как бы так. </u>

        <u xml:id="sp73" who="burke"> Но, вы знаете, что, <rs type="pron" subtype="persSing">я</rs> думаю, что режиссёры как Михалков хочет сделать русские фильмы как
            американские блокбастеры. </u>


      </body>
   </text>
</TEI>
