<?xml-model href="../schema_interview.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<?xml-model href="../exampleSchematron.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<interview>

	<meta>
		<project>Russian Movie Theater Project (RMTP)</project>
		<university>College of William and Mary</university>
		<persons>
			<interviewee ref="leventalIrina"/>
			<interviewer ref="faith"/>
			<!--			Rachel Faith is the interviewer who actually conducted the interview.  Andrew Andell did camera and sound work.-->
			<interviewer ref="andell"/>
			<transcriber ref="andell"/>
			<transcriber ref="clark"/>
			<transcriber ref="kitchen"/>
			<transcriber ref="parks"/>
			<transcriber ref="mcgrath"/>
			<translator ref="andell"/>
			<translator ref="clark"/>
			<translator ref="kitchen"/>
			<translator ref="parks"/>
			<translator ref="mcgrath"/>
		</persons>

		<date milestone="interview">July 2013</date>
		<date milestone="translation">Fall 2013</date>
	</meta>

	<body>


		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Сегодня двадцать восьмоe июля 2012ого года. Мы
			находимся в Санкт-Петербурге, в России. Меня зовут Рейчел. Moй коллега Андрю и я берём интервью у Ирины Валерьевны Левенталь. Мы берём у вас
			интервью для кинопроекта, который изучает общественную, политическую, и культурную
			историю России через фильмы. Мы хотели бы, чтобы вы рассказали нам о ваших воспоминаниях
			о посещении кино. На основании обсудить детали. Ваших ответов мы напишем эссе, в котором
			мы проанализируем результаты опроса и напишем о посещении кинотеатров в России. Цель
			этого интервью для нас – узнать как можно больше о конкретных людях и месте кино в их
			жизни. Большое спасибо за Вашу готовность поделиться вашими воспоминаниями и за Вашу
			помощь нам. Это интервью будет доступно для прослушивания на интернет-сайте
			кино-проекта. Если вы не против, давайте начнём. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Конечно, давайте. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Расскажите нам когда и где вы выросли? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<pron type="pers" number="sing">Я</pron> родилась в маленьком городе, который находится
			в <place ref="pskovskayaOblast">Псковской области</place> на границе с Белоруссией.
			Примерно десять пятнадцать километров до границы. Это примерно четыре ста пятьдесят,
			пятьсот километров от Санкт-Петербурга на юге от <place ref="stPetersburg"
				>Петербурга</place>. <hes type="nonlex"/> Город маленький когда <pron type="pers"
				number="sing">я</pron> родилась, в <pron type="poss" number="sing">моем</pron>
			детстве эта был стандартный провинциальный город, в котором была жизнь. Находились там
			фабрики, заводы, предприятия, школы, училища и текникумы. Такой город. Там <pron
				type="pers" number="sing">я</pron> жила до шестнадцати лет. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Где работали ваши папа и мама? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Моя мама работала инженером на обувной
			фабрике - фабрика, где производят обувь. Папа работал - и до сих пор и сейчас ещё
			работает электриком механиком на железной дороге, да? То-есть он обеспечивает нормальную
			работу, нормальное функционирование систем связи, электричество, связь, телефоны, на
			железной дороге. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Какое у вас образование? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"><pron type="poss" number="sing">У меня</pron>
			высшее образование. Сейчас <pron type="pers" number="sing">я</pron> учусь в аспирантуре
			В СПбГУ. Теперь уже на третьем курсе. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> В каких городах вы жили? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<pron type="pers" number="sing">Я</pron> жила вот в этом городе, где родилась до
			шестнадцати лет. Там<pron type="pers" number="sing"> я </pron>училась в школе,
				потом<pron type="pers" number="sing"> я </pron>переехала в <place ref="stPetersburg"
				>Санкт-Петербург</place>. Четырнадцать лет назад. <pron type="pers" number="sing"
				>Я</pron> жила в Санкт-Петербурге все это время. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Вы помните первый раз, когда вы ходили в кино? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<pron type="pers" number="sing">Я</pron>
			<hes type="lex">наверно</hes> не смогу сказать точно, когда это первый раз, но <hes
				type="nonlex"/>
			<pron type="poss" number="sing">мои</pron> воспоминания конечно из детства. В детстве
				<hes type="nonlex"/><pron type="pers" number="sing">я</pron> думаю, что <pron
				type="pers" number="sing">я</pron> думаю что<pron type="pers" number="sing">я
			</pron> еще не училась в школе. <pron type="pers" number="sing">Я</pron> думаю, что <pron
				type="pers" number="sing">я</pron> ходила детский сад и <hes type="lex">наверно</hes>
			мне было лет пять. Может быть и раньше. Не помню. <pron type="pers" number="sing"
				>Я</pron> помню пять лет, <hes type="lex">наверно</hes>. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Какие фильмы вы посмотрели? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Эта была <genre ref="skazka">сказка</genre>.
			Это был не <genre ref="animation">мультфильм</genre>, не <genre ref="animation"
				>анимация</genre>. Это была сказка. В <place ref="sovietUnion">Советском
				Союзе</place> очень часто экранизировали разные сказки. В том числе русские сказки.
			И это была сказка которая называлась. <pron type="pers" number="sing">Я</pron> не помню
			точно. <title ref="copperMountMistress">Хозяйка медной горы</title>. Да, эта был <genre
				ref="skazka">фильм-сказка</genre>, да , такое кино для детей, <epit ref="childrens"
				>детский</epit> конечно. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> С кем вы ходили в кино? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> С мамой - тогда? Первый раз? </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Да. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Первый раз, с мамой и братом. Да, с мамой и
			братом. <pron type="pers" number="plur">Мы</pron> были втроём. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Сколько стоил билет? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Тогда? <pron type="pers" number="sing"
				>Я</pron> не знаю. <pron type="pers" number="sing">Я</pron> совсем, совсем не помню,
			сколько стоил билет. То есть, это, это <hes type="nonlex"/> если мне было лет пять,
			тогда это был 1987ой, 1988ой год, да, тогда ещё был <place ref="sovietUnion">Советский
				Союз</place>, и эти цены, конечно, <pron type="pers" number="sing">я</pron> не знаю,
			какие это были цены.<hes type="lex"> Ну</hes> копейки или рубли, не знаю. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Ладно. Как назывался кинотеатр? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<place ref="kinoteatrRodina">Родина</place>. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Опишите кинотеатр. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<place ref="kinoteatrRodina">Родина</place>. А это <epit ref="kinoteatrRodina">такой
				типовой</epit>
			<epit ref="kinoteatrRodina">Советский</epit> <place ref="movieTheater">кинотеатр</place>, да? В этом городе был, и сейчас
			ещё есть, только один <place ref="movieTheater">кинотеатр</place>. Он называется <place ref="kinoteatrRodina"
				>Родина</place>, это <epit ref="kinoteatrRodina">такое тоже типовоe</epit>
			<epit ref="kinoteatrRodina">стандартное</epit> название для <place ref="movieTheater">кинотеатров</place> было в <place
				ref="sovietUnion">Советском Союзе</place>. Были такие типовые названия<hes
				type="nonlex"/> Такое здание - здание, да? Как вам объяснить? Дом. Да, такое здание,
			в котором было <hes type="nonlex"/>
			<epit ref="kinoteatrRodina">огромный, огромный</epit> холл, очень <epit
				ref="kinoteatrRodina">светлый</epit>
			<hes type="nonlex"/> с большой стеной такой стеклянной, то есть окно во всю стену, <epit
				ref="kinoteatrRodina">огромный</epit> холл. Там <hes type="nonlex"/> было очень
			много цветов, растений. Да? Очень <hes type="nonlex"/> очень много растений, да.
			Различные комнатные растения, какие-то пальмы <hes type="nonlex"/> и так далее. Было
			очень много. На стенах висели портреты советских актёров. Фотографии. Да на стенах
			висели. Целая стена. Там ещё сейчас они висят. Да, тогда висели, и сейчас висят. Там
			ничего не изменилось, всё так же. Да портреты советских актёров, фотографии. И было кафе
			- буфет. В этом холле был буфет. И был зал, зрительный зал, где ты можешь смотреть кино. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Вы ходили пешком, или ездили? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Пешком. Пешком, это маленький город. Там,
			конечно, есть автобусы, но там везде можно ходить пешком, да. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Сравните эти кинотеатры. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<hes type="lex">Ну</hes> там был один, да?. Поэтому, <pron type="pers" number="sing"
				>я</pron> в детстве ходила только в этот <place ref="movieTheater">кинотеатр</place>. Поэтому, <pron type="pers"
				number="sing">я</pron> не могу сравнивать. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Что вы чувствовали когда вы ходили в <place ref="movieTheater">кинотеатр</place>? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Что <pron type="pers" number="sing">я</pron>
			чувствовала? Мне было очень интересно.<pron type="pers" number="sing"> Я </pron>любила
			ходить в кино, конечно.<hes type="lex">Ну</hes> это было событие, это было большое
			событие для ребёнка, конечно. Когда <pron type="pers" number="sing">я</pron> была
			маленькая, мне нравилось. Это было большое событие. Необычно <hes type="nonlex"/> Точные
			чувства <pron type="pers" number="sing">я</pron> не могу вспомнить. Мне ещё очень
			нравилось что, вот, когда <pron type="pers" number="sing">я</pron> была маленькая, мне
			очень нравилось, что <pron type="pers" number="plur">мы</pron> входили в <place ref="movieTheater">кинотеатр</place> в
			одном месте, а выходили - вход был с одной стороны, да и всё было понятно. Потом <pron
				type="pers" number="plur">мы</pron> смотрели фильм или мультфильм, и выходили из
			зрительного зала на другую сторону улицы. Да? То есть там были <epit
				ref="kinoteatrRodina">маленькие такие</epit> двери, и <pron type="pers"
				number="plur">мы</pron> выходили сразу на улицу. То есть, зрительный зал, а “Оп”, и
			уже улица. Да, вот это мне очень нравилось. </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Когда вы начали ходить в кинотеатр одна? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Одна? <pron type="pers" number="sing"
				>Я</pron> думаю в школе. Да в школе, но <hes type="nonlex"/> то есть конечно в школе
				<pron type="pers" number="plur">мы</pron> ходили в <place ref="movieTheater">кинотеатр</place> с учительницей, и всем
			классом <hes type="nonlex"/> а потом одна с друзьями <hes type="nonlex"/> Знаете там был
			перерыв, было время в девяностые годы, было время, когда <collective>люди</collective>
			не ходили в <place ref="movieTheater">кинотеатры</place>, почти. И потом <pron type="pers" number="plur">мы</pron> стали
			снова ходить в кино с друзьями. <pron type="pers" number="sing">Я</pron> думаю мне было
			14 лет. Да? Вместе с друзьями. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Вам нравилось ходить в кино одна или сама? И почему? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<hes type="lex">Ну</hes>, <pron type="pers" number="sing">я</pron> ходила с друзьями.
			Тогда <pron type="pers" number="sing">я</pron> не ходила одна. Сейчас<pron type="pers"
				number="sing"> я </pron>хожу одна. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> С друзьями. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Ах, с друзьями, да, было очень весело. </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Ну почему, это только весело? или есть ещё? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Но, <pron type="pers" number="sing">я</pron>
			не могу сказать что, нам нравились фильмы, да, которые <pron type="pers" number="plur"
				>мы</pron> смотрели, нет. Нам было 14-15 лет и <pron type="pers" number="plur"
				>мы</pron> любили ходить в кино. Там был тёмный зал, там была <epit
				ref="kinoteatrRodina">громкая</epit> музыка,<hes type="lex"> ну </hes>я не знаю <hes
				type="nonlex"/> это было просто <epit ref="kinoteatrRodina">весело</epit>. <pron
				type="pers" number="plur">Мы</pron> иногда играли в теннис, пинг-понг, да? На улице,
			а иногда ходили в кино. Так, нас было много: 15 или 17 человек и <pron type="pers"
				number="plur">мы</pron> вместе ходили в кино. Ну, да. </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Как часто вы ходили в кино? И какие сеансы -
			утренние, дневные, вечерние? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Тогда, да? Вечерние, конечно. Да? Сеансы
			вечерние, <pron type="pers" number="sing">я</pron> думаю, это примерно семь часов
			вечерa, то eсть, там были <hes type="nonlex"/> в этом <place ref="movieTheater">кинотеатр</place>е. Сейчас скажу, какое
			это было время <hes type="nonlex"/> это был девяносто шестой, девяносто седьмой год <hes
				type="nonlex"/> девяности восьмой, <hes type="lex">может быть</hes>. Да, и сеанса,
			было два сеанса. Один начинался в шестнадцать сорок пять, а второй сеанс начинался
			восемнадцать сорок пять. <pron type="pers" number="plur">Мы</pron> ходили, конечно,
			последние сеанса. Да, был вечерний. Как часто? <pron type="pers" number="sing">Я</pron>
			думаю, один раз в неделю, два раза в неделю. Но, один раз в неделю, точно. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> И ходить в кино—это было обычное дело или особое
			событие? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<hes type="lex">Ну</hes>, тогда это было обычное дело. Да, обычное. Но <pron type="pers"
				number="sing">я</pron> должна сказать, что <pron type="pers" number="plur">мы</pron>
			ходили летом. Зимой <pron type="pers" number="plur">мы</pron> не ходили в кино. Зимой?
			Осенью? Весной? Нет, это было, когда было тепло. Когда мы, когда <pron type="poss"
				number="plur">у нас</pron> были каникулы, когда <pron type="pers" number="plur"
				>мы</pron> были свободны, летом, да да тогда <pron type="pers" number="plur"
				>мы</pron> ходили. Тогда это было нормально. Зимой, зимой <pron type="pers"
				number="plur">мы</pron> дома сидели <hes type="nonlex"/> дома были. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Как посещение кино изменилось, когда вы выросли,
			закончили школу, вышли замуж? </speech>

		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Ну, конечно, изменилось, потому что в <place
				ref="sovietUnion">Советском Союзе</place>, в советское время
				<collective>люди</collective> много и часто ходили в кино. Да? Потом в девяностыe
			годы был кризис <hes type="lex">ну</hes><hes type="nonlex"/> <place ref="movieTheater">кинотеатров</place> и так далее.
			Очень многие <place ref="movieTheater">кинотеатры</place> закрывались. На сеансы никто не ходил. Например, тогда, да, в
			маленьком городе <place ref="nevel">Невеле</place>
			<pron type="pers" number="plur">мы</pron> ходили в кино <pron type="poss" number="plur"
				>нашeй</pron> кампаниeй друзей и кроме нас там никого не было. <pron type="pers"
				number="plur">Мы</pron> были одни в зрительном зале.<pron type="pers" number="plur">
				Мы </pron> всегда одни. Это нам нравилось, да? потому что <pron type="pers"
				number="plur">мы</pron> приходили и весь зрительный зал <pron type="poss"
				number="plur">наш</pron>, можно даже было бегать. И играть и так далее. <pron
				type="pers" number="plur">Мы</pron> были одни. В девяностые годы был кризис
			<place ref="movieTheater">кинотеатров</place>, и в <place ref="movieTheater">кинотеатры</place> почти никто не ходил, <place ref="movieTheater">кинотеатры</place> закрывались. А потом <hes
				type="nonlex"/> в конце девяностых годов, в начале двухтысячных годов снова стали
			открываться <place ref="movieTheater">кинотеатры</place>. И это были <place ref="movieTheater">кинотеатры</place> уже немного другого типа; такого
			международного, современные, удобные, красивые, да? И так далее. И в <place
				ref="stPetersburg">Петербурге</place> тоже, да, в конце девяностых, в начале
			двухтысячных да, стали открываться новые <place ref="movieTheater">кинотеатры</place>, которые сейчас все работают. Люди
			стали ходить в кино, больше больше больше, больше, много, много, и сейчас
				<collective>люди</collective> ходят в кино.<hes type="lex">Ну</hes> вот. Вот. Но как
			изменилось? <hes type="nonlex"/> Я, честно говоря <hes type="nonlex"/> всё изменилось.
			Всё изменилось, всё изменилось. Фильмы, которые показывают сейчас в <place ref="movieTheater">кинотеатрах</place>, да?
				<hes type="nonlex"/> В популярных <place ref="movieTheater">кинотеатрах</place>, это в основном <hes type="nonlex"/>
			кассовое, массовое, такое популярное коммерческое кино, которое смотрят во всем мире,
			да? Люди, смотрят. В основном, <nationalCinema ref="americanCinema">американское</nationalCinema>, конечно,кино, которое смотрят во всём мире. Люди
			смотрят, в основном, эти фильмы.<hes type="lex">Ну</hes> да, Во-вторых <hes type="nonlex"/> Ну, во-вторых, сейчас в большом городе, в <place ref="stPetersburg">Петербурге</place>, например, это обычное дело ходить в кино. Да, то же самое что
			ходить пить кофе, люди ходят в кино. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Какие были ваши самые любимые жанры в детстве? И
			какие были ваши самые любимые жанры, когда вы были студенткой? </speech>

		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Ну, в детстве <hes type="nonlex"/> Конечно,
			в детстве <pron type="pers" number="sing">я</pron> любила смотреть <genre ref="animation"
				>мультфильмы</genre>. Да? Конечно,<pron type="pers" number="sing"> я </pron>любила в
			детстве смотреть <genre ref="animation">мультфильмы</genre>. Да? И этo были
				<nationalCinema ref="sovietCinema">советские мультфильмы.</nationalCinema> Да? Вот.
			Потому что, советская мультипликация, она вообще <hes type="nonlex"/> особенно,<hes
				type="lex"> ну </hes>как, не особенно, но там было много, много, много всего. Да,
				<nationalCinema ref="sovietCinema">советские мультфильмы</nationalCinema>. Потом
				<hes type="nonlex"/> в 90ые годы, <pron type="poss" number="plur">у нас</pron> стали
			появляться дома, в том числе, да? дома, в том числе, <genre ref="animation">мультфильмы
				Диснея</genre>, и потом <pron type="pers" number="plur">мы</pron>
			<collective>все</collective> смотрели <genre ref="animation">мультфильмы Диснея</genre>.
				<title ref="alladin">Алладин</title>, <title ref="theLittleMermaid"
				>Русалочка</title>, <title ref="beautyBeast">Красавица и Чудовище</title>,<hes
				type="lex"> ну </hes>вы знаете всё это, да? Вот, эти <genre ref="animation"
				>мультфильмы</genre> потом <hes type="nonlex"/> А потом, уже в подростковом возрасте
				<hes type="nonlex"/>
			<pron type="pers" number="sing">я</pron> любила смотреть советские <genre ref="comedy"
				>комедии</genre>. Да, <nationalCinema ref="sovietCinema">советские
				комедии</nationalCinema>, <nationalCinema ref="sovietCinema"
				>советские</nationalCinema>, <epit ref="sovietCinema">весёлые</epit> фильмы. Вот,
			да. Сейчас, или тогда? Вам сейчас интересно только тогда, да? </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Ну, тогда и сейчас. </speech>

		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> А что сейчас? </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Будет вопрос. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Будет потом. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Ммм, только, да. Этот вопрос. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Хорошо, хорошо. Вот только тогда, в детстве?
			Какие нравилoсь смотреть в детстве? </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> И когда были в детстве и когда вы были студентами. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Когда <pron type="pers" number="sing"
				>я</pron> была студенткой? А это всё изменилось, конечно. Потом всё изменилось.
			Когда <pron type="pers" number="sing">я</pron> переехала в <place ref="stPetersburg"
				>Пeтербург</place>, например, да? <pron type="pers" number="sing">Я</pron> стала
			смотреть другие фильмы. Да, конечно, другие фильмы. Какие жанры? Это <genre ref="drama"
				>драмы</genre>, да? Это драмы. <genre ref="psychologicalThriller">Психологические
				драмы</genre> или какие-то там <genre ref="comedy">комедии</genre>. Но <hes
				type="nonlex"/>
			<pron type="pers" number="sing">я</pron> должна сказать, что в своей жизни <pron
				type="pers" number="sing">я</pron> смотрела нeмного, не очень много массового
			коммерческого кино, да? Не очень, <pron type="pers" number="sing">я</pron> не люблю.
				<pron type="pers" number="sing">Я</pron> смотрю много фильмов, но <hes type="nonlex"/>
			<pron type="pers" number="sing">я</pron> не хожу в <place ref="movieTheater">кинотеатры</place> <hes type="nonlex"/> ну, в
			эти <place ref="movieTheater">кинотеатры</place>, где идет, где идут фильмы, которые смотрит весь мир одновременно. Да?
			Да, сейчас <pron type="pers" number="sing">я</pron> смотрю другие <hes type="nonlex"/>
			Но в основном это <genre ref="drama">драмы</genre>, <genre ref="psychologicalThriller"
				>психологические драмы</genre>. Иногда <genre ref="horror">триллеры</genre>, иногда
				<genre ref="comedy">комедии</genre>, но, да. Зависит от <hes type="nonlex"/> . </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> У вас есть любимый фильм? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Любимый? Один? Нет. Одного нет. Много. Много
			любимых. Много любимых фильмов. Какие? Например? <nationalCinema ref="russianCinema">Из
				русских</nationalCinema>? Или <nationalCinema ref="foreignCinema">из
				зарубежных</nationalCinema>? Хорошо. Ну, из <nationalCinema ref="russianCinema"
				>русских фильмов</nationalCinema>
			<pron type="pers" number="sing">я</pron> конечно люблю фильмы <person
				ref="arseniiTarkovskii">Арсения</person>, <person ref="andreiTarkovskii">Андрея
				Тарковского</person>. Да? <person ref="arseniiTarkovskii">Арсений</person> его отец.
			Да? фильмы <person ref="andreiTarkovskii">Тарковского</person>
			<pron type="pers" number="sing">я</pron> люблю, конечно <hes type="nonlex"/>
			<nationalCinema ref="russianCinema">Из русских</nationalCinema>
			<pron type="pers" number="sing">я</pron> люблю фильмы<hes type="nonlex"/>
			<person ref="sokurov">Сокурова</person>, но не все фильмы. Сейчас <nationalCinema
				ref="russianCinema">из русских</nationalCinema>
			<pron type="pers" number="sing">я</pron> люблю <hes type="nonlex"/> из последних,
			например, мне нравится <hes type="nonlex"/> сейчас скажу <hes type="nonlex"/>
			<person ref="serebrennikov">Кирилл Серебренников</person> снял фильм <title
				ref="playingVictim">Изображая жертву</title>, это уже довольно <hes type="nonlex"
			/>не сейчас он снял, но несколько лет назад, но <epit ref="serebrennikov">хорошие</epit>
			фильмы, мне нравятся. И последний фильм <person ref="popogrebskii">Алексея
				Попогребского</person>, Как <pron type="pers" number="sing">я</pron> провел этим
			летом. Мне это очень нравится <hes type="nonlex"/> Так, а из зарубежных <hes
				type="nonlex"/> Мне нравится <nationalCinema ref="europeanCinema">европейское
				кино</nationalCinema>. Да? <nationalCinema ref="europeanCinema">европейское
				кино</nationalCinema>. Ну, <hes type="lex">наверно</hes> это <hes type="nonlex"/>
			мне нравятся режиссёры 60ых годов. <nationalCinema ref="italianCinema"
				>Итальянцы</nationalCinema>, например, да там? То, что они снимали в 60ые годы, там,
				<person ref="visconti">Висконти</person>, <person ref="antonioni"
			>Антониони</person>, <person ref="pasolini">Пазолини</person>. Они ещё в 50ые снимали и
			в 60ые. Мне нравится <person ref="godard">Годар</person>, мне нравится Бергман, из
			Швеции, <person ref="bergman">Ингмар Бергман</person>. Мне нравится <hes type="nonlex"/>
			ну, там многие фильмы мне нравятся, да? Несколько фильмов <person ref="fellini"
				>Феллини</person>, но не все. Там ещё <hes type="lex">наверно</hes><hes
				type="nonlex"/> Из американских мне нравится <person ref="lynch">Давид
			Линч</person>. <pron type="pers" number="sing">Я</pron> очень люблю <title
				ref="straightStory">Простую Историю</title>. Да? <title ref="straightStory">Straight
				Story</title>. И как там <title ref="wildHeart">Дикие Сердцем</title> по-русски
			называется <hes type="nonlex"/> Как это называется по английски? <title ref="wildHeart"
				>Wild at heart</title>? Знаете такой фильм? </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Может быть </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<pron type="pers" number="sing">Я</pron>
			<hes type="lex">может быть</hes> плохо плохо по английски <hes type="nonlex"/> не знаю.
			Да, мне нравится <person ref="lynch">Давид Линч</person>. Мне нравится <person
				ref="jarmusch">Джим Джармуш</person>. Кто мне ещё нравится<hes type="nonlex"/>?
				<person ref="aronofsky">Дарен Аранофски</person>, да. Мне нравится его фильм <title
				ref="pi">Пи</title>. <hes type="lex">Ну</hes>, вот.<hes type="lex"> Ну </hes>и так.
			Да? А, мне ещё нравится <person ref="vonTrier">Ларс фон Триер</person>. Очень. <hes
				type="lex">Наверно</hes>, фильм <title ref="melancholy">Меланхолия</title>,
			смотрели? Фильм Меланхолия да? <person ref="vonTrier">Ларса фон Триера</person> из
			последних фильмов, это последний фильм, который мне очень понравился. Очень много,
			много, много </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> У вас были любимые актёры/актрисы в зарубежном кино? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> В <nationalCinema ref="foreignCinema"
				>зарубежном кино</nationalCinema>? Вы знаете, с актерами трудно, мне трудно с
			актером. <pron type="pers" number="sing">Я</pron> вот обычно люблю фильмы, режисеры
			фильма, да? Актеры <hes type="nonlex"/> мне так трудно. Многие, многие <hes
				type="nonlex"/>
			<pron type="pers" number="sing">Я</pron> очень люблю <person ref="binoche">Жюльет
				Бинош</person>. Она мне очень нравится. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Почему? </speech>

		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Почему? Ах, не знаю, не знаю. Это личное,
			да? Это вот <hes type="nonlex"/> этo что-то личное. Мне нравится <person ref="binoche"
				>Жюльет Бинош</person>. Кто мне еще нравится? Мне нравится один актер, который
			играет в фильмах гонконгского режисера <hes type="nonlex"/> Знаете режиссера <person
				ref="karwai">Вонг Карвай</person>. У него есть фильм, самый известный фильм, <title
				ref="moodForLove">Любовное настроение</title>., да? Вот <hes type="nonlex"/> А не
			знаю, что такое, как его зовут. Он из <place ref="china">Китая</place>, из <place
				ref="hongKong">Гонконга</place>. Вот мне очень нравится этот актер. Ну, конечно, мне
			нравится <person ref="malkovich">Джон Малкович</person>, это <hes type="nonlex"/> да?
				<hes type="lex"> Ну </hes>да<hes type="nonlex"/> просто,<hes type="lex"> ну
			</hes>нет. Но любимых актеров <pron type="poss" number="sing">у меня</pron> нет. <pron
				type="pers" number="sing">Я</pron> люблю <person ref="bellucci">Монику
				Белуччи</person>, потому что она очень красивая, да? Вот такая.<hes type="lex">
				Ну</hes>вот. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Вы помните какой-нибудь фильм или посещение кино
			особенно? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Особенно? Да. Да да да, я, это <hes
				type="nonlex"/>
			<pron type="pers" number="sing">я</pron> сейчас скажу <hes type="nonlex"/><pron
				type="pers" number="sing"> Я </pron>училась на <hes type="nonlex"/><pron type="pers"
				number="sing"> я </pron>думаю, это был 2002-ой год, <pron type="pers" number="sing"
				>я</pron> училась на первом курсе в университете, и <pron type="pers" number="plur"
				>мы</pron> с друзьями друзьями пошли в <place ref="movieTheater">кинотеатр</place> на Петроградской стороне, в <place ref="movieTheater">кинотеатр</place> Мираж, такой современный. Один из первых
			современных <place ref="movieTheater">кинотеатров</place>, который открылся в <place ref="stPetersburg"
			>Петербурге</place>. И <pron type="pers" number="plur">мы</pron> пошли смотреть фильм
			мне <title ref="irreversible">Необратимость</title>. Это фильм французский режисер,
				<person ref="noe">Гаспар Ноэ</person>, знаете? <person ref="noe">Гаспар
			Ноэ</person>, у него есть фильм <title ref="irreversible">Необратимость</title>. Там
			играет <person ref="bellucci">Моника Белуччи</person> и <person ref="cassel">Вeнсен
				Кассель</person>, как-то так.<hes type="lex">Ну</hes> вот. Очень тяжелый фильм,
			ужасно тяжелый фильм. Там <hes type="nonlex"/> ах.. там. Но,<pron type="pers"
				number="sing"> я </pron>не знаю почему но, вот этот поход, этот визит в кино, <pron
				type="pers" number="sing">я</pron> помню до сих пор, вот еще сейчас, да? Вот фильм
			был чень тяжелый, но мне нравится этот фильм, да, потому что после этого фильма <hes
				type="nonlex"/>
			<pron type="pers" number="sing">я</pron> не знаю. Ну, вот это чувство, <pron type="pers"
				number="sing">я</pron> его до сих пот помню, да не просто, потому что было страшно,
			неприятно. Разные есть фильмы, есть неприятные фильмы, есть тяжелые фильмы <hes
				type="nonlex"/> разные. Но вот почему-то мне нравится. После этого фильма много
			думаешь. Да? Вот. </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Как вы проводили свободное время, кроме посещения
			кино? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Проводила или провожу? Сейчас или раньше? </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Раньше. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Раньше. Когда раньше? </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Ну, может быть когда вы были студентка. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Когда была студенткой. Как <pron type="pers"
				number="plur">мы</pron> проводили свободное время <hes type="nonlex"/> Читали книги,
			встречались с друзьями, да, и путешествовали, ездили за город <hes type="nonlex"/>
			устраивали вечеринки, конечно. Ходили в музеи, на выставки, да, ходили на концерты <hes
				type="nonlex"/>
			<hes type="lex"> ну </hes>да, конечно, в клубы и на концерты <pron type="pers"
				number="plur">мы</pron> ходили очень много.<pron type="pers" number="plur"> Мы
			</pron> не ходили на дискотеки, в общем понятно,<hes type="lex"> ну </hes>вот понятно
			да, в ночные клубы, на дискотеки.<hes type="lex"> Ну </hes>почти нет, очень редко. Часто
			ходили в клубы и на концерты, да? Встречались, гуляли. Как <collective>все</collective>. </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> С кем вы обычно ходили в кино? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<hes type="nonlex"/> С подружками, с подругами, или с <pron type="poss" number="sing"
				>моим</pron> молодым человеком, с мужем потом. Вместе с друзьями или одна. Да, одна
				<pron type="pers" number="sing">я</pron> тоже ходила в кино, тоже когда <pron
				type="pers" number="sing">я</pron> была студентка, да но. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Да, сколько лет было в среднем людям, которые ходили
			в кино утром / днём / вечером? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<pron type="pers" number="sing">Я</pron> не знаю, <pron type="pers" number="sing"
				>я</pron> редко ходила в кино утром и сейчас тоже, редко. Потому что утром, днем
			всегда есть дела. Нет, сейчас <pron type="pers" number="sing">я</pron> хожу утром иногда
			с <pron type="poss" number="sing">моим</pron> сыном. Да? В одиннадцать, в выходной день
			в субботу, в воскресение в одинадцать часов, в час дня. <pron type="pers" number="plur"
				>Мы</pron> смотрели <genre ref="animation">мультфильм</genre>. Вот, и утром почти
			никого нет, утром никто не ходит. Да, а вечером, когда раньше или сейчас? </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Раньше. </speech>

		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"><hes type="lex"> Ну </hes>это молодежь,
			конечно. Молодёжь, студенты. Молодёжь, студенты, <pron type="pers" number="sing"
				>я</pron> думаю это примерно <hes type="nonlex"/> 16, 30 от 16 до 35, и сейчас тоже.
			Это в основном, да?. Хотя сейчас уже есть и взрослые люди. Но в основном, да? основая
			масса это молодежь. </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> А вечер? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Вечером? Тоже. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Больше мужчины или женщины? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<pron type="pers" number="sing">Я</pron> не могу сказать. Мне кажется это пополам. И
			мужчины и женщины, да, <pron type="pers" number="sing">я</pron> думаю что <hes
				type="nonlex"/>
			<pron type="pers" number="sing">Я</pron> думаю что <hes type="nonlex"/> нет,<pron
				type="pers" number="sing"> я </pron>не могу сказать кого больше. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Люди чаще ходили в кино с друзьями или с семьями.? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> С друзьями. С друзьями. Конечно, с друзьями
			и подругами. Или парочки. Знаете парочки, да? Мальчики и молодые девушки вместе. <hes
				type="lex">Ну</hes> и молодые семьи. Вот. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> В кинотеатр были очереди? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Очереди? Были раньше или сейчас? </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Раньше. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Нет, <pron type="pers" number="sing"
				>я</pron> не помню. <pron type="pers" number="sing">Я</pron> не помню очереди. Может
			быть, если это был фестиваль, да вот если был какой-нибудь фестиваль. Особенно <hes
				type="nonlex"/> в Пeтербурге любят <place ref="shortFestival">фестивали
				короткометражных фильмов</place>. Нормально,<hes type="lex"> ну
			</hes>короткометражный фильм, это фильм, да, <genre ref="shortFilm">короткий
				метр</genre>. 10-15-20 минут. Если был популярный фестиваль, то, да, могли быть
			очереди. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Вы помните когда бы ждали в очереди? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Когда, что? </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Когда, когда-то вы ждали в очереди? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> В очереди? В <place ref="movieTheater">кинотеатре</place>? <hes type="nonlex"
			/> Да, да,<hes type="lex"> ну </hes>на фестивале. А так нет. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Разные группы людей сидели в разных частях кинозала? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<hes type="lex">Ну</hes>, разные группы людей? </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Да </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Нет, <pron type="pers" number="sing"
				>я</pron> така не думаю. <pron type="pers" number="sing">Я</pron> не обращала на это
			внимание. Мне кажется, <collective>люди</collective> любят сидеть в центре. Да? И, если
			есть свободные места, то <collective>люди</collective> садятся в центр. В центр зала,
			чтобы видеть <hes type="nonlex"/> прямо так. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Люди шумели или вели себя тихо во время сеанса? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Знаете, это зависит от <place ref="movieTheater">кинотеатра</place>, да?
			Потому что есть эти <place ref="movieTheater">кинотеатры</place>, которые показывают <genre ref="commercialCinema"
				>коммерческое массовое кино</genre>, и там конечно <collective>люди</collective>
			<hes type="nonlex"/> да, <collective>люди</collective> там часто шумят. Они могут
			разговаривать по телефону, или они могут разговаривать вслух, или есть, или пить, или
			что-то комментировать. да. Но в Пeтербурге в том числе есть как минимум два <place ref="movieTheater">кинотеатра</place>,
			где ситуация немного другая. Там люди смотрят кино тихо. Там просто показывают немного
			другие фильмы. Да? То есть вот не мейнстрим, да? Понятно? То есть, современные да, но не
				<hes type="nonlex"/> как сказать, как же это называется? <genre ref="blockbuster"
				>Блокбастеры</genre>, <hes type="lex">наверно</hes>.<hes type="lex"> Ну
			</hes>понятно, да? </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Как люди одевались в кино? Нарядно или обычно? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Обычно. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Вы знали люди, которые работали в <place ref="movieTheater">кинотеатре</place>? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Нет, нет, нет, <pron type="poss"
				number="sing">у меня</pron> нет знакомых, которые работали в <place ref="movieTheater">кинотеатре</place>. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Какая была атмосфера в кинотеатре? </speech>

		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<hes type="nonlex"/> Ну, хорошая, весёлая, да. Нормальная, свободная, нормально было. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Опишите кинотеатр. Если можно, сравните с
			кинотеатрами сейчас. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Ну, так, теперь мне нужно понять, какой
			<place ref="movieTheater">кинотеатр</place> вам описывать. Какой<hes type="nonlex"/> Раньше или тогда? Если <pron
				type="pers" number="sing">я</pron> говорю о студенческих годах, <pron type="poss"
				number="sing">мои</pron> студенческие годы, это не так давно - последние десять <hes
				type="nonlex"/> последние 12 лет. Мои студенческие годы это последние 12 лет, и
				<pron type="pers" number="sing">я</pron> ещё учусь в аспирантуре. Поэтому, за
			последние 12 лет <hes type="nonlex"/> что нибудь изменилось? <pron type="pers"
				number="sing">Я</pron> думаю, что ничего особенно не изменилось в последние
			двенадцать лет. То есть они тогда как тогда появились, то такие и сейчас и
			есть.</speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> А в детстве и сейчас? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> В детстве и сейчас? Конечно, конечно. Совсем
			другая история. Конечно, советские <place ref="movieTheater">кинотеатры</place> и <place ref="movieTheater">кинотеатры</place> сейчас. <hes type="lex"
				>Ну</hes> во-первых, то как там всё устроено, обстановка. Да? Советские <place ref="movieTheater">кинотеатры</place>
			были не комфортные, конечно. То есть, кресла, стулья они были такие твёрдые, да? не
			мягкие там, не удобные. Да? Конечно, там был другой звук. Сейчас звук совсем другой.
			Звук понятно? Да? И, конечно, там всё по-другому было. Всё по-другому <hes type="nonlex"
			/> да. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Опишите звуки и запахи, которые вы вспоминаете,
			когда вы думаете о <place ref="movieTheater">кинотеатр</place>ах. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> В детстве? </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> В детстве, не сейчас. Ну, раньше, когда вы были
			маленькой или студентка. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Если в детстве<hes type="nonlex"/> звуки?
			Запахи? <pron type="pers" number="sing">Я</pron> думала, что это были запах мебели,
			материала, вы знаете такое? Там был такой материал на креслах, это как <hes
				type="nonlex"/> такой искусственный<hes type="nonlex"/> его называли дермантин.
			Такая искусственная кожа, даже не искусственная кожа. Потом у него был очень сильный
			запах, химический такой. Вот, эти запахи например. Или <hes type="nonlex"/> ну,это
			вообще запахи такие советских помещений, старых. Может быть, это краска. Или <hes
				type="nonlex"/> такие, как у мебели. Или, и, например запахи советского <place ref="movieTheater">кинотеатра</place>,
			в том городе где <pron type="pers" number="sing">я</pron> выросла, там был буфет и там
			продавали пирожки, пирожки жарили в масле. И <hes type="nonlex"/> это запах жареных
			пирожков. Например, а сейчас, и в студенчестве, и сейчас, <pron type="pers"
				number="sing">я</pron> думаю, что это одинаково. Чем пахнет? Кофе. Вот. Кинотеатры,
			в которые <pron type="pers" number="sing">я</pron> хожу, например, там нет попкорна, да?
			Там не пахнет попкорном. В <place ref="movieTheater">кинотеатре</place>, в которые ходят <collective>все</collective>
			<collective>люди</collective>, распространённые, да? Там пахнет попкорном, конечно.<hes
				type="lex"> Ну </hes>вот <hes type="nonlex"/> И звуки, ну,
				<collective>люди</collective> едят, хрустят. </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Когда вы были студентами, кресла были удобные? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Когда была студенткой? <hes type="lex"
				>Ну</hes>, в этом <place ref="movieTheater">кинотеатре</place> нового типа, современного, да, конечно. Сейчас удобные,
			и десять лет назад были тоже удобные. А, например, в <place ref="movieTheater">кинотеатре</place>, в который <pron
				type="pers" number="sing">я</pron> хожу и сейчас, <place ref="movieTheater">кинотеатры</place>, например, <place
				ref="domKino">Дом Кино,</place>
			<place ref="kinoteatrRodina">Родина</place>, тоже. Они находятся на Манежной площади.
			Недалеко от Невского проспекта, Манежная площадь, и там находится, в одном здании два
			<place ref="movieTheater">кинотеатра</place>. <place ref="kinoteatrRodina">Родина</place> и <place ref="domKino">Дом
				Кино.</place> Вот, и ещё десять лет назад они были такие <hes type="nonlex"/> как
			сказать, неудобные залы. Они были не удобные. Там был не такой хороший звух. Там кресла
			были ещё старые, да, обычные. Вот. Но сейчас уже там, <hes type="lex">наверно</hes>, у
			них появились деньги и финансирование, и они сейчас удобные, красивые, хорошие, да. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> И в кино было холодно, тепло, жарко, душно? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<hes type="lex">Ну</hes>,вот в Родине всегда холодно было. В детстве, например, в
			детстве. <pron type="pers" number="sing">Я</pron> не помню. Да? Скорее было прохладно.
			Да? Например, здесь в Петербурге в театре <place ref="kinoteatrRodina">Родина</place>
			всегда было холодно. Сейчас нет. В Доме Кино, нет, не было холодно. Нормально. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> И <place ref="movieTheater">кинотеатр</place> был большой? </speech>

		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Ну, вот если в детстве, да, да, большой
			<place ref="movieTheater">кинотеатр</place>. <pron type="pers" number="sing">Я</pron> не знаю сколько мест, сколько рядов
				<hes type="nonlex"/>
			<hes type="lex">может быть</hes> тридцать, сорок, но большой, большой такой, большой
			зал. Сколько квадратных метров <pron type="pers" number="sing">я</pron> не помню. Очень
			большой зал и большой экран. Здесь в Петербурге, эти <place ref="movieTheater">кинотеатры</place>, куда <pron type="pers"
				number="sing">я</pron> хожу, <place ref="kinoteatrRodina">Родина</place>, Дом Кино,
			у них есть большие залы и есть малые залы. Большие залы, большие. Малые, маленькие. </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Сколько было залов? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> В <place ref="movieTheater">кинотеатре</place> в детстве, только один. В
			<place ref="movieTheater">кинотеатре</place> здесь, куда <pron type="pers" number="sing">я</pron> хожу, <place
				ref="kinoteatrRodina">Родину</place> и <place ref="domKino">Дом Кино</place>, в
				<place ref="domKino">Доме Кино</place> три зала. Один большой, два маленьких. В
				<place ref="kinoteatrRodina">Родине</place> тоже, три зала: один большой и два
			маленьких. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Кинотеатр был только для кино или для других
			мероприятий? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> В детстве в этом <place ref="movieTheater">кинотеатре</place>, он тоже
			назывался <place ref="kinoteatrRodina">Родина</place>. Вы понимаете в детстве, и сейчас
			здесь тоже <place ref="kinoteatrRodina">Родина</place>. В детстве, да, в <place ref="movieTheater">кинотеатре</place>
			проходили иногда концерты, потому что там была сцена. То есть вот был экран и тоже была
			сцена, и там проходили концерты, разные. Иногда <collective>люди</collective> приходили
			на концерты. Или там в <place ref="movieTheater">кинотеатре</place> проводили какие-нибудь мероприятие <hes type="nonlex"
				/><hes type="lex"> Ну </hes>какие-нибудь фабрики могли снять зал <place ref="movieTheater">кинотеатра</place> для
			проведения какого-нибудь собрания. </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Были ли в <place ref="movieTheater">кинотеатре</place> билетеры и сколько им обычно
			было лет если да? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Да, да, конечно. Это были женщины и они были
			взрослые. <pron type="pers" number="sing">Я</pron> не знаю, <hes type="lex"
				>наверно</hes> им было примерно пятьдесят лет. И сейчас в <place ref="movieTheater">кинотеатрах</place> тоже есть билетеры,
			это обычно женщины. <hes type="nonlex"/> Но это разное, сейчас это разный возраст.
			Сейчас молодые люди тоже часто работают билетерами. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> И где вы любили сидеть, и почему? В зале. </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<pron type="pers" number="sing">Я</pron> всегда любила сидеть на первом ряду. И сейчас
			сижу на первом ряду. Да. Почему? Нет, конечно, когда <pron type="pers" number="sing"
				>я</pron> прихожу в <place ref="movieTheater">кинотеатр</place>, в современные <place ref="movieTheater">кинотеатры</place> там маленькые залы, первый
			ряд, а вот здесь экран, да? и<pron type="pers" number="sing"> я </pron>не сажусь там,
			потому что <pron type="pers" number="sing">я</pron> не могу так смотреть. Но обычно, в
			<place ref="movieTheater">кинотеатрах</place> в которые <pron type="pers" number="sing">я</pron> хожу, первый ряд, он
			далеко от экрана. Тоже он далеко, то есть он там<hes type="nonlex"/> Почему? Потому что
			мне никто не мешает. Да. Потому что <pron type="pers" number="sing">я</pron> не вижу
			зала, да? Но мне удобно,<pron type="pers" number="sing"> я </pron> смотрю кино и тут
			фильм, и тут я, и больше никого нет! </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Фильмы были нeмые, или звуковые? Черные-белые или
			цветные? </speech>

		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"><hes type="lex"> Ну </hes>конечно, они были
			звуковые, да? Мне не так много лет. <pron type="pers" number="sing">Я</pron> думаю, что
				<hes type="nonlex"/>
			<pron type="pers" number="sing">я</pron> один или два раза смотрела <genre ref="silent"
				>нeмые фильмы</genre> в <place ref="movieTheater">кинотеатр</place>е, но это даже не был <place ref="movieTheater">кинотеатр</place>, такие были залы
			для показа кино. Ну, как вечеринка, вы знаете, вечеринка с показом <genre ref="silent"
				>немого кино</genre>. Нет, конечно это были звуковые фильмы, обычно цветные, да? Но,
			в студенческие годы <pron type="pers" number="sing">я</pron> очень часто любила ходить в
			<place ref="movieTheater">кинотеатр</place> <place ref="kinoteatrRodina">Родина</place>, и там часто идут, и сейчас еще
			иногда, идут ретроспективы, да <hes type="nonlex"/> и показывают черно-белые фильмы,
			60ые годы, 70ые годы. Но, <pron type="pers" number="sing">я</pron> люблю их. Или
			например, <title ref="casablanca">Касабланка</title>, да? И тоже вот, пожалуйста. Но это
			там, в <place ref="kinoteatrRodina">Родине</place>. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> И какое было качество фильмов? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Качество <hes type="nonlex"/> ну, да, в
			конце 90ых, двухтысячные годы, были фильмы еще не <hes type="nonlex"/>. ну, как сказать,
			редакция? Нет, не редакция,<hes type="lex"> ну </hes>когда это фильм, пленкa, потом
			оцифровывают, делают версию да, цифровую, потом, как-то восстанавливают, да? Ну, то есть
			делают качество, старыe фильмы делают хорошего качества, но уже как компьютерными, да,
			технологиями, да?<hes type="lex"> Ну </hes>вот, конечно тогда еще десять там, пятнадцать
			лет назад были фильмы с, когда видно вы знаете, пленку, когда фильм идет, и вот эти
			штуки да? Были такие фильмы, но сейчас уже обычно, да все фильмы, ну, как это сказать
				<hes type="nonlex"/> не редактированые, восстановленные, да? Такие.</speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> И какие фильмы были самыми популярными у зрителей? И
			почему? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> У зрителeй в советское время, например? Ну,
			конечно, <collective>все</collective> любили советские <genre ref="comedy"
				>комедии</genre>, <collective>все</collective> смотрели <nationalCinema
				ref="sovietCinema">советские</nationalCinema> комедии, веселые, такие <hes
				type="nonlex"/> и так далеe. <person ref="gaidai">Гайдай</person>, <person
				ref="daneliia">Данелия</person>, <person ref="riazanov">Рязанова</person>
			<collective>все</collective> смотрели, да? и любили. Почему? Но, они веселые <hes
				type="nonlex"/> веселые и простые, да? Помогают, да? От них хорошее настроение! Вот,
			а потом, в студенческие годы в 90ые годы, в двухтысячные годы, конечно когда Советского
			Союза не стало, <collective>все</collective> стали смотреть<nationalCinema
				ref="americanCinema"> американские фильмы</nationalCinema>, да, популярные
				<nationalCinema ref="americanCinema">американские фильмы</nationalCinema>. И сейчас,
			еще смотрят, да и сейчас конечно, в основном, <collective>люди</collective>, массами,
			ходят в <place ref="movieTheater">кинотеатры</place> и смотрят популярные, да, <genre ref="commercialCinema">массовое,
				комерческое</genre>, <nationalCinema ref="americanCinema">американское
				кино</nationalCinema>. Почему? <hes type="nonlex"/>
			<pron type="pers" number="sing">Я</pron> не знаю почему. Но, <pron type="poss"
				number="sing">у меня</pron> есть ответ, но <pron type="pers" number="sing">я</pron>
			не скажу. Это невежливо. <pron type="pers" number="sing">Я</pron> не знаю, мне кажется,
				<collective>люди</collective> любят <hes type="nonlex"/> простое кино, да?<hes
				type="lex"> ну </hes>чтобы, но вот, <pron type="poss" number="sing">у меня</pron>
			есть друзья, есть знакомые, да? Многие из них любят ходит в кино, которое не приносит
			негативных или неприятных ощущений или каких-то глубоких, таких чувств, да? Это
			развлечение, как на дискотеку, <collective>люди</collective> идут, потанцевали, так и в
				кино,<hes type="lex"> ну </hes>вот среди <pron type="poss" number="sing">моих</pron>
			знакомых. То есть, они ищут легкого, легкого развлечения, простого такого,
				времяпрепровождения.<hes type="lex"> Ну </hes>вот и, очень часто, да? <pron
				type="poss" number="sing">у меня</pron> есть лучшая подруга, например которая
			никогда не ходит со мной, а <pron type="pers" number="sing">я</pron> ее очень люблю, но
			она не ходит со мной в кино. Вот, говорит, "Нет Ира, <pron type="pers" number="sing"
				>я</pron> не хочу смотреть фильмы, которые смотришь ты, да? мне и так тяжело жить,
				<pron type="pers" number="sing">я</pron> не хочу смотреть тяжелые фильмы, или
			скучные фильмы, или фильмы где, например <hes type="nonlex"/> да? там, нет какого-нибудь
			острого, интересного сюжета да?" То есть фильмы, где можно, где нужно, например, там
				<hes type="nonlex"/><hes type="lex"> ну </hes>да, понимаете. Каких простых <hes
				type="nonlex"/> да? какого-то легкого развлечения, да? <collective>люди</collective>
			ходят и смотрят. Но есть некоторые <collective>люди</collective>, которые интересуются
			кино, интересуются историей кино, да? режиссерами, техникой там,<hes type="lex"> ну
			</hes>как это снято, операторской работы, да, жанрами да? И поэтому они ходят, как книги
			читают разные да? чтобы знаеть, есть <collective>люди</collective> которые смотрят чтобы
			знать. </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> И в <place ref="movieTheater">кинотеатрах</place> часто показывают иностранные фильмы?
			И если да, фильмы из каких стран? И какие фильмы вам нравились больше всего? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<hes type="lex">Ну</hes>, <pron type="pers" number="sing">я</pron> уже, <hes type="lex"
				>наверно</hes>, ответила на это вопрос, да? Да, в советское время
				<collective>люди</collective> смотрели советские фильмы, и еще очень часто
				<nationalCinema ref="indianCinema">индийские фильмы</nationalCinema>, из Индии. Да?
			Смотрели <nationalCinema ref="indianCinema">индийские фильмы</nationalCinema>
			<hes type="nonlex"/> А потом, в 90ые годы появилось очень много а<nationalCinema
				ref="americanCinema">мериканских фильмов</nationalCinema>,
				<collective>люди</collective> стали смотреть <nationalCinema ref="americanCinema"
				>американские фильмы</nationalCinema>, и сейчас тоже, да. Основной процент фильмов
			из Америки,<hes type="lex"> ну </hes>из Европы, да? или <nationalCinema
				ref="coproduction">совместное производство</nationalCinema>, это там,
				<nationalCinema ref="americanCinema">Америка</nationalCinema>, <nationalCinema
				ref="britishCinema">Англия</nationalCinema> там, <nationalCinema
				ref="americanCinema">США</nationalCinema>, <nationalCinema ref="britishCinema"
				>Англия</nationalCinema> или <nationalCinema ref="coproduction">Франция и
				Германия</nationalCinema>, или что-нибудь еще да? То есть, <nationalCinema
				ref="europeanCinema">европейское кино</nationalCinema>. Какие фильмы люблю смотреть
			я? <pron type="pers" number="sing">Я</pron> люблю смотреть <nationalCinema
				ref="europeanCinema">европейское кино</nationalCinema>, ну, <pron type="pers"
				number="sing">я</pron> уже называла режиссеров или американские тоже. <pron
				type="pers" number="sing">Я</pron> люблю смотреть фильм <hes type="nonlex"/>
			<pron type="pers" number="sing">я</pron> люблю <person ref="lynch">Линча</person>,
				<person ref="jarmusch">Джармуша</person> тоже. Ну<hes type="nonlex"/>Да, это не
			зависит от <hes type="nonlex"/> нет, я, <pron type="pers" number="sing">я</pron>
			<hes type="lex">наверно</hes> смотрю мало <nationalCinema ref="asianCinema">фильмов из
				Азии</nationalCinema>, да? <pron type="pers" number="sing">Я</pron> не смотрю
			китайские, почти, редко. <hes type="lex">Наверно</hes>, мало. Но <pron type="pers"
				number="sing">я</pron> думаю что это еще впереди. <nationalCinema
				ref="russianCinema">Русское кино</nationalCinema> смотрю, да? Может быть меньше, да?
			Может быть меньше, чем <nationalCinema ref="europeanCinema"
			>европейское</nationalCinema>, но смотрю. </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Вы пробовали пройти на фильм, на который вам нельзя
			было пройти? Ну, как, были фильмы, на которые нельзя было ходить детям? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Конечно. Конечно, были. Да. </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> Ну, почему? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Почему? Ну, конечно это или <hes
				type="nonlex"/> cцены сексуального характера, да? Или это насилие. Понятно? Или
			cцена сексуального характера или насилие, что-то такое, да? Обычно детям нет, и сейчас
			еще, да? Например, есть фильмы, где пишут что там, от 14и лет, от 16и лет, от 18и лет,
			да? Сейчас еще тоже есть. И тогда были, конечно. Ну, вот. </speech>

		<speech speaker="faith" speechtype="q"> И вам не разрешали ваши родители или администрация
			кинотеатра? </speech>
		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a">
			<hes type="lex">Ну</hes>, конечно, да? Конечно, не разрешали, администрация тоже. Но,
			да, мы, <pron type="pers" number="sing">я</pron> помню <pron type="pers" number="plur"
				>мы</pron> хотели пойти на один фильм, который называется <title
				ref="nineAndHalfWeeks">Девять с половиной недель</title>, да? Фильм <title
				ref="nineAndHalfWeeks">Девять с Половиной недель</title>. Нам было, <hes type="lex"
				>наверно</hes>, 14 лет, и так далее, <pron type="pers" number="plur">мы</pron>
			хотели. Но, <pron type="poss" number="plur">у нас</pron> не получилось.<pron type="pers"
				number="plur"> Мы </pron>накрасились, знаете, косметику там на лицо, вот, но <hes
				type="nonlex"/> нет. Был, это был маленький город, все друг друга знали, да? И
			билетерши тоже знали уже что <pron type="pers" number="plur">мы</pron> обычно <hes
				type="nonlex"/><hes type="lex"> ну </hes>примерно. Так, "назад, назад" </speech>
		<speech speaker="faith" speechtype="q"> А, вы помните какой-нибудь фильм, у которого были
			проблемы с выходом на экран? И расскажите об одном, о таком фильме, если есть. </speech>

		<speech speaker="leventalIrina" speechtype="a"> Ну, конечно, такие фильмы были и есть.<hes
				type="lex"> Ну </hes>вот из последних,<hes type="lex"> ну </hes>например, режиссер
				<person ref="solovyov">Сергей Соловьев</person> снял фильм <title ref="annaKarenina"
				>Анна Каренина</title>, а с главной ролью, у него любимая актриса, <person
				ref="drubich">Татьяна Друбич</person>. Хороший фильм, отличный. Но вот он не вышел
			на широкий экран. Его не показывали. Может быть его показали один, два раза,
			какой-нибудь закрытый показ, <pron type="pers" number="sing">я</pron> не знаю. Но, этот
			фильм <pron type="pers" number="sing">я </pron> смотрела дома уже, дома <pron
				type="pers" number="plur">мы</pron> его искали, нашли и он, и он не вышел. Но это не
			так давно было, то есть я, <pron type="pers" number="plur">мы</pron> не знали. </speech>

	</body>
</interview>
