<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--This comment describes parts that need editing post transformation:
        1) String content of title element in titleStmt element. Full name not found in original file, so made approximation. Renders as lastname; should be full name
        2) -->
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">

    <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Interview with voronin:
                        electronic version</title>
            <author>
               <name ref="voronin">MIKHAIL VORONIN</name>
            </author>
            <editor role="interviewer">
               <name ref="parks">JESSICA PARKS</name>
            </editor>
            <editor role="interviewer">
               <name ref="clark">EMILIE CLARK</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="clark">EMILIE CLARK</name>
            </editor>
            <editor role="transcriber">
               <name ref="kitchen">HANNAH KITCHEN</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="clark">EMILIE CLARK</name>
            </editor>
            <editor role="translator">
               <name ref="kitchen">HANNAH KITCHEN</name>
            </editor>
            <respStmt>
               <resp>TEI Markup done by </resp>
               <name ref="nitz">ANDREW NITZ</name>
               <name ref="prokhorova">ELENA PROKHOROVA</name>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>College of William and Mary</publisher>
            <authority>Russian Movie Theater Project <bloc>The Russian Movie Theater Project
                            is an archive and a study of film exhibition in St. Petersburg during
                            the twentieth century: a portrait of film exhibition and movie-going
                            scene in Soviet Leningrad and Post-Soviet St. Petersburg. The project is
                            inspired by Williamsburg Theater Project (led by Professor Arthur
                            Knight) and the international initiative, the History of Moviegoing,
                            Exhibition, and Reception (HOMER) Project. While many Western cinematic
                            traditions are represented in the HOMER project, there is no online
                            archive covering Russian cinema. The RMTP aims to fill that gap. Most
                            histories of Russian and Soviet cinema operate under the assumption that
                            all films released were available to all citizens of Russia Soviet
                            Union. When the films received a limited release for political reasons,
                            researchers provide anecdotal evidence about how these films were
                            distributed. The Russian Movie Theater Project would like to create an
                            empirical portrait of Russians’ movie going habits and film exhibition
                            patterns at different periods of Soviet and Russian history. For
                            example, when and where Soviets were able to see Western films in
                            Stalinist Russia? How did the availability of Italian, Indian, and
                            American films changed after Stalin’s death? How does Soviet-era
                            propaganda and post-Soviet promotion affect film distribution and film
                            attendance? Using computational tools, this Project examines oral
                            history interviews, in which interviewees reconstruct their moviegoing
                            experiences in St. Petersburg, Russia. To see the computational module
                            of the project click here. Specifically, the Project analyzes what
                            moviegoers remember (films, actors, directors), how they evaluate films,
                            actors, characters, how they define themsleves as narrators (I or we),
                            what they hesitate about when they recollect their moviegoing
                            experiences, and how their cinematic experiences shape their identities
                            as Soviets, Russians, and global citizens. </bloc>
            </authority>
            <pubPlace>Williamsburg, Virginia</pubPlace><date>July 2013Fall 2013</date><availability>
               <p>EDITORIAL POLICY
                            <!--We follow TEI Guidelines "16.2.1 Pointing Elsewhere."--></p>
               <p>The project is approved by Protection of Human Subjects Committee (PHSC)
                            of the College of William and Mary.<ref target="http://www.wm.edu/offices/sponsoredprograms/researchcompliance/guidanceandprocedures/"/>
               </p>
               <licence> Distributed via permission from interviewee (given in the Deed of
                            Gift to the College of William and Mary) </licence>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <!--Information about the source of the interview: an audio or video recording.-->
          <sourceDesc>
          <p>This is a transcript of an interview audio recording conducted by Jessica Parks and Emilie Clark in July 2013.  The recording is archived on the project's web site 
              <ref target="http://mtp.blogs.wm.edu/2013/10/29/xunder-construction-mikhail-voronin-2013/"/>
          </p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <abstract>
            <p>The interview with Mikhail Voronin is part of the Russian Movie Theater Project, which examines history of
                        moviegoing expereinces in the USSR and Russia. Jessica Parks and Emilie Clark conducted the interview on 4 July, 2008 in St. Petersburg,
                        Russia.</p>
         </abstract>
         <creation>BACKGROUND OF INTERVIEW</creation>
         <langUsage>
            <language ident="ru">RUSSIAN</language>
         </langUsage>
         <particDesc>
            <person role="interviewer">
               <persName ref="roberts">MICHAEL ROBERTS</persName>
            </person>
            <person role="interviewer">
               <persName ref="parks">JESSICA PARKS</persName>
            </person>
            <person role="interviewer">
               <persName ref="clark">EMILIE CLARK</persName>
            </person>
            <person role="interviewee">
               <persName ref="voronin">MIKHAIL VORONIN</persName>
            </person>
         </particDesc>
      </profileDesc>
   </teiHeader>

    <text>
      <body>
        <u xml:id="sp1" who="parks">Сегодня двадцать девятоe июля 2013ого года. Мы
            находимся в Санкт Петербурге, в России. Меня зовут Джессика Паркс, мою коллегу Эмили
            Кларк. Эмили и я берём интервью у Михаила Воронина. Мы берём у вас интервью для
            кинопроекта, который изучает общественную, политическую, и культурную историю России
            Через фильмы. Мы хотели бы, чтобы вы рассказали нам о ваших воспоминаниях о посещении
            кино. На основании Ваших ответов мы напишем эссе, в котором мы проанализируем результаты
            опроса и напишем о посещении <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов в России.
            Цель этого интервью для нас – узнать как можно больше о конкретных людях и месте кино в
            их жизни. Большое спасибо за Вашу готовность поделиться вашими воспоминаниями и за Вашу
            помощь нам. Это интервью будет доступно для прослушивания на интернетсайте кинопроекта.
            Если вы не против, давайте начнём. </u>
        <u xml:id="sp2" who="voronin">Very good!</u>
        <u xml:id="sp3" who="parks">Расскажите нам, когда и где вы выросли. </u>
        <u xml:id="sp4" who="voronin">Я вырос на <rs type="place" key="urals">Урале</rs>, в
            городе <rs type="place" key="ufa">Уфа</rs>. Это один из городов милионников, довольно большой
            город в <rs type="place" key="russia">России</rs>. Первыe 15 лет своей жизни я прожил именно там. </u>
        <u xml:id="sp5" who="parks">Где работали ваши папа и мама?</u>
        <u xml:id="sp6" who="voronin">Мои родители развeлись, когда я был еще ребенком. Моя мама работала стюардессой, летала, в
            основном, по <rs type="place" key="russia">России</rs>. Иногда ближнее зарубежье. </u>
        <u xml:id="sp7" who="parks">Какоe у вас образование? </u>
        <u xml:id="sp8" who="voronin">Сейчас у
                меня высшее образование. В этом году я
            закончил Военный университет. </u>
        <u xml:id="sp9" who="parks">В каких городах вы жили? </u>
        <u xml:id="sp10" who="voronin">Я жил в <rs type="place" key="ufa">Уфе</rs>, столице
                <rs type="place" key="republicBashkirtostan">республики Башкортостан</rs>. Также жил 3 года
            в <rs type="place" key="moscow">Москве</rs>, в столице <rs type="place" key="russia">России</rs>, и
            последние 6 лет, я жил в <rs type="place" key="stPetersburg">Санкт Петербурге</rs>, <rs type="epit" key="stPetersburg">самом
                красивом</rs> городе, наs мой взгляд. </u>
        <u xml:id="sp11" who="parks">Вы помните первый раз когда вы ходили в кино? </u>
        <u xml:id="sp12" who="voronin">Нет, я не
            помню первый раз. Плохо, очень плохо помню. </u>
        <u xml:id="sp13" who="parks">Какие фильмы вы посмотрели? </u>
        <u xml:id="sp14" who="voronin">Так как я
            начал в кино ходить с детства, то все было в хронологическом порядке. Начиная с <rs type="title" key="rockyBullwinkle">Роки и Бульвинкля</rs>, может быть вы
            знаете, и заканчивая <rs type="genre" key="horror">ужастиками</rs>, <rs type="genre" key="comedy">комедиями</rs>. Сейчас, в принципе, сейчас редко очень хожу в кино. </u>
        <u xml:id="sp15" who="parks">Сколько вам было лет? </u>
        <u xml:id="sp16" who="voronin">Я не помню, наверно, это был
            первый класс, семь лет. Семь или восемь. </u>
        <u xml:id="sp17" who="parks">С кем вы ходили в кино? </u>
        <u xml:id="sp18" who="voronin">С кем я
            только не ходил в кино! Я первый раз с кем ходил?
            Вообще? Я ходил в кино с мамой, с учительницeй
                 почти со всеми девушками. С друзьями мы любили ходить в кино, большой компанией. Да, большой
            компанией и также немножко, предварительно развеселившись. Я бы, я , просто, не
            могу сказать это на запись, чем обычно веселятся перед кино. Ваши ребята меня поймут. </u>
        <u xml:id="sp19" who="parks">Сколько стоил билет? </u>
        <u xml:id="sp20" who="voronin">Билет стоил, я не помню, копейки. Поначалу , поначалу, когда мы были детьми и у
                нас было мало собственно денег в карманов, мы ходили на утренние сеансы, тогда было дешевле. А потом уже в любое време.
            Билет стоил от, от одного доларов, по вашему, до десяти или двадцати доларов. </u>
        <u xml:id="sp21" who="parks">Как назывался <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>? Опишите <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>. </u>
        <u xml:id="sp22" who="voronin">Кинотеатр назывался <rs type="place" key="kinoteatrIskra">Искра</rs>. Он был сначала в советском стиле оформлен, в старом стиле. “Old
            School”. Но потом его отреставрировали, сделали хороший ремонт, и сейчас это <rs type="epit" key="kinoteatrIskra">современный</rs> кинозал, очень много
                людей туда ходят, в <rs type="place" key="russia">России</rs> кино
            в последнее время странно популярно, и все премьеры сюда, и все звезды съезжаются,
            например. </u>
        <u xml:id="sp23" who="parks">Вы ходили пешком, или ездили? </u>
        <u xml:id="sp24" who="voronin">Обычно я
            ездил, это довольно далеко от дома было, ближайший <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> от моего дома был
            километров двадцать. </u>
        <u xml:id="sp25" who="parks">На чем вы ездили? </u>
        <u xml:id="sp26" who="voronin">Обычно, сначала ездили на автобусах, после, уже
            когда выросли, ездили на машинах. </u>
        <u xml:id="sp27" who="parks">У вас был один кинотеатр или больше около дома? </u>
        <u xml:id="sp28" who="voronin">Нет, около дома вообще <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов не было. Мы менялись
            касетами VHS, этими, старыми. А <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> был далеко
            от дома. Кинотеатров в городе было, штук 5, сначала. А сейчас их штук 10, я думаю. </u>
        <u xml:id="sp29" who="parks">Сравните эти кинотеатры. </u>
        <u xml:id="sp30" who="voronin">Сравнить их немного трудно, потому что они все
            типовые, похожи друг на друга, все <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы. А
            разница есть так  такая: <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>
            может быть отдельным зданием стоять или <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>
            может быть в торговом комплексе. А, как правило, сейчас все <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатры</rs> у
                    нас в торговoм комплексе. </u>
        <u xml:id="sp31" who="parks">Когда вы начали ходить в кинотеатр один? </u>
        <u xml:id="sp32" who="voronin">Я не помню лет, лет в 10. </u>
        <u xml:id="sp33" who="parks">Вам нравилось ходить в кино и почему? </u>
        <u xml:id="sp34" who="voronin">Мне нравилось ходить в кино только на опредленные
            фильмы. Я очень редко хожу в кино просто так.
            Только на определенные <rs type="genre" key="blockbuster">блокбастеры</rs>, либо какие-то
            знаменитые премьеры. Знаменитых режиссеров, либо актеров. Мы с друзьями больше любили гулять, играть в футбол, или в
            хоккей. </u>
        <u xml:id="sp35" who="parks">Как часто вы ходили в кино? На какие сеансы?
            Утренние, дневные, вечерние? </u>
        <u xml:id="sp36" who="voronin">Да по-разному, когда хотели, тогда ходили. Дети
            были, ходили на утренние, а когда выросли, бывает в <rs type="place" key="russia">России</rs>
            холодно и, чтобы не мерзнуть, ходили в кино. </u>
        <u xml:id="sp37" who="parks">Ходить в кино—это былo обычное дело или особое
            событие? </u>
        <u xml:id="sp38" who="voronin">В детстве, может быть особое,
            а сейчас, пойти в кино это 
            Мы считаем ходить в кино - это значит больше
            нечем заняться. Если тебе нечем с пользой провести, не знаешь, как с пользой провести
            время, можешь сходить в кино. </u>
        <u xml:id="sp39" who="parks">Как посещение кино изменилось, когда вы выросли или
            закончили школу? </u>
        <u xml:id="sp40" who="voronin">Ну стало <rs type="epit" key="kino">менее интересным</rs>, <rs type="epit" key="kino">менее захватывающим</rs>. Проще стало
            скачать из интернета. </u>
        <u xml:id="sp41" who="parks">Какие были ваши самые любимые жанры в детстве? </u>
        <u xml:id="sp42" who="voronin">
            <rs type="genre" key="comedy">Комедия</rs>, с самого
            детсва, мой любимый жанр <rs type="genre" key="comedy">,комедия</rs>, <rs type="genre" key="action">,боевики</rs> тоже любил, а сейчас больше
            люблю какие-то <rs type="genre" key="melodrama">мелодрамы</rs>, либо основанные на реальных
            событиях. </u>
        <u xml:id="sp43" who="parks">Какие были ваши самые любимые жанры, когда вы были
            студентами? </u>
        <u xml:id="sp44" who="voronin">Конечно <rs type="genre" key="adult">порно</rs>. Конечно,
                <rs type="genre" key="adult">порно</rs>, это правда не нужно ничего менять, у
                всех русских студентов, это так. А потом, <rs type="genre" key="action">боевики</rs>, и <rs type="genre" key="comedy">комедии</rs>. </u>
        <u xml:id="sp45" who="parks">У вас есть любимый фильм? </u>
        <u xml:id="sp46" who="voronin">Да, я думаю,
                у меня есть несколько любимых фильмов. Просто
                я очень много фильмов посмотрел, последний
            фильм, который произвел впечатление, называется “<rs type="title" key="mavericks">Mavericks</rs>”  либо, <rs type="title" key="mavericks">Укротители
                волн 1</rs> на русском. Это плохой перевод, с <rs type="person" key="butler">Джеральдом
                Батлером</rs>. Maybe, но может быть ты знаешь. Почему
            понравилось? Он основан на реальных событиях. </u>
        <u xml:id="sp47" who="parks">У вас были любимые актеры или актрисы в зарубежном
            кино? Кто и почему? </u>
        <u xml:id="sp48" who="voronin">Да. Есть любимые актеры. Почему? Почему не знаю.
                <rs type="person" key="theron">Шарлиз Терон</rs>, например. Да, <rs type="person" key="theron">Шарлиз Терон</rs>, а  ну <rs type="person" key="depp">Джонни Депп</rs>, хорош, особенно в <rs type="title" key="piratesCaribbean">Пиратах</rs>. Вo-первых. Может быть, <rs type="person" key="carrey">Джим Керри</rs>, да, Джим Керри. Особенно в <rs type="title" key="mask">Маске</rs> и в
                <rs type="title" key="aceVentura">Эйс Вентура</rs>, самые лучшие его работы. <rs type="person" key="murphy">Мерфи, Эдди Мерфи</rs> красавчик. Тоже делал вещи. </u>
        <u xml:id="sp49" who="parks">Вы помните какой-нибудь фильм или посещение кино
            особенно? Расскажите об этом посещении. </u>
        <u xml:id="sp50" who="voronin">Нет. Особенно я не помню именно посещения <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов. Я  больше помню фильмы,
            которые на всю жизнь запомнились. <rs type="title" key="godfather">Крестный Отец</rs>,
            “Godfather”. Также русский сериал, может вы, смотрели, <rs type="title" key="brigade">Бригада</rs>. Русский сериал <rs type="title" key="brigade">Бригада</rs>, и русский
            фильм <rs type="title" key="brother">Брат</rs> и <rs type="title" key="brother2">Брат 2</rs>. “Brother
            and Brother 2.” Ну, да, я
            думаю может быть еще некоторые фильмы, а да, <rs type="title" key="lifeIsBeautiful">Это Прeкрасная Жизнь</rs>. 2 “It’s A Beautiful Life.”
            Итальянский фильм. Может быть
            я перепутал название. Итальянский фильм. Многие
                наши взгляды с моими друзьями совпадают с рейтингом Интернет Муви Дейта Бейз. </u>
        <u xml:id="sp51" who="parks">Как вы проводили свободное время кроме посещения в
            кино? </u>
        <u xml:id="sp52" who="voronin">Гуляли, играли в футбол, и в хоккей. Я думаю примерно так же, как и все подростки, у
            которых есть свободное время и которые могут себе что-нибудь запрещенное купить. </u>
        <u xml:id="sp53" who="parks">С кем вы были обычно ходите в кино? </u>
        <u xml:id="sp54" who="voronin">Обычно с либо друзьями, либо с подругами. Очень
            редко ходим смешанной компанией. Как правило, только мальчики или только девочки. “Only
            boys or only girls.” </u>
        <u xml:id="sp55" who="parks">Больше мужчин или женщин? </u>
        <u xml:id="sp56" who="voronin">В кино ходят? Даже не знаю, наверно, больше женщин. Но, скорее потому, что у нас вообще больше женщин живет. </u>
        <u xml:id="sp57" who="parks">Вообще, люди чаще ходили в кино с семьями или с
            друзьями или с подругами? </u>
        <u xml:id="sp58" who="voronin">Да нет, больше девушки ходят в кино, потому что им
            делать нечего. Вот, семьи ходят редко, в выходные, семьи ходят в кино. </u>
        <u xml:id="sp59" who="parks">В <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ах были
            очереди? Вы помните когда вы ждали в очереди? </u>
        <u xml:id="sp60" who="voronin">Да, но очень редко. Очень редко когда бывали
            очереди. Пять минут максимум. </u>
        <u xml:id="sp61" who="parks">Разные группы сидели в разных частях кинозала? </u>
        <u xml:id="sp62" who="voronin">Разные группы? Ну, когда как.
            По-разному, бывало, мест не было, бывало, мы там
            могли лечь и смотреть. </u>
        <u xml:id="sp63" who="parks">Люди шумели или вели себя тихо во время сеанса? </u>
        <u xml:id="sp64" who="voronin">Ах, не всегда. Это смотря какой сеанс, бывало, и
                мы шумели. </u>
        <u xml:id="sp65" who="parks">Как люди одевались в кино? Нарядно или обычно? </u>
        <u xml:id="sp66" who="voronin">По-разному. Для многих в кино выйти - это событие
            какое-то. Особенно для девушек показать себя, я
            не знаю почему, могут и зимой одеть колготки, тонкие, одеть высокие шпильки, это
            неудобно, это глупо, но чтобы привлекательно выглядеть. Парни проще одевались. </u>
        <u xml:id="sp67" who="parks">Вы знали людей, которые работали в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е? </u>
        <u xml:id="sp68" who="voronin">Да, парочку знал. И, бывало, ходили бесплатно. </u>
        <u xml:id="sp69" who="parks">Какая была атмосфера в <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>е? </u>
        <u xml:id="sp70" who="voronin">По-разному. На ужастиках обычно <rs type="epit" key="kino">весело</rs>, потому что мы на <rs type="genre" key="horror">ужастиках</rs> ходим с девушкой и самый напряженный момент, мы специально ее пугаем. Ну,
            чтобы посмеяться. </u>
        <u xml:id="sp71" who="parks">Опишите <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>.
            Если можно, сравните с <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ами сейчас. </u>
        <u xml:id="sp72" who="voronin">Я даже не знаю как его описать. Там большой экран,
                <rs type="epit" key="kino">темно</rs> и <rs type="epit" key="kino">громко</rs>. </u>
        <u xml:id="sp73" who="parks">Опишите звуки и запахи, которые вы вспоминаете, когда
            вы думаете о кинотреатрах. </u>
        <u xml:id="sp74" who="voronin">Запах попкорна. Я думаю звук, <rs type="epit" key="kino">сильный нарастающий</rs> звук. Сильными
            басами. </u>
        <u xml:id="sp75" who="parks">Кресла были удобные? </u>
        <u xml:id="sp76" who="voronin">Когда как, обычно да, <rs type="epit" key="kino">обычно
                удобные</rs>. </u>
        <u xml:id="sp77" who="parks">В кино было холодно, тепло, жарко, душно? </u>
        <u xml:id="sp78" who="voronin">Тоже по-разному, иногда кондиционер не работал, а
            иногда слишком сильно работал. </u>
        <u xml:id="sp79" who="parks">Кинотеатр был большой? Сколько было залов? </u>
        <u xml:id="sp80" who="voronin">Когда, бывает  Залов бывает от
            двух до пятнадцати, я так думаю. А посадочных
            мест бывает от 50 до 300. До 300 посадочных мест. Разные. </u>
        <u xml:id="sp81" who="parks">Кинотеатр был только для кино, или для других
            мероприятий? </u>
        <u xml:id="sp82" who="voronin">Иногда и для других мероприятий. Но в основном, для
            кино. </u>
        <u xml:id="sp83" who="parks">Был буфет? Что продавали в буфете? </u>
        <u xml:id="sp84" who="voronin">В буфетах всегда продавали попкорн, пепси, колу,
            пиво продавали еще. И бывало что-нибудь поесть. Мороженое. Ice cream. </u>
        <u xml:id="sp85" who="parks">Были в кинотреатре билетеры и сколько им обычно было
            лет?</u>
        <u xml:id="sp86" who="voronin">А билетеры были всегда, обычно это было молодые
            люди. Обычно это было молодые девушки. До 30 лет. </u>
        <u xml:id="sp87" who="parks"> Где вы обычнои любили сидеть и почему?</u>
        <u xml:id="sp88" who="voronin">Смотря с кем придешь в кино. С друзьями сидели
            обычно в центре, чтобы лучше видеть, а с девушками обычно сзади. Места для
            поцелуев.</u>
        <u xml:id="sp89" who="parks">Фильмы были немые или звуковые? Черно-белые или
            цветные? </u>
        <u xml:id="sp90" who="voronin">Всегда были цветные, всегда были со звуком, за
            исключением специальных фильмов, не специальных, а когда по задумке режиссера. Если во
            всех <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ах мира крутился черно-белый и без
            звука, то у нас тоже. А
            все остальные цветные, со звуком </u>
        <u xml:id="sp91" who="parks">Какое былo качество?</u>
        <u xml:id="sp92" who="voronin">Качество отличное было. Tакже много сейчас <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов в формате 3D, IMAX. Я просто не очень большой фанат кино в последное время, очень
            редко бываю, нет времени. </u>
        <u xml:id="sp93" who="parks">Какие фильмы были самыми популярными у зрителей и
            почему? </u>
        <u xml:id="sp94" who="voronin">У зрителей? Были самые популярные фильмы 
            я думаю, те которые хорошо рекламировались. У
            россиян привычка такая, популярная, попсовая ходить в кино, если хорошая реклама, то
            много людей ходят в кино. Если кино понравилось, то расскажут
            друзьям, и друзья сходят. А я думаю, почти те же
            фильмы, что и в Америке, почти те же фильмы популярны и в России. Как вообще в мире, судя
            по рейтингaм. </u>
        <u xml:id="sp95" who="parks">В <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ах часто
            показывали иностранные фильмы? И фильмы из каких стран? </u>
        <u xml:id="sp96" who="voronin">Почти всегда иностранные фильмы, потому что после
            развала <rs type="place" key="sovietUnion">Советского Союза</rs> у нас мало кино снималось. Вот, но сейчас,
            показывают и <rs type="nationalCinema" key="foreignCinema">иностранные</rs>, и
                    наши фильмы,
            всех стран, абсолютно всех стран, в основном, конечно, это <rs type="nationalCinema" key="americanCinema">американские фильмы</rs>, в основном, потомучто они
                <rs type="epit" key="americanCinema">самые прокатные</rs>. <rs type="epit" key="americanCinema">Самые
                успешные</rs> в прокате. </u>
        <u xml:id="sp97" who="parks">Какие фильмы вам нравились больше всего? </u>
        <u xml:id="sp98" who="voronin">Больше всего, нравились, well, по возрасту, в
            детстве <rs type="genre" key="skazka">фильмы-сказки</rs>, потом и <rs type="genre" key="action">боевики</rs>, а потом больше <rs type="genre" key="melodrama">мелодрамы</rs>.
            По-разному. По настроению. Скажем так. </u>
        <u xml:id="sp99" who="parks">Были фильмы, на которые нельзя было ходить детям и
            почему? </u>
        <u xml:id="sp100" who="voronin">Да, очень много таких фильмов, и сейчас такие
            ограничения есть. Почему? Всем известно почему. Потому что там сцены для взрослых
            присутствуют. С рейтингом R, <rs type="nationalCinema" key="americanCinema">вашим же
                американским</rs>, но дети ходят, в основном. Если хотят. </u>
        <u xml:id="sp101" who="parks">Вам не разрешали ваши родители или администрация
                <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>а? </u>
        <u xml:id="sp102" who="voronin">Не разрешали, но мы все равно ходили. И администрация <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>а нам не запрещала, когда я
            был маленький, а сейчас я не знаю, может быть, сейчас и запрещают. </u>
        <u xml:id="sp103" who="parks">Вы пробовали пройти на фильм, на который вам нельзя
            было пройти? </u>
        <u xml:id="sp104" who="voronin">Конечно. В этом, и был интерес. </u>
        <u xml:id="sp105" who="parks">Расскажите о том, как это было. </u>
        <u xml:id="sp106" who="voronin">Это было легко, потому что, ну,
            в <rs type="place" key="russia">России</rs>, когда я был маленький, не особо следили за возрастом и не особо соблюдали правила.
            Да и сейчас, главное, денег заработать. И не важно что ребенок на пару лет моложе и
            пройдет на кино для взрослых. Ребенок сам же этого хочет. </u>
        <u xml:id="sp107" who="parks">Вы помните какой-нибудь фильм, у которого были
            проблемы с выходом на экран? Расскажите о таком фильме. </u>
        <u xml:id="sp108" who="voronin">Если честно, не помню, потому что я не интересовался. Если бы у него были проблемы, он просто бы
            на экран не вышел, и никто бы его не увидел. Поэтому я не помню таких фильмов. </u>
        <u xml:id="sp109" who="parks">Как вы узнавали о репертуаре <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>а? </u>
        <u xml:id="sp110" who="voronin">О репертуаре <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов? Узнавал либо по рекламам, рекламным баннерам на улицах и
            вывескам, либо в интернете, на расписании <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов.
            Или от друзей, которым понравился какой-нибудь фильм. </u>
        <u xml:id="sp111" who="parks">Вы читали о фильмах в журналах или в газетах? </u>
        <u xml:id="sp112" who="voronin">Да, случайно, если только случайно попадалось. В
            Плейбое, например. </u>
        <u xml:id="sp113" who="parks">Как реклама кино изменилась с советского времени? </u>
        <u xml:id="sp114" who="voronin">Почти никак, реклама просто стала лучше и красивее.
            Ее стало больше. </u>
        <u xml:id="sp115" who="parks">Ваши родители ходили в кино? </u>
        <u xml:id="sp116" who="voronin">Конечно ходили, только в кино родители и ходили. </u>
        <u xml:id="sp117" who="parks">Что они смотрели? </u>
        <u xml:id="sp118" who="voronin">Я не знаю, они мало рассказывали, я думаю то же самое, но раньше крутили почти все <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ы только советские фильмы. </u>
        <u xml:id="sp119" who="parks">Они ходили в кино вместе с вами, друг с другом, одни? </u>
        <u xml:id="sp120" who="voronin">Когда как, по-разному. Или вместе, и без меня, то
            есть, это ни от чего не зависело, от настроения, по желанию. </u>
        <u xml:id="sp121" who="parks">У вас был телевизор? </u>
        <u xml:id="sp122" who="voronin">Да. </u>
        <u xml:id="sp123" who="parks">Когда вы купили его, вы ходили в кино больше или
            меньше? </u>
        <u xml:id="sp124" who="voronin">Столько же. </u>
        <u xml:id="sp125" who="parks">Вы знаете, когда звуковые фильмы пришли на экраны? </u>
        <u xml:id="sp126" who="voronin">Нет, не знаю, но помню, что давно. Давно  после  где-то, первые звуковые фильмы до Второй
            мировой появились, по-моему, в <rs type="place" key="america">Америке</rs>. А после второй
            мировой уже появились и у нас, в <rs type="place" key="sovietUnion">СССР</rs>. </u>
        <u xml:id="sp127" who="parks">Вы помните фильмы во время войны? После войны? Во
            время перестройки? </u>
        <u xml:id="sp128" who="voronin">Да, я
            смотрел, естественно, нeмного позже. Я ходил на
            премьерные показы. Был немного занят. Вот, но потом смотрел много фильмов, да, есть
            довольно интересные. У них свой стиль, есть, кстати, много запрещенных фильмов, которые
            советское правительство запрещало показывать и только сейчас они вышли на экраны. Но,
            если честно, они мне не очень по душе. </u>
        <u xml:id="sp129" who="parks">Как ваше посещение <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs>ов изменилось со временем и почему? </u>
        <u xml:id="sp130" who="voronin">Реже хожу, потому что меньше времени, и <rs type="place" key="movieTheater">кинотеатр</rs> уже немножко приелся. Раньше это было что-то
            удивительное и редкое, может быть. Редко, когда мало ходишь, это
            как захватывает дух. А сейчас хочется чего-то нового. Каких-то новых удовольствий, но
                я знаю многих людей, многих моих друзей, у которых, есть такая привычка, ходить в кино, они
            просто не знают, куда еще пойти. Им хватает похода в кино. </u>
        <u xml:id="sp131" who="parks">Что бы вы хотели добавить в заключениe? </u>
        <u xml:id="sp132" who="voronin">В заключение, я хочу добавить что нужно сходить как-нибудь в кино.
            Давно что-то я там не был, да, и что <rs type="title" key="ironman3">Железный Человек 3</rs>, <rs type="title" key="ironman3">Ironman 3</rs>,
            very good. </u>
        <u xml:id="sp133" who="parks">У кого бы вы посоветовали нам взять интервью на эту
            же тему в будущем? </u>
        <u xml:id="sp134" who="voronin">Только не у
                меня! У кого-нибудь другого. Потому что я мало чего могу сказать. Последнее время особенно. </u>
      </body>
   </text>
</TEI>
